【機甲玄幻】三魂行．四 （COVID-19=武漢肺炎）

遠見域外影，近聽魂無聲。

多謝各位支持，【三魂行】開第四個Post了。
睇番前Post請去：

一．

二．

三．

任務模式：

連登－新開Post一章；
連登－每滿一百正評一章；
Penana－1000讚好一章；
Penana－10萬點擊一篇外傳；

捉錯字……冇更

上個Post 特別任務爭18正評失敗，好可惜

同時因為有讀者覺得反而會降低左讀者留言慾望，所以我都會考慮下下一次特別任務點樣玩。

係到都講兩句大家成日會問ge問題－破紋夜幾時先出完、邊到有得睇哂、幾時再出……etc

我係到統一回答：我都唔知

好多朋友都知，破紋夜實體出版暫時停止，依家搵緊其他出版社接手。但呢d過程，一定唔會係短時間內可以做到。

但我至少可以保證：破紋夜係已經寫完，就算之後真係搵唔到有出版社接呢類香港少見ge大長篇，我都可以用電子書方式上載係網頁。所以大家唔駛擔心有咩事死左之後要孫仔燒比你地先睇得完。

都多謝咁多位支持先。

冇你地支持我都唔可以堅持寫落去！

最後有幾個連結，大家有興趣可以禁入去睇下。

Penana
（睇舊作係呢到）

臉書－楓成
（間中更新無聊野係呢到）

埃豬－maple_shing
（新開，快來科勞me)

TG－瘋滿樓－萬千世界
（歡迎入黎吹水。不過入面好多怪叔叔，慎入。當然都有好多美麗ge絲打）

今日更
晏d會有新Post更

第一百七十一章──十秒

那是一名女生，而對她張風也是有所認識，看了旁邊張瑞秋一眼。張瑞秋面色難看，低聲罵了一句：「這個白癡。」

女生戴著紅色眼鏡，看上去呆萌。但她的話語卻很鋒利：「林老師，因為我覺得──在登上機甲的機士眼中，凡人同樣跟雞仔沒有分別。」

這句話倒也沒錯。

「哦？是嗎？」林和鳴面色平靜：「妳的眼睛──是北林的學員？」

此女，自然便是同是出身北林的學員李佳君。李佳君看似呆笨，但實則相當精明：「我是赤沙市的李佳君。」暗地裡帶著北林身份來參加精英學院是一回事，但可不能明面說。

林和鳴也沒有因此而生氣：「確實，北林的【獵瞳】有著足道之處。但妳能夠無時無刻都待在機甲裡面嗎？」

「況且，若妳的身體質素追不上，你能夠進行足夠負荷的戰術動作嗎？」她的目光掃視了李佳君一眼：「我看，妳連幻影步也是應付不了。」

李佳君聞言面色微白，卻是沒有說話。

張風不禁跟卓不凡低語：「這位大人很了解機士嘛。」

卓不凡不知為何面色有點難看，卻小聲而快速的回道：「林和鳴大人是一個異數。她不像林嘯遠大人那般認為機士都是弱雞，卻又不覺得機士就是無敵的存在。」

「她認為，機士同樣需要有護身的能力，足以讓其登上機甲。而同時也鍛鍊身體，應付足夠強大的戰術動作所帶來的負荷。」

張風點了點頭。

機甲乃是很可怕的戰爭兵器。

若進行可怕的變速、加速的戰術動作，身處機甲內部的機士，哪怕有著黑球的液壓裝置的緩衝，也足夠恐怖。簡單比喻，若李佳君進行【幻影步】的操作，哪怕她的操作能夠成功施展，但她身體太弱，在動作成功後，整個人便會陷入暈眩，渾身酸痛。

而像曾經墨子晴施展過的【移動幻影步】，更是在施展到一半，身體便先行承受不了。

……………

而這時，林和鳴的目光已經投過來。

卓不凡面色難看，連忙低頭。他可是知道林大人很討厭在講課的時候有人聊天。

而張風明顯沒有這個自覺，再次與她四目交投。

「你叫，張風？」林和鳴看向他，面色漠然：「看來跟東起打個平手，令你心態很好啊。」眾人頓時噤若寒蟬。林和鳴看起來極難應付的一名老師，他們就連「看熱鬧」的表情都不敢擺在面上。

張風像是狀況外：「沒有啊，跟他打成平手沒算甚麼。」

四周已是鴉雀無聲。

這句解釋怎麼聽都變了味道。

言下之意，是代表林東起不算甚麼？

果然，本來對張風升起惜才之意的林和鳴，也是面色沉了下來。不論怎麼說，林東起都是自己的侄孫，一身修為也是自己有份教出來。現在聽到張風這一句，自然心情不太好。

「哦，那就讓我看看吧。」

她與張風隔著十多米，平靜看著他：「若你能夠在十秒內不倒下，我傳你【奇山經】。」

「你現在可以開始逃了。」

剛才還在看熱鬧模式的人，頓時倒抽一口涼氣。如果說東湖的【坐照經】是天下第一奇經，那麼奇山經的名頭只是因為沒那麼神秘，名氣極大。奇山經乃是修煉身體的一部奇功，據聞修習過後，身體擁有如山般巨大的力量，匪夷所思。

人們又想起了那天看著林東起拉弓的一拳，當中蘊含的力量，哪怕只是看了一眼都心裡發寒。

馬龍一驚，連忙開口：「林大人，這樣不太好吧？」要知道馬龍在西山多年，卻直至現在都未能學到奇山經。原因自然很簡單，修習奇山經，必需要西山靜齋同屆中最出色的那位才能夠學到。

除此之外也有一種方式，便是加入【鬥戰堂】。那可是直接由林嘯遠老山主教導，但若是走進鬥戰堂，就意味著終身只能修練肉體的格鬥技巧，再不能擔任機士了。

林和鳴看了他一眼：「奇山經是我們姓林的，自然由我們決定。」

馬龍吶吶無語，自然不敢再多說甚麼。

林和鳴掃視四周學員一眼：「有哪位不服的，可以搶先試試。只是先說明──我可不會留手。」她的目光剛好掃過李佳君：「若是身子太弱死掉了，我不會負任何責任。」

李佳君面色煞白，連忙低下了頭，看都不敢看林和鳴一眼。她深信，若真的以肉身對上林和鳴，恐怕一個照面就要死掉。無奈之餘也是有點無語，自己明明是個機士，為何要學這些亂七八糟的東西。

…………

張風只是微微笑著，沒有說話。

他身披風衣，打了石膏的右臂可憐著用尼龍帶子繫緊在身前。哪怕他那天能跟林東起打成平手，這種狀態下對上比起林東起強上不知多少倍的林和鳴，豈有勝機？

林和鳴面色漠然，也沒有管張風答沒答應。

反正不論如何，她都會出手。

「三、二……」

她看著張風。

「一。」

在「一」字聲出，張風看上去帶著悽慘的身影，右腳卻是斜斜的向後踏一步。

這一踏步，是退是讓──

更是躲避。

因為前一刻的林和鳴、跟張風尚有十多米距離。像是跟張風有著默契般，在張風向後退讓的瞬間，竟如瞬間轉移般出現在張風身前、身影劃過空中仍然留著一道十多米長的殘影，五指成爪已是探出──卻是落空。

若張風沒有那看上去神妙的一步，那一爪怕是已將他的脖子掐住。

那些本來還充滿不滿、對著奇山經虎視眈眈的學員已是一個個面色蒼白如紙。他們腦海中設身處地去想，若是自己恐怕單是這一招已敗在林和鳴手下。

…………

時間像靜止了片刻，旋即狂風大作。

那是林和鳴因為身體極速而產生的強風。

如瞬間轉移般的速度、落空的一爪，帶來的強風，扯得張風身上那仍披在身上的風衣不斷飛揚，如同一團濃郁而張牙舞爪的陰影。但偏偏他面上的笑容仍是那般淡然從容，彷彿應付的不是成名已久的林氏。

如吃飯喝水。

遇上如此凶猛一爪，他的閃避又是那般自然。

在觀看著的一個個學員快要抓狂了，你避的對象可是林和鳴啊！

「哦？」

林和鳴響起一道驚訝的聲音，著實對張風有了一個新層次的觀感。

Lm

係早餐

型到

諗諗下 子彈都避到 避一個人其實唔難 何況林和鳴冇諗過佢會避到 所以都冇進行預判 再加上惜才之心 所以傷左都避到其實都合理

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

型在林和鳴叫佢可以開始逃佢唔理佢
如果行埋入演武場中間會更加型

不過咁樣避都係太鋒芒畢露
個畫面個刻其實我諗起既係好似周星馳電影咁
跌咗嘢蹲下執，跣腳，然後避開晒
咁其他二打六先會唔覺得佢勁，認為佢係撞彩

連登新帖加更。

第一百七十二章──不近、不遠

嗤嗤嗤。

三道破風聲響。

但在那些學員聽來，只聽到一道破風聲。

他們不知道，只是一秒的時間，林和鳴已出了三爪。但他們卻看到，明明廢了一臂的張風，卻是雲淡風輕般再次向後退了三步。

直至他們看到那殘留於視覺的閃光，才知道林和鳴那三爪是何等快絕無倫。那閃光，是林和鳴指爪劃過空氣的光芒！

但更令他們驚訝的是，再次躲過去的張風！

馬龍已是快要瘋掉了！

若是聽說張風跟林東起打成平手的傳聞已令他嗤之以鼻，那麼若有人跟他說張風躲過了林和鳴四招，他恐怕直接暴起發難。

因為實在太過匪夷所思！

但偏偏事實擺在眼前，令他內心五味雜陳，彷彿心臟般掐住般難受，目不轉睛盯著眼前的戰鬥，一眼也不敢眨。

……………

嗤嗤嗤嗤……

又是四爪探出，張風面上仍是那般平靜，身影忽左忽右，卻總是險之又險的躲過了林和鳴的爪！

事實上，就連林和鳴都感到相當驚訝！

從那天林東起的傷勢，她可以判斷出張風對技巧相當擅長。以巧抗力，與林東起打個不相伯仲。但也僅此而已。因為就連林東起在林和鳴手下也過不了幾招。

因為林和鳴最擅長的，便是速度。若論速度，就連林嘯遠也不是她的對手。可以說林和鳴某程度上是剋制著林東起這種以力破巧之人。

但林和鳴卻不知道，張風那天與林東起碰拚一記，只是不得已而為。那天在張風身後，有著小松、卓不凡及張瑞秋。若他那一下退讓，身後三人定然身受重傷。

在沒有選擇下，才與林東起硬扛。

張風最擅長的，是閃避挪移。或是說，他創出來的【槍鬥術】的精髓，便是閃避。在最短距離之間，透過閃避跟敵人拉出最好的距離，繼而以槍還擊。

將敵人留在槍擊速度最快、威力最大的距離。

明明於咫尺之間，卻又似天涯之隔。

不近、不遠。

恰到好處。

那便是【槍鬥術】。

…………

轉眼間，破空聲不絕。

偏偏張風的躲避帶著淡定從容之意，那負在身前被尼龍帶子固定在身前的手臂，驟眼看去如同抱手，那種視覺沖擊強烈得令所有人都懵在原地。

但只有張風才知道，林和鳴著實很厲害。

二人距離極近，並非張風有意為之。若是常人的話，恐怕幾個挪移之間，已被張風拉出一段距離。但五秒過去，他跟林和鳴仍然拉不開來。因為林和鳴的速度太快。

若非張風步法精妙玄奧、林和鳴甫照面吃了個虧，恐怕真如林和鳴所言，從開始張風就要輸了。

目光銳利的張瑞秋卻是算得出來，林和鳴已是出了十二爪。他立馬大聲怪叫著：「八秒了！八九十！時間到了！」他數得極快，有意擾亂林和鳴。但林和鳴只是重哼一聲，被張風像老鼠般逃竄了五秒，饒是她的臉子也是有點過不去。

「嘶──」

近在咫尺的張風，明顯聽得林和鳴深呼吸了一口氣。

張風身上汗毛直豎，警兆大生！

此刻，他又生起了那天與林東起交手的感覺。

那一刻，林東起拉弓出拳。身體就像一座大山，而那拳頭便如一輪大日，給人一種無可阻擋的氣勢。

如果說林東起拳如大日，那麼林和鳴便像是無孔不入的陰風。

無數風鳴響起。

那是數之不絕的爪影。

就連初習【獵瞳】的張瑞秋已是數之不清。

張風仰首看去。

那是一座險峻高山，無數具現化的陰風吹襲而來。那是爪影！

他同樣深呼吸一口氣，身影陡然以劇烈的速度顫抖起來！

林和鳴驟然瞳孔微縮，若是有相當熟悉她的人才知道，這是她的震驚之色。

「啊！」

無數人掩嘴驚呼！

因為那數之不盡的爪影，已是洞穿了張風的身子！

「不對！」

那被洞穿的張風身影，竟然肉眼可現變得虛幻，繼而消失！這一幕，作為機士的他們自然是熟悉無比，一個個嘴巴微張，不知道該作如何感想。

這，不正是幻影步嗎？

但人家幻影步可是一台機甲啊！

「哼！」

一聲重哼如在演武場中炸出一道雷響！

那甫穿過幻影、如陰風般的爪影卻像有生命般，又似化成一條妖蛇，擇人而噬！

這時，人們才看到出現在不遠處、瘋狂向後逃竄著的張風，而身前正是那道道爪影窮追不捨！因為張風如此劇烈的移動，那披在身上的風衣隨風飄起。

「啊。」張風一聲驚呼，那尚能夠活動自如的左手一探便將快要飄走的風衣抱在身前。

轟！

一道重響！

演武場塵土飛揚。

當眾人定睛看去，只見林和鳴的身影重重坐在張風身上，那枯瘦的爪子對著張風的臉龐，若是落下恐怕不死也要重傷。張風面上盡是汗水，卻偏偏仍是那般淡然，如春風般笑著：「我輸了啦。」

…………

林和鳴沒有吭聲。

但有人走出來，那是卓不凡。他沉默片刻，對著林和鳴微微鞠躬，才緩緩開口道：「十一秒，林老，你輸了。」

聽著卓不凡的聲音，眾人這才驚醒過來。

是啊，這賭的不是勝負，而是十秒。

一個小輩，竟然真的從林和鳴手下支撐了十秒！？

馬龍不相信，連忙查看千機環。但卓不凡如此老實，自然不會撒謊。

沒多沒少，正正是十一秒。

林和鳴沉默站起來。

也不能算是低估。

從一開始，她已是用了七成的速度，打算一擊制勝。但偏偏張風靠著古怪的步法跟她糾纏，而到了最後她已是全力施為，張風卻是以肉體施展了機甲的【幻影步】，給了她一個大大的驚喜。

那一擊不中，已是剛過十秒之數。

她甚至隱隱有感──若非張風因為心懷那件飄走的風衣，恐怕還能多支撐一會。

輸了就是輸了，她出身西山林氏，自然不會耍賴。難不成要像林東起那般全力施為？林東起是同輩，但她可是丟不起這個臉。

她看了張風一眼，便點在自己手中的千機環。

一個光點虛浮開來，然後被她彈在張風的千機環上：「願賭服輸，【奇山經】給你。」

四周頓時充滿眼紅之色。

那可是天下煉體秘法之最──奇山經啊！要說不眼熱，那根本是不可能的！

岩岩果更略略解釋左槍鬥術原理

睇場合
佢冇諗住隱藏d咩
所以唔需要扮野

槍鬥術係前世帶嚟嘅？

而家係唔夠佢打姐，但要避其實唔難

可憐班孤兒仔女要填命

係時候追遊戲之道

係
詳細可追看遊戲之道
不過唔睇都唔會影響理解劇情
每個故事都係獨立

三月瘋行參加人數加更。（10/100)

第一百七十三章──奇山經

但眼熱歸眼熱，誰也不敢搶啊。那可是林和鳴公開賭局、繼而輸了的賭注。

況且，那可是透過千機環傳送的加密數據，除了林和鳴指定的對象之外，任何人的千機環也無法讀取該數據。

張風見狀也是一怔，但他明顯沒有太過驚喜，只是笑了笑：「謝了。」

看著他那副雲淡風輕的樣子，林和鳴差點沒氣著了般，臉龐泛著隱隱殺意。她目光掃過，任何人都不敢與她對上眼。任誰都看得出這位姑奶奶心情正差，誰敢當出頭鳥？一個個看上去乖巧無比。

「哼！」眼看著沒人被她發洩，林和鳴重哼一聲：「下課。」

語畢，她便拂袖而去，看著眾學員目瞪口呆。

從林和鳴說開課，到現在說下課，都不過五分鐘。

但導師都說下課了，他們還敢吭聲？

只是沒有任何人看到，看上去氣惱、拂袖而去的林和鳴，嘴角卻是勾起一抹意味深長的微笑。她大踏步走出教樓，沒有走出多遠便停下了腳步。

「你就那麼擔心那寶貝傢伙被我搶去？」

一道身影自山體間走出來，明明拿著枴杖，卻無半分悽慘，儼如龍行虎步。正是危酒。

…………

「啊啊啊啊，真的是奇山經啊！」以卓不凡如此性格，也是不由得興奮地叫著。小松則是興奮得不可交加，望向張風的目光盡是崇拜之色。畢竟他也是出身名門，可是知道林和鳴的實力有多強大。

而張瑞秋則是一臉想入非非：「要是把這玩意賣出去，那該值多少錢啊……」

張風被小松、張瑞秋及卓不凡擁著他，面露興奮。看著這幾個傢伙，張風不禁會心微笑。他又看了看外邊那些學員，望去他的目光卻是五味雜陳。更多的是羨慕、妒忌，及覬覦。與坐照經不同，那可是派給所有學員。

但奇山經只派給了他，誰不眼熱？

只是身邊的三人看向他只有興奮，卻沒有半分貪婪。他們在單純為張風而高興。單是這點，已可以結交。

張風的目光剛好掃過易容過後的信惠，她眼眸仍是那般平靜，就像是看到一件與己無關之事。張風看著初見信惠時，那看上去嬌小的身體卻有著出乎自己意料的力量，顯然對方已不需要奇山經來幫助自身。

又想到人家尊貴的姓氏，張風便收回目光。

畢竟與我無關。

「今天我快活，晚上去喝酒，我請。」

四人歡快地離去，留下無數學員的目送離去。

馬龍緊握著拳頭，看向張風盡是驚懼之色。他是不明白，為何一個機甲專科的，竟然這麼能打！？但給這個造機甲的人習會奇山經，簡直就是暴殄天物！

而葉志輝那雙柳葉眼瞇得更盛，就像兩把飛刀。

……………

今天不用到維修場報到，張風便早早回到雛菊小園，研究著新得的奇山經。

與坐照經一樣，一目落向奇山經。明明是一個個文字，但在數據顯示出來，卻帶著一種奇異的沉重感覺。就像每一個字就是一顆巨石，上百顆文字聚成一起，便是一座山。

張風看著看著，若有所思。

他的目光停留在最後的八個字上。

「奇山貫體，鑄山煉魄。」

明明只是八個大字，但卻有一種連云疊嶂、壁立千仞等各種不同山勢撲面而來！

張風只是認真看了一遍便得知──自己無法修習這奇山經。

他想起了剛才交手，那老婦雖然看上去招招狠下殺手，就連最後都是老實不客氣的坐在自己身上。但是，哪怕她已掩蓋得很好，張風還是看出她是留手了。她沒有像林東起那般，擁有那股奇異能量及殺氣。

張風不由得一笑，都是一群老狐狸啊。只是他們還是沒想到，張風自己也是一頭不比他們差的狐狸。

他研究了一會得知無果，也沒有強求，看了看時間便準備出門喝酒。

……………

此地非湖，只是平靜清幽的草地。

危酒與林和鳴並肩走著，雖然二人皆已蒼老，但任誰看上去都有一種和諧的感覺。有些學員看著看著，不由得癡了，又想起這兩位大能曾經的傳聞往事，更是生起嚮往。

但他們卻聽不到，二人之間的談話可是毫不融洽。

「沒想到妳竟然這樣大手筆，以奇山經為餌。」

危酒也是有點意想不到，只是不知這是林和鳴個人意思，還是整座西山的意思。若是後者……

「哼，不說我西山，哪一座學院、公司，不是求才若渴？」林和鳴哼了一聲：「機甲時代，至今時間尚短。比起科技，更缺乏的是人材。南城為何能沒有根基，卻能與北林、西山及東湖並駕齊驅？不就是因為他們擁有足夠多的機甲人材。」

哪怕年華漸老，但她卻如少女般露出得意洋洋之色：「奇山經，以奇山為名。至關重要之處，便是以肉體吸收山力，滋養自身，繼而養出奇山之力。放眼聯邦，只有西山才有足夠強大的山力。若是等閒小山，怕是養不出山力的同時反噬自身。」

「若他想要學奇山經，那就必然要來西山。」

危酒看著她那副模樣，微不可察的一笑──還是跟當年一般淘氣啊。

「妳有沒有想過，若果他不想學奇山經呢？」

林和鳴聞言一怔，旋即冷笑開口：「除非他沒有翻看，若是看過經文，又豈會不被那山力入體、獲得凡人不能擁有的奇山之力？」

危酒緩緩搖頭：「妳太自以為是了。」

「妳以為你很理解人，但那是張風，將會是東湖的人。」

林和鳴再次一愣，旋即帶著怒意：「我自以為是？姓危的，敢不敢跟我賭。」

「賭甚麼？」

「若是張風拜入西山的話，你就放下東湖跟我走。」

危酒停下腳步，沒有那拐杖聲煩，面色平靜的看著她：「若張風拜入東湖，妳又會放下妳那位兄長、放下整座西山跟我走？」

林和鳴低頭，沉默不語。

危酒沉默片刻。

他在等待，又或者說，是在期待甚麼。

良久無響，他方輕嘆一聲：「既然誰都做不到的事，那就別當賭注了。」他重新向前走，聲韻猶存：「妳只是初識張風，但我東湖已經關注了他三年。他的心性，我自然了解。妳是賭不贏我的。」

語畢，危酒已是消失不見。

林和鳴看著他的背影，默然不語。剛才還充滿溫馨的雙影，此刻形單隻影。你又要把我甩在身後了嗎？就像過往一樣嗎？

三月大型加更任務來了！

坐照經+奇山經=完整功法

cls幻影步

練唔到奇山喎

人體幻影步

一朝早有3更，飽飽

好撚型

正勁多文
見到張風入到學校係咁大巴大巴車埋去打啲大人物嘅臉就好爽

仲有獵瞳要拎埋先

主角被人掀裙底，係咪要開始變甜故啦

我岩岩都有呢個諗法 但張風又諗住唔學奇山經

好滾動....三更...

可以盡情推post 喇

又唔係樂心，甜嚟把鬼

難怪之前咁少加更 原來係留畀三月

你以為係你想像中嘅甜故？
諗下點解有卓不凡同張瑞秋嘅人設而冇梁樂心
連信惠都冇

連林和鳴都冇

完埋呢個三月要抖抖

哩句好正

完左一季先okay?

多謝
我都覺

冇一季架wo
劇情接住去

本身係好正 但你寫出嚟忍唔住笑咗 sorry

要自己欣賞先可以得到其他人欣賞架嘛

brunch

早餐呢

早餐都未有，加更都唔知點搞

第一百七十四章──哈

張風回到家裡，也是有點頭昏。

幸好這次他已經有了準備，提前問了張瑞秋、卓不凡及小松的地址。連他都喝得有點昏，張瑞秋及卓不凡自然已經不省人事。而小松這傢伙倒好，一直喝著果汁。

只是在最後還是被張瑞秋像拿著棒棒糖勾引之下喝了一杯，自然就昏倒過去。

張風也是有考量過，明天是機甲設計課，導師是來自聯邦科學院的麥靜思教授。以三人都是機士系的，也沒有上課的必要。

只是回來洗澡過後的張風，酒醒了大半。

他僅能動的手，抱住那件風衣，輕輕磨蹭。一直以來，他都只認為這是一件普通的衣服，最多就是外表有點奇異罷了。但隨著時間過去，張風發現這衣服很古怪。像之前便試過一次，有著污水落在其上，他卻清楚看到那污水落在風衣表面，卻如落於金屬上、繼而滑落不見，而那黑衣的表面仍然那般漆黑平凡。

他一邊想著，已拿著一把小刀在手。

真正令他懷疑的是──今天與林和鳴交手，他之所以最後一聲驚呼，自然是因為看到林和鳴的爪落在風衣上。但當他回來查看，卻赫然發現風衣毫髮無損。

想到這裡，他手中的小刀便落在風衣上──嗦。

一道奇異的聲音，小刀像是落在某種充滿光滑的物質上「滑」開，沒能對風衣造成任何傷害。

張風看著風衣沉默，內心又是複雜又是感動。大概是祭司怕自己在聯邦會遭到甚麼危險，所以把這件防身的風衣給自己吧。

…………

「教程編寫進度──百份之一百。」

「張風。」

以軒的聲音突然響起，把張風從思考中驚醒過來：「記得之前我說過，要替你編寫教程嗎？」張風也是想起來，那是之前自己施展了踏風步，其後被危酒找上並告知自己對機甲的操控方式「太像人」。

後來以軒便說要替自己編寫訓練模式：「我想起來了。」

「那教程已經編寫完成，只是張風，你現在還不能進行機甲訓練。等你的手痊癒之後，便進入黑球的機甲對決訓練模式吧。」

「好吧。」

張風看了看自己的手，應該快要好了。

他想起了今天讀過的奇山經文。他眼光毒辣，很快便捕捉到，想要修成奇山經，其關鍵便是吸收山力貫體。按這推斷，他很快便知道林和鳴敗給他有自己實力成份，但也有她故意放水，想藉此把自己引到西山修成奇山經。

只是莫說西山，就連東湖他現在也想不定主意，自然不會多想。

但奇山經前面經文，那些運氣流轉的口訣，好像對於修複身體、增加血氣循環也有奇效。想著想著，他自己便先行運轉。

隨著他腦中默唸口訣，身體便自行運轉。

張風前世來自一個奇特的世界，在那個世界中，功法雖然算不上是到處皆見，但卻也不是甚麼新鮮事物，就連他前世也是有修習過功法的。只是在轉世之後，那些記憶卻如變成水中花，怎麼想都想不起來，自然無從修習。

縱是如此，他對於運轉功法早有一個概念，在看到那些經文說著氣隨念轉的字句，他不會有說不清道不明的想法，而是很自然地開始跟著運轉。

當張風一回過神來，已是過去了一夜。

張風一愣，看著那泛魚肚白的天色：「以軒，這是甚麼時候了？」

「早上六點四十八分。風子，你陷入某種奇異狀態，就像平常睡眠一般，我也無法喚醒你。」

張風帶著驚奇的看著自己的手，充滿一種麻癢的感覺。

他覺得只要再過兩天，他就能夠痊癒。

哪怕無法獲得「山力」，但這種增加身體血氣運行、增強治癒速度的法門，也是很有幫助啊！想到這裡，他便心安理得的去洗個澡再出門。

……………

由以軒的自動駕駛之下，張風來到精英學院。

與之前相仿，這次麥靜思教授的課引來很多學員。畢竟麥靜思名頭極大，甚至可以斷定在五年之內，他便會接任那快將退休的李仁清教授，成為新任的聯邦科學院、機甲設計系的院長。

所以更多的學員來不是聽課的，而是追星來的……

機甲專科的教樓，都不像機士系那般奇特，更像一般學院的教室一般。呈樓梯遞進式的坐席，以及最下方那寬大的講台。

而麥教授早已坐在教樓講台等著他們。

每一個進來的學員，無一不是對著麥靜思鞠躬行禮。

這一禮，不單是傳道之恩，而是對於麥靜思這些年對機甲的奉獻。而麥靜思都只是坦然微笑的接受，並沒有多說。就連張風在看到他，也是面露敬意。

麥靜思至今尚未婚娶，畢世便是奉獻在機甲之中。只是他的年紀比江別樹、蕭唯唯又年輕了一輩，這才顯得沒有開創一門全新學問的說法。

但是當代機甲設計，要數麥靜思為第一人。

「都來齊了哈？」麥靜思的口音有點奇特，令人難忘：「那就開始了哈。」

只見他像是早有準備，在手中千機環上一彈，一點星光落在身後黑板上，繼而投射。那是一整版細小的手抄文字。

麥靜思抬了抬眼鏡，面色認真：「第一課，是機甲之始哈。也就是PD-I型哈。」

真正機甲專科的還好，但那些機甲系的機士一個個看懵了眼。那密集的文字，像是一條條會活動的蝌蚪，看得他們幾欲作吐。他們難以想像！

不是第一課都是熱身嗎！？

不是打個招呼嗎？

怎麼一開始就來真的了？！

而麥靜思明顯沒有跟他們廢話的打算，直接就開始教導。

這就導致整個教室兩極化。

那些機士系的學員一個個像聽著傳說中和尚利用咒文操控超凡猴子的故事般，只是此刻他們卻像是變成猴子，每一個都痛苦不堪。特別是麥靜思那奇特的口音，更是令他們頭痛難當。

但對於機甲專科的學員而言，一個個都面色潮紅，目露精光。就連張風也不例外。

江別樹的教導，是從操控台入手。

但麥靜思，卻是真正從機甲設計方面落墨。如初號機為何擁有如此龐大的身軀，後來的機甲卻是開始偏小；如初號機最強大武器「鐵甲飛拳」當中的力學數據……

這一字一句，都令張風如饑似渴的吸收著。

「總體而言哈──」麥靜思抬了抬眼鏡，喝了一口水：「與其說初號機是機甲時代的序幕，倒不如說黑球才是真正的序幕哈。」

「單論機甲設計而言哈，初號機算不上甚麼精僻獨到，更沒有甚麼足道之處。但是哈，那已是那個時代能夠做到最好的機甲了哈。」

「哪怕無數年後的今天，都沒有任何人哈，能夠對操控台改良哪怕一星半點，足見江別樹教授對機甲時代造成的貢獻，是何等巨大哈。」一邊說著，麥靜思也是露出一副懷念之色。

他看著上方的學員：「我之所以應邀前來教導哈，是因為你們當中可能有一個人能夠繼承江教授的黑球專利。我對此沒有意見，但請你們知道，那專利真正代表著的，是人類科技文明的結晶哈。」

麥靜思環視一眼，面露微笑：「今天的講課到此為止──哈。」

無數機甲系的學員下意識的「哈」了一聲出來，那不是笑聲，而是長呼一口氣的聲音、更是如釋重負的聲音。只是意識到自己竟然變成麥靜思的哈聲，一個個不禁面色古怪，慌不擇路的離開。

麥靜思沒有生氣，只是平靜帶笑地看著他們，一邊內心想著下一堂課的學員應該要少一半了。想到這裡，他不禁內心更加喜悅。

今日好似冇加更

喜悅嘅原因係咪因為會搵到黑球嘅繼承人

一時機甲系既機士, 一時機士系, 我睇到好亂

柒婆黎

唔通我打錯字！？
望下先！

Err...
係打錯，即改

今日睇多次林和鳴追打張風嗰段真係好爽

件風衣係第三魂上世個件?

邊個未寫加更任務
差三篇

寫係度？

洽

邊個係第三魂到未知
咁睇應該係用納米/機甲技術嘅一件嬲咁

大家衝啊差兩個又有一更啦
另外連登今個post差29like都有一更

20/100

兩更, Thx

等晚餐~

聽到你地ge呼喚

三月瘋行參加人數加更。（20/100）

第一百七十五章──鐵人的極限

雖然接下了這教職，但他終究還是更適合在研究室的人。

很多人都不知道，麥靜思雖然地位崇高，而且學識淵博。但是他性情古怪，很多人都暗地裡稱他為科學院中的老頑童。

這種對人的工作，令他很不舒服。若是教樓裡只剩下同樣搞研究的人，那氣氛大概要好上一點。

而張風已經匆匆離開：「以軒，剛才那堂課有錄音嗎？」

「有的，風子。我已經啟動了你千機環中的錄音珠，一字不漏的錄下來。」

「很好，回家回家。麥教授給了我一些新的思想，我要回家好好想想。」

小松揉著眼睛，從宿舍走出來。他不像張風等人般住外面，而是住在學院提供的宿舍。甫出來便看到張風興沖沖跑回家的模樣，有點驚詫。

風哥的模樣……很可怕。

……………

著魔了的張風，確實很可怕。

張風的學習過程很古怪，準確而言他沒有學習過任何除操控台以外的機甲設計知識。

但是，正如江別樹所言。只要精通操控台，就意味著想要學習任何一門有關於機甲專科的，都會事半功倍。正因為操控台一門是最難，卻也代表著能夠貫通整台機甲的任何一個部份。

或許就連麥靜思也沒有想到，他故意而為、想要嚇怕一堆學員的海量基礎理論，竟然成功補完了張風一部份對機甲設計的知識。

此刻張風如著魔怔了般，藏在虛擬網中的小黑房裡，瘋狂學習。他時而調出麥靜思的課堂錄音出來，時而又拿出黑房裡那安靜站在書櫃、等待被拿來借閱的日誌出來相互認證。

足足過了一天一夜，張風才因為疲憊不堪，被以軒強行彈出虛擬網。而之後，張風又足足花了兩天才回復過來。

累的不是肉體，而是精神。那是長時間高度集中精神的後遺症，他忽發奇想──既然奇山經可以用作催促自身氣血循環、加快肉體修複速度，那麼坐照經能否提昇精神回復速度？

運轉經文，只在一念之間。

想到就做，張風便感到自己進入一個古怪的狀態，腦袋發空，似是有著無形的力量，不斷想要令自己把經文忘記。但張風的精神遠比常人強大，自然能夠緊緊地銘記著經文。

就在這種過程中，他感受到那種頭痛難當的感覺漸漸變小。

…………

張風也是有點驚訝，渾身疲累地躺在沙發上。

雖然辛苦，但一切都是值得的。至少他現在對於真正機甲設計，不會像以往兩眼摸黑、單單靠著對操控台的認知，然後自行揣摩出來。

似是察覺到張風狀態漸漸回復過來：「風子，這幾天時間，張瑞秋、卓不凡及梁樂心都有來過，似是因為你沒有上課又沒有接千機環的通訊，所以擔心而來。」

張風一愣，對啊！

他連忙屈指一彈，左手的珠子彈出光幕。他無視了那快被打爆了的通訊珠，而是看著學院珠。自己錯過的，恰好便是機士系的近戰及遠攻的兩門課！

想到這裡，他便扼腕嘆息。畢竟他可是想得知堂堂北林、西山的機士教導會是怎樣的一回事。只是想到自己錯過的只是第一堂課，他便沒有太在意。

以軒提醒的道：「風子，根據計算，你的手應該痊癒了。」

張風不禁一笑，右手猛地轟在桌子上。石屑四散，白灰如雪。張風舞動著活動自如的手臂，也是不禁咧嘴一笑。身體健康果然才是最重要的啊！

以軒又是提醒著：「張風，別忘了機士訓練。」

「啊，對了。」張風舞動著活動自如的手臂，也沒有理會地上的白灰，他知道以軒會利用家居清理系統處理好，便徑自到地下室，登上黑球。

…………

看著操控台，張風都生起一種莫名的陌生感。

畢竟自那天擊敗籠鳥之後，張風都沒有登上過黑球操控機甲。若真要說的話，只有那天摸上博物館裡的初號機的一次。

張風看著機甲庫，也是有點愕然：「這是怎麼了？」

他看著機甲庫中默然而立的鐵人，比操控台更是陌生得要緊。

此刻的鐵人，哪裡有之前的黝黑而不反光的平庸低調。黑仍然是黑，但卻是泛著紫黑色，耀目而亮麗，卻又不顯太過奢華。在機甲左胸前，有著一個獎杯的模樣。

就在張風看著機甲庫目瞪口呆之時，兩道系統提示便響起：「恭喜你獲得第三十一屆機甲對決的青年組冠軍，你獲得塗彩──【紫黑之夜】。」

「恭喜你獲得第三十一屆機甲對決的青年組冠軍，你獲得特效──【死神披風】。」

張風看著機甲庫的上空，一張巨大的披風從天而降，落在鐵人的身上。通體漆黑的披風，卻似是隱隱能夠從披風中看見星河流動，又似能吞噬所有光芒的最深邃之黑。

被披風包裹住的鐵人，似是將鐵人那看上去平凡而寒酸的模樣擋住，那泛著紅光的機械眼，就像夜裡行走的死神，令人望而生畏。

張風也是不知道好氣還是好笑。

這遊戲的特效確實造得很美，就連他都覺得這台鐵人搖身一變成為頂級機甲的模樣了。但張風卻知道，他大概不會再操控鐵人──又或者說在戰鬥中不會再操控鐵人了。

一直以來，張風堅持不更換機甲，原因便是因為──他知道比起機甲，更重要的是機士自身。像墨子晴明明是個遠程機士，卻能夠用一台刺客型機甲瞬殺他。

這便是機士的差距。

他相信，像那位激戰過後的籠鳥也是一樣。百變機甲只是因為該兵器能夠發揮籠鳥層出不窮的機士操作而已，機甲本身沒有特別出類拔萃。

但是，當張風操控鐵人施展出弧線槍後，他便知道他的操作已經到了鐵人的極限。不論危酒說張風的操作再像人，但他的【槍鬥術】，是他戰鬥的核心戰鬥技巧。

而弧線槍，只是脫胎於槍鬥術的一式槍法。

若想要在機甲操作中重現【槍鬥術】，鐵人已經無法滿足張風的需求。甚至那次的弧線槍，都有幾分運氣的成份。若是再一次用鐵人操作出弧線槍，可是有可能令機械臂承受不住如此強烈的動作，繼而先行壞掉。

molamola 孤兒院rip

但槍鬥都係基於人體力學喎，如果機甲操作超越左人體嘅力量極限，會唔會反而令機士唔習慣自己身體嘅極限
雖然同機甲戰未必太大關係

戴咗面具唔知邊個叫且隨風行
？？？

應該人體做到機甲就做到 做唔到就做唔到
聽講人形機甲缺點好多
係人類對人形有情意結先整到咁

以軒無啦啦叫開風子 又叫左張風

好正常
就好似有人會叫我楓成、有時又會叫我仙人掌……都唔明點解

之後會講

玄幻玄幻～
唔駛太過數據

唔係知有人入左去，但都無咁易知係咩人架咩

即係誤中副車
孤兒院 rip

哼哼，大家都買人死，人地自己一個孤兒院分分鐘已經有齊前線後援指揮加醫療啦，打完一次建國都似

鐵血的孤兒

最後咪冚家產囉

梁山泊

留名睇孤兒院收檔

第一百七十六章──哈哈哈哈哈

而當鐵人機甲滿足不了張風，他也只能無奈之下另行挑選別的機甲。當然，這是後話。現在的張風不需要進行機甲對決，只是訓練模式而已。

張風把甚麼【紫黑之夜】、【死神披風】的設定都脫掉，剛才還威風凜凜的鐵人瞬間變回乞丐，看上去要多窮酸有多窮酸。只是張風卻滿意地打量了鐵人一樣──還是這樣更順眼。

他沒有多留，直接點擊了訓練模式，果然發現像當年一樣，黑球顯示光幕的右邊，出現了一個列表。張風查看著清單，也是呆若木雞。看著那密密集集的小字，有點回不過神來：「以……以軒，這裡有多少項訓練？」

「一千五百六十一項。」以軒的聲音充滿肯定：「這是我按照危酒的提示，繼而以機甲操作指令的數據庫進行編寫。按照我的計算，當張風你把所有訓練完成，機士實力大概能夠提昇足足一倍。」

張風頓時也是麻了爪子。

雖說張風現在已非昔日阿蒙，更深知他機士技術達到今時今日的水準，很大部份都得歸功於以軒的訓練。但……一千五百多項啊。當年只有「區區」三百多項訓練，張風已是花了足足半年才能夠完全完成。

現在是當年的五倍……

那是否意味著，張風也是得花五倍時間才能夠完成呢？

想到這裡，他吞了吞唾沫，也沒有因此而畏懼。

接下來這一年，他對錢、對機士技術，其實不會有太大的渴求。因為他的科系是機甲專科。但對於機士技術，他是發自內心的好奇。所以他不會對這訓練而畏難。

他只是不需要太急著把這一千五百多項訓練完成而已。

「真是一個巨大的挑戰啊。」

張風看著那個列表感慨著，就像看著一頭巨大的怪物。

既是五倍，那最好當他完成以後，擁有五倍以上的實力。

「風子，要開始了。」

操控台上重新亮起那熟悉的呼吸燈。

青年的十指，重重落下。

……………

張風披上風衣出門，哪怕是清晨，但他的面色明顯不太好。

那不是因為疲憊未消，而是因為他用了三個小時，竟然連第一個訓練都完成不了。氣憤之下的張風，才赫然發現已是半夜時份，連忙跑去睡覺。

縱是如此，半夜才睡的他面色能好才怪了。

「風子，這份訓練確實比起以往有點困難。我在虛擬網中，透過小黑房的節點才能夠駭入某些勢力的資料庫中，拿取到部份的機士訓練課程並重新整合。只是可惜的是，我拿取不了北林的【獵瞳】修練法門。」

張風倒是不意外。

北林的【獵瞳】，就像東湖的【坐照經】、西山的【奇山經】，同樣是世間奇門絕學，對機士幫助莫大。正因如此，北林又豈會隨便讓人能夠存取？

況且，哪怕以軒能夠成功駭取該修練法門，恐怕也會像奇山經般，對於修練有著奇怪的條件。

張風就這樣黑著臉，一邊在腦海中與以軒聊天一邊走出門，卻沒發現一個比他的臉還要黑的人在候著。

「這些天都死到哪裡去了！還好老娘之前勤力、拍下好一些影片，否則單是這節目中止的費用，就足夠你這小子賣掉這座花園！」一看到張風，梁樂心便來氣，那雙誘人的雙腿竟是帶著「龍行虎步」的氣勢，來勢洶洶的向張風走來問罪。

張風撓著頭，也是說不出話反駁。

看到張風那副乖巧的模樣，梁樂心也想不到再說些甚麼。她眼角瞄了他一眼，冷笑兩聲：「下次玩失蹤不是不行，早點跟老娘交代一聲，杜華那邊影片好處理！」

「是的是的。」張風如獲大赦。

梁樂心懶得理他，看向身後苦笑不已的杜華：「準備拍嘍！」

「好的，心姐。」

只見梁樂心剛才那副比黎秋更有濃重的黑道老大氣勢陡然斂去，取而代之的是渾身青春、溫柔的聲音響起：「又是我們的節目【冉冉升起】，張風，向大家問好吧。」

「大家好。」雙手健全的張風很是賣力地配合，雙手大揮著。

梁樂心雖然進入了「溫柔模式」，但明顯沒有放過張風的打算：「呵呵，張同學最近突然失蹤了，可是讓我們擔心呢。是去幹甚麼去了？」

「那天聽完麥靜思教授的課，令我如醍醐灌頂。一回家便馬上把自己關在地下室默默讀書……哈。」張風一邊說著，一邊走向車房，杜華、梁樂心都尾隨其後。

「哈？」梁樂心有點一頭冒水。

「哈……哈哈，沒事沒事哈。」張風尷尬一笑，這些日子老是重播著麥教授講課的錄音，那連綿的「哈哈哈」尾音，都快將張風洗腦了。

「畢竟我的根基比人淺嘛，只好將勤捕拙。」

梁樂心開始要問些尖銳的問題了：「網絡上，有人置疑張同學你的身份。例如明明住於曾江，卻能夠在朝陽市住上如此豪華的小園。你有甚麼感想嗎？」

張風啞然失笑：「有甚麼好說？那都是我自己的事，我出身於曾江，這是隨便找個人到曾江問都知道的。更何況，真要說的話，為何精英學院裡有著各大院校的學員、世家的弟子？」

「在朝陽市的那個姓葉甚麼的？好像是朝陽市朝陽軍校的學員？」

梁樂心有點目瞪口呆，這小子就如此坦白的把事情說出來了？

張風沒有多說甚麼，仍然面掛微笑：「好了，也不多說，該上課了。」

……………

越野車駛進學院，惹來不少人的目光。現在還有誰不認識張風？但越是認識，卻越是嫉妒。

為何這樣一個出身寒微的傢伙，能夠與他們平起平坐？

這時，一道身影走了過來。

「姓張的。」

張風才剛下車便是一愣，下意識看去便見到有一名青年走過來。在他身後則是密密麻麻十多個黑衣大漢。

那名青年卻是一頭金髮，看起來張狂無比。那嘴巴更是咬著一根香煙：「把奇山經交給我。」

又打交

張風才剛下車便是一愣，下意識看去便見到有一名青年走過來。在他身後則是密密麻麻十多個黑衣大漢。

那名青年卻是一頭金髮，看起來張狂無比。那嘴巴更是咬著一根香煙：「把文交給我。」

點解呢個世界啲人個個都當自己係王者咁款
明明召武同遊戲入面啲人 就算點囂張點樣惡都有啲接受既原因
但呢個世界啲人真係好似啲山賊咁 開口埋口都當自己高人一等

去叫仙人掌出外傳

好問題
重點唔係佢地地位有幾高
而係佢地睇張風睇到有幾低
劇情後面會詳細講多d聯邦制度帶來ge社會問題

邊個係仙人掌

樓主有冇睇永夜君王

冇呀
小說黎？

好似某個強大国家嘅人

個個知佢咁打得
都仲要同佢打

可能因為呢個世界既制度同價值觀 與我地現實世界一模一樣 所以每次見到呢啲角色出場都會好有共鳴 期待風子屌打佢地

每次見到個啲人都會由心覺得好丑家

Yes 煙雨江南 同你篇小說有同樣嘅味道

BTW 睇落幾好 從頭睇先

去旅行最驚俾人話chinese

Hong Kong聽落都型啲

未睇過呀
不過華文小說界咁大
會有風格類似ge都唔出奇

呢樣真
真係要大聲叫自己係Hongkonger

唔出奇 BTW 似其實係讚賞嚟

多謝你支持同讚賞
有興趣可以去睇埋我舊作

記得去penana like哂三魂行啲文

催like 狂徒

去penana睇唔洗驚劇透又可以順手like埋

真心：唔想比仙人掌劇透一定要去penana

新讀者嘅一小步，全人類嘅一大步

又邊個劇透咁大膽呀

輕輕一推先
想知今次邊個咁唔識死

機甲對決未

今日更去左邊？

食lunch 啦

文呢

第一百七十七章──紅塵煉

眾人沒有說話，卻都下意識停下腳步，想要看這熱鬧。

這青年是潘志祥，父親是重祥市的黑道老大。這次花了大錢，把潘志祥送進精英學院，便是想著他未來不用走黑道的路。只是父親是黑道老大，作為兒子的潘志祥自然帶著張狂而且無惡不作。

他在機士操控方面倒是真有點天賦，實力不弱。

但是隨著他機士操控技術上來，卻發現他的身體確實有點虛弱，承受不住某些操作帶來的身體負荷。奇山經，自然成為他的目標。本來他對奇山經都不抱期望，但現在奇山經既然落在張風身上，這個沒有任何背景靠山的人，他馬上果斷出手。

張風不知道的是，潘志祥已經帶人在這裡守了兩天，只是剛好張風因為精神虛弱而沒來學院兩天而已。

……………

張風看著他、表情有點呆，指著自己鼻尖：「你跟我說話？」

潘志祥馬上不耐煩起來：「自然就是你。」

「別以為自己能打，在聯邦你就是算個屁。」

張風沒有等他說下去，卻是突然扯著嗓子大喊：「救命啊！殺人啦！有人要搶西山的奇山經啊！林姑奶奶！快來救人啊！」

四周的人一個個下巴都快要掉下來！

看著張風那像掉進燙水的豬般大叫著，一時間都有點失神。

那天那個毅然走出來、與林東起硬拚一拳的人呢？

而現在這個果斷地叫救命的人，又是誰呢？

潘志祥面色難看，被他這樣叫著，難保在院校中的林和鳴能聽到。

他向身後的黑衣人打了個眼色，一個個連忙準備出手。就在這時，一道聲音響起：「哈哈哈哈！很熱鬧呢！」張風眼前一黑，便見一道如山般的身影擋在自己身前。

此人高大壯碩，大概也只有林東起能跟他比擬。但他身上沒有林東起那陣瘋意，卻帶著沉厚、穩重之色。

潘志祥一愣：「你是誰？」

「我啊？我姓田，田見山。」

田見山哈哈大笑，像是沒有察覺身後黑衣人的敵意：「你啊，快走吧。若傳出去你覬覦西山的奇山經，恐怕誰也保不了你。」一邊說著，他指了指潘志祥身後。

只見一道身影打著呵欠從宿舍走出來，在看到這邊也是有點驚訝。但當他的目光落在張風身上，便瞬間變得陰沉，轉身準備離去。

潘志祥馬上便認出那人便是林東起，他的面色變得難看，低聲道：「我們走。」

臨走前，他還狠狠瞪了張風一眼，冷笑連連：「雛菊小園是吧？嘿嘿。」

張風面上的笑容斂去，變得漠然。

這傢伙……真不知道他在跟誰說話啊……

「以軒，之前你說的那套全套武裝防護系統……」就在他準備跟以軒好好交流一下之時，田見山已是轉身過來：「哈哈哈，張風是吧？你這傢伙很好啊，竟然能跟東起那傢伙打個不相伯仲。這可是我也辦不到。」

張風對這傢伙也是很有好感。

他也是知道，此人便是曾經操控石像機甲跟他交過手的機士──見山！

「匹夫無罪，懷璧其罪。可以的話，你還是自己小心點。雖然你身手好……但就算修成奇山經的東起，被光槍射中也是得死呢。」田見山性子敦厚老實，愛結交好友。

另外……

他將來也是會進入西山的學員。

眼看著有人想要搶西山的東西，自然會出面。

「好的，謝啦。」張風拍了拍田見山的肩膀，一副自來熟的模樣，便走進學院不見。

…………

田見山啞然一笑，搖頭不語，卻是向著林東起的方向走去。只見林東起陰沉著臉，看著張風離去的背影。

田見山率先開口：「這朋友有趣。」

林東起搖頭：「這小子不簡單，你別跟他混太近。」

田見山憨厚一笑：「我倒是跟誰都能混熟，否則又怎會成為你的朋友。」林東起瞪了他一眼：「實力弱就早點進西山磨練，來朝陽摻和甚麼。」

田見山哈哈一笑：「當是見識見識也好。你看，這裡更有著危教頭這個級別的導師啊。」

林東起想起了自己姑奶奶的暗示，便開口道：「那小子，很可能跟東湖有甚麼關係。」

田見山聞言一驚：「東湖不是只來了個小松嗎？」

林東起搖頭：「你忘了東湖還有另一種招收弟子的方式？」

田見山先是一愣，隨即驚呼起來：「你是說【紅塵煉】？都多少年沒見過了。對上一次試紅塵是誰……」林東起面色漠然：「現任東湖王牌機士──李滿。」

田見山都沉默了，彷彿那個名字有著某種異樣的魔力。

李滿現年三十三歲，是機士的巔峰之年。可以說，李滿是那一代中最強的機士，沒有之一。而這樣的人，卻是被東湖收入麾下。後來眾人才知道，早在李滿成名十年前，也就是才十二歲的時候，東湖已經一直有人在觀察著，直至李滿十八歲的時候才告知。

這種以歲月去認清本質的收徒方式，稱為【紅塵煉】。

林東起緩緩開口：「李滿三十三歲，再過兩年便到了機士巔峰的末年。在此之後，將會漸漸向下滑。那時候，誰能擔任東湖下一位王牌？」

田見山搖頭：「我覺得你想太多了。張風是機甲專科，主修操控台。怎麼看他都不會操控機甲。」

林東起倒是不吭聲。

確實，一個修機甲專科的人，卻同時是一名出色的機士？

哪怕驕傲如林東起，也不會承認天底下還有如此妖孽。

「希望是吧。」

林東起轉身離去。

田見山郁悶地看著他：「你去哪啊？」

「吃早飯。」

田見山頓時興奮起來：「一起啊！」

岩岩訓醒
好眼訓

大大個風字擺喺度
點解仲未有人覺得有關聯

簡基勒戴咗眼鏡都冇人認到佢係超人啦

知道有關聯嘅人都冇大叫出嚟啦

「我覺得你想太多了。張風是機甲專科，主修操控台。怎麼看他都不會操控機甲。」

btw 三言兩語將見山人物性格特點帶咗出嚟，勁

但見山係用咩同佢打？我已經唔記得咗，係咪重劍？

有巨盾果個 加埋火槍燒森林

街外人睇節目應該唔知佢機甲專科掛...
請咁多偵探 俾人起唒底都冇人估到

不如你睇多次 冉冉再起(下)

等到200章要睇多次先得
遊戲之道又係一開始miss咗好多
自動filter咗以為唔重要嗰啲

人紅是非多呢句真係冇錯 去到邊都比人挑釁 仲惡劣過遊龍當時既情況
愈黎愈擔心孤兒院既安全

hahahahaha
呢個真心笑左出黎

咁又唔係咩伏筆黎. 只係人地第一集第一句就講佢讀邊科而已.

習慣平時開場白係廢話

幾鐘意你呢隻講法
因為呢個係角色性格問題
游龍基本上係啞ge同極度低調
唔係之後被逼，都唔會做龍盟之主

而張風本來就係且隨風行ge性格
順風而行
唔會掩飾太多、又唔會特登出風頭

單打獨鬥 或者淨係針對張風都還好
一諗到孤兒院 心都寒

一諗到楓成
心都寒

......
你班友仔 ...

仲差一個有更加

推推推

樓豬又劇透

咁都叫

今日好熱鬧

加得跪低啦頂你

三魂行post=遊戲之道劇透post

教練大哥

仲未有加更？

等晚餐

李瑜大哥

三月瘋行參加人數加更。（30/100）

第一百七十八章──金屬應用

機士系、機甲專科加起來十門課中，除了張風少了兩課近戰、遠攻之外，就只剩下機修及金屬應用兩門課是張風沒有上過的了。

而今天，正是金屬應用課。

韓允看上去很是可喜，帶有平易近人之色。那圓滾滾的臉孔及肚子，卻是穿著整齊的西裝，色彩鮮艷。

他看著多位學員微笑：「你們認為機甲最重要的是甚麼？」

眾學員都不禁納悶起來，怎麼一個二個導師都這麼喜歡問同一個問題。只是韓允沒有賣關子的打算，直接笑著說：「機甲是金屬造的，最重要的自然是金屬。」

「不單如此，引擎也好、操控台也罷，總之機甲大部份的材質，都是以不同的金屬組成。既是如此，自然是金屬最重要。」

他打趣的道：「就像人們常問──睡醒時第一件要做的事情是甚麼？」

「刷牙、洗臉？都不對。」

「睡醒第一件要做的，是睜開眼。」

學員聞言都不禁笑了起來。張風見狀也是莞爾，這韓教授的教課方式有點意思。

「以往世界已知的金屬大概有七十多種，已在與異域相撞之後，因為那本應足以毀滅世界的撞擊後，產生了多種金屬，現在已有逾一百三十多種。」

「而相用於機甲的，有著四十二種。這四十二種金屬跟其他金屬進行混搭、相融，又會產生新的變化。」

「哪怕機甲世代發展至今，誰也不敢說，能把所有金屬融合的配方都了解並嘗試。而這正是金屬應用科該做的事。」

韓允仍然面帶微笑，那看上去肥胖的臉孔，卻有著一種崇高的向往。那是一個人，幾乎把一世都奉獻在一門學問，繼而帶來的從容如意。

…………

張風聽得暈頭轉向，摸不著頭腦。

他最熟悉的學問，是操控台。而由此衍生出來的，是對機甲本身的熟悉。但不論引擎還是金屬應用，都是與操控台風馬牛不相及的事。也是因此，張風沒有報讀這科的打算。

縱是如此，韓允的說法，也令張風深以為然。

以機甲而言，金屬確實是根本，就如萬年樹木的樹根。根紮得有多深，大樹便有多宏偉。不論該機甲設計得有多強、有多快，若是金屬材質跟不上來，那只是空口說白話。

而對機士而言，金屬材質最容易被認知的，是機甲的裝甲。像那天，張風與田見山在機甲對決交鋒。田見山特地挑選了突貫型的飛彈，便是因為對鐵人的裝甲強度了然於胸。利用突貫型的飛彈，剛好可以突破鐵人的裝甲，造成一擊制勝。

這一切一切無數細微的數據揉合起來，方能成就真正強大的機士！

張風心生領悟，決定要惡補一下金屬應用。哪怕他不打算專修這科，但一些基本的認知還是該要有的。

他一邊想著，一邊便打著電話。這電話不是千機環的通訊珠，而是真正的電話：「喂。」

「你這小子竟敢再找我。」

「我遇上些麻煩了，想找你幫我買點東西運過來。」

「…………怎麼了？我不是讓大軍在千機環給你留了幾個聯絡？」

張風大咧咧的道：「不就是跟他們不熟嘛，也就別打擾到人了。」通話對面的人都無語了。不想打擾人，打擾到我就可以了嗎……

「怎麼了？」聲音都變得越發不友善。只是張風恍若不覺：「聽說有個甚麼全套武裝防護系統，能夠安裝在家裡。」

「天啊……你這傢伙又惹上甚麼禍了。」

張風止住了腳步。

……………

精英學院的草原上，寒風正勁，吹得他身上的風衣與青草微微搖曳。他孤身而立，身邊空無一人。四周有人看到他，都不禁小聲議論，指指點點。

彷彿世界再大，都只有他一人。

張風拿著那古舊的摺式手機，漠然開口：「一個出身神棄之地的垃圾，突然爬到聯邦，跟那些軍校學員、世家子弟平起平坐地學習。你認為能夠平安無事？」

對話方再次陷入沉默。

良久，他緩緩開口：「我會安排。」

「謝了。」張風把電話掛斷。他不會輕視對手，卻也不會太過重視。潘志祥的出現，確實再次替他敲響了警鐘。但其實真正忌憚的不是潘志祥這種看起來凶猛的傢伙，而是葉志輝。

所謂強龍不壓地頭蛇。

張風終究不是普通人，在曾經的那個光怪陸離的世界，但凡笨了點的人大多都死了。而他身為一盟之主，自然見識非凡。最近這段時間受到的針對、網上的輿論，都令他嗅出一股不尋常的味道。

想到這裡，他便重新邁步。

兵來將擋，況且自己擁有以軒的幫助，想要能夠悄無聲息威脅到他的，確實很困難。

「風子，你答應我的電池。」

聽著以軒的聲音，張風都有點頭疼起來：「我之後會想辦法補給你，你也知道最近經濟不景氣……」

一人一魂，看似聊天實則一路無話，走過了草地。

影子把草地剪開兩半。

像被分裂開的靈魂。

……………

翌日，張風再次來到學院，竟是赫然發現張瑞秋、卓不凡竟然早早在停車場等著。張風見狀大奇：「咦，你們兩個竟然──」

卓不凡皺著眉頭看了他一眼，凝聲道：「你這是甚麼說話，我們可是機士。一名出色的機士，若是在戰場上，機甲遭到毀滅性破壞，卻又絲毫不懂機修技術，那若等死無疑。」

旁邊張瑞秋甩了甩他那一頭亂髮，身上帶著一股妖異的美感：「說得不錯。總不能一點也不會。所以以後的機修課，我們大概也會跟著一起上。」

張風聞言不禁心生敬意。

果然不愧是拜讀名門學院後，其思維方式都跟一般機士都不一樣。換了是張風，若非因為他報的是機甲專科，他肯定不會來學習機修。最多都是學習一些理論，然後傳授給小恆而已。

現在跟二人相比之下，頓時相形見拙。

點解未叫我楓成大哥

扮咩，兩條友想睇女咋ma

因為唔夠多更

丫你條契弟

命就有一條！

呢個post仲差15個正皮有更做野

仙人掌就有你份

新讀者留名
做機械既最鍾意睇機甲故，你寫出黎唔似其他故咁"變魔術"式發明，呢樣野好抵讚

你們認為三魂行最重要的是甚麼？

多謝你支持
之後會多d研發同維修過程
希望令你有多d同感

作者

第三個魂

三魂行是加更而成的，最重要的當然是加更

深以為然

沒有常更就沒有故事，但沒有加更就不會有讀者。兩者雙輔雙乘，常更不能沒有加更，加更亦不能沒有常更。仙人掌經常陷於最這一個字的迷思，三魂行會否成功，不是看最長的木板，是看最短那一塊。

兩更，thx

需唔需要買多套放係孤兒院用

有用咩，機甲一腳踩落黎

冇喇冇喇

RIP

又劇透

可以開盤孤兒院最後死剩幾多個

早餐

日日都餓死讀者

因遲遲無更餓死成千上百計讀者的楓成（簡稱因成）現在仍未起床

第一百七十九章──君子好逑

張風看著義正詞嚴的二人，內心默默地反省著。看來自己對於機士的覺悟遠遠不如他們。他需要好好地重新認識這兩位好友。

一邊這樣想著，張風便跟著那龍行虎步的二人走向機修系的教樓。

機甲專科中，機修系的教樓相當特殊。

因為機修系的教樓，是看起來一個巨大的鐵皮組成的正方形倉庫。但這卻是令張風感到毫不陌生。

這就像機甲維修場那邊的一間間機甲維修店啊！只是與之相此，眼前這座維修場要巨大得多，張風甫走進去，目測這裡至少能停靠十多台機甲。相比之下，數十名學生走進去，就像杯水車薪，顯得那般微不足道。

一邊四處打量、一邊下意識向前走動的張風卻是沒有察覺到，身前二人已經停下腳步，因此一記撞在二人的後背。

「怎麼了？」張風一愣，抱怨道。卻發現二人壓根兒沒有理會他，只是雙眸發亮地盯著前方，嘴角有著晶瑩。

張風下意識隨著他們的目光看去。

……………

前面是一台鳥形機甲──【大鵬-II型】。

只是這台大鵬機甲的一邊金屬翅膀遭到毀滅性的打擊，折去大半。而這台機甲的周圍，便是有著一具能靈活轉動的機修台，停在那折去翅膀那邊。與機甲相比，一道相當嬌小的身影在那邊默默耕耘著甚麼。

明明與機甲相比，那身影簡直微不足道。

但她卻能夠在瞬間吸引所有人的視野。

但凡進入教樓的人，目光都是瞬間落在她身上。

身穿工人褲、本來是白色，卻已沾滿油污的襯衫，香汗淋漓。她頭戴著眼罩，擋住前方機修台彈射出來的火星。

「嗯？」她似乎察覺到甚麼，停下了手中的工作，走到機修台的鐵欄柵旁。

呼。

眼罩脫下。

張風明顯聽到，四周響起無數倒抽涼氣的聲音。

那略顯微圓、白乎乎如饅頭的模樣，已有數道油污在上面，成了點綴，看上去更添可愛。但偏偏與她那圓滾滾的臉龐相比，她那嬌小的身材卻是極其火辣，就像天使的臉孔、魔鬼的身材。

那本該盡是可愛的臉龐，表情卻是冷漠如冰。

加上那充滿嗆鼻的油污味兒……

無數氣質揉合而成。

別樹一格。

因為她便是江別樹的孫女──江小白。

張風看著她，又看向前面兩個剛才義正詞嚴地教訓他的傢伙，差點沒氣得一人一腳把他們踢死：「你這兩個傢伙，只是沖著美女而來吧！」

……………

卓不凡還好，聞言驚醒過來，尷尬地咳咳兩聲：「瘋子啊……窈窕淑女，君子好逑啊……」張瑞秋卻仍是恍若不聞，臉上盡是猥褻之色：「球啊……好球啊……」

張風都已經要掩住臉龐，恥與為伍啊……

江小白坐著機修台的升降機落下，走到眾人身前。她對眾人的目光似是毫不在意，看上去相當坦然。這也令張風心生明悟。

機修師，是一種相當專業，但卻難免帶有體力勞動的工作。看上去江小白臉龐圓滾滾，但那只是天生的嬰兒肥。她的全身上下明顯不帶一絲贅肉，充滿幹練之色。

而這樣具體力勞動的工作，難免以男性為主導。但江小白在這行業幹了很多年，更是當中獲得如此出色的評價，可見她對於這種目光見怪不怪了。

「我倒是不太會教人。」江小白一開口便是直奔主題，令眾人有點回不過神來：「所以我不會多教甚麼，你們的課，就是看著我修機甲。看到甚麼不明白就直接問。」

「之後我會讓人多找來受損的機甲，你們自己找一台進行修理。喜歡組隊修理也好，自己一組修理也罷。隨你們的便。」

機士系的還好──反正機士來的，很多都是男學員。他們只是因為在開學禮看到江小白的絕色，繼而被吸引過來看美女而已。而機甲專科的一個個已是面面相覷，對於江小白這種「授課方式」，顯然相當不適應。

倒是張風啞然一笑。這種開門見山的風格，跟那老傢伙有點相似。

想到那老傢伙，張風的笑容卻是隱見苦澀。

江小白的目光微不可察的掃過張風。

對於張風，她有一種相當怪異的感覺。

又似想起那天於初晨的墓前，看著那「灰頭土臉」地說著自己剛到的青年。更多的，是想起了當年曾經慈祥地跟自己論道授課，後來鬧翻、繼而兩不相見的蒼老身影……

「你有甚麼疑問？」

張風聞言一怔，看著江小白。

我怎麼又得罪妳了？我笑也不成啊？

而周圍的學員已經見怪不怪，但內心也是覺得張風這個到底是甚麼人。怎麼每一個學科的導師都喜歡圍著張風轉？而有某些男學員更已雙眼冒火。

畢竟沒有一名導師比江小白還要美啊！

明明跟他們年紀相約，但在機修一道在聯邦已是擁有舉足輕重的地位。加上那顯赫的身世，更重要的是那童顏巨……

他們一個個看向張風的目光都不太友善。

當中包括張瑞秋。

卓不凡還好，想要開口道：「抱歉，江老師。我這朋友就是腦子有點問題……」江小白是甚麼脾氣，看了他一眼：「我在問你？給我閉嘴。」

聽著她那毫無威嚇性的語氣，卻令卓不凡頓時噤聲不語，目光投向張風──你自求多福了。

張風搖了搖頭：「我沒有疑問。」

「哦？」江小白雙眸低垂，睫毛如簾：「聽說你在操控台一系的考核試中，幾乎以滿分的通過。那麼，操控台便是你的主科吧？在你看來，操控台重要還是機修重要？」

張風抬起了頭，面色平靜：「肉體重要還是心臟重要？」

放假梗係訓耐d

成班老師都係港女
個個都問老母同佢浸親救邊個先嘅問題

加更最重要

肉體

一講起又好似係

後宮大計確實進行中

不能認同更多

戰況直播：34/100

呢個post差8個正皮有更加

愛莫能助

應該要計埋p牌同cdrom啦

啱呀啱呀

見到故入面啲維修我就成日諗點先可以做到，我一部分既工作就係教啲機械臂聰明啲，有啲project都係參考講故佬既創意先做到出黎

真機修師

大波

差5個正皮啊大家 未正快正

仲以為控制台係腦

再咁落去睇黎唔止機甲玄幻 要加埋後宮
開學都未夠3個月就咁多女圍住佢轉

差三個正皮

差一個正皮咋

一個咋一個咋
入嚟睇後宮故啦

夠鐘加更啦

加更！

加更

連登100正評加更。

第一百八十章──修破爛的

「幹！」江別樹把研究室那些價值連城的研究儀器都掃在地上：「妳這是浪費著妳的天賦、妳的才能！我老了，我很老了！我沒有時間去製作新一代的操控台！」

「現在限制著機甲再進一步的，也是我自己創造的操控台啊！那些白癡一個二個都不懂！現在連妳都不懂嗎！」

江別樹於大宅，罕有地對著江小白大發雷霆！年紀還小的江小白頓時被嚇得呆住了！

但她終究不是平凡。

因為她也姓江。

江姓之人，脾氣都是執拗至極。

江小白奶聲奶氣的道：「但是爺爺，那些沒人修的機甲也很可憐啊！」

「幹！」江別樹又是罵了句髒話：「機甲只是工具，是人類的工具，身體的延伸！」

「它們的誕生，便是為了有一天被放棄！妳還是搞不懂嗎！」

「肉體重要還是心臟重要？！」

「當然是兩者都重要！」

「但問題就是，當肉體可以不斷的更換，心臟卻只有一個。那麼，自然當是心臟重要！妳就到現在都搞不明白嗎！這些年我教妳的東西到學到狗裡去嗎！」

暴怒起來的江別樹口不擇言，渾然不覺已傷害到年小的江小白。

就是那天，江小白的表情變得很冷。

她靜靜的看著江別樹，略顯稚嫩的臉龐，帶著一股令人心悸的冷靜：「既是如此，那便各走各道好了。」

「我恨你，不想再見到你了。」

江小白轉身就跑。

江別樹想要追，最終還是停下了腳步。

「幹。」江別樹撫著額頭，頹然坐在地上：「江別樹你在說甚麼啊。」

那是兩爺孫最後一次見面。

…………

江小白的目光同樣很冷，看著張風：「我知道你想說甚麼。但我不認同。」

「機甲，不應該只是單純的工具。真正的機士，需要與機甲心神相通，才能發揮出更強大的實力。而這時候，機修師便產生至關重要的作用。」

江小白平靜開口：「你甚麼時候見過林小山會放棄他的【誅仙】？」

張風卻是搖頭。

面對這種辯道，他不可能服輸：「妳有妳的道理──但這不是研究人員該想的事。」

「做科研的，只能想著怎麼去進步、進步，再進步。務求令機甲變得更加強大。況且──」

他想起了自己那台黝黑、醜陋的鐵人，微笑開口：「像你所言，且隨風行是用鐵人用習慣了。那麼就代表他一輩子只能用鐵人嗎？」

江小白面色依舊。她自然不至於連且隨風行的名頭都不認識。只見她沉默片刻，方緩緩開口：「或許你說得對。」

她看著張風，像是看著已逝去的江別樹，又似回到無數年前那間研究室裡的江別樹。那是他們最後一次的見面。

便是永恆。

「現在世代，流行著把破爛了的東西都直接扔掉，換新的。那不是我想要的。」

「我不是一個研究人員。」

「我只是一個修破爛的。」

她看著張風：「我只是想修補，在人們眼中珍貴無比之物。」

「我是一名，機修師。」

…………

她這一番話說出，反倒是張風陷入沉默。既然江小白都承認了操控台確實比較重要，那麼也只能說是興趣不同而已。江別樹窮畢生之力研究操控台，寄以重望在自己的孫女身上。

只可怕江小白同樣醉心於機修師之路……

江別樹錯了嗎？江小白錯了嗎？

都沒錯。

只是道不同而已。

看到張風沉默，江小白也意識到自己的情緒不穩定：「今天算是見個面，真正的課下一堂開始。都散去吧。」她擺了擺手，自有一番威嚴。學員這才想起，江小白可是擔任過十木企業的機修部組長。

那可是以百人計的大部門。

這個看上去與他們年紀相約、美麗可人的女孩兒，終究比他們走前得太多了。在他們尚在求學問道的時候，她已經走出自己的一片天。

這就是機甲之父的孫女嗎？

眾學員散去，江小白靠著機修台的鐵欄柵目送著。

她的心情不太好。

她既然一開口便針對張風，明顯是因為她已從莫小生口中得知，張風才是真正江別樹的傳人。他在繼承著，她不想繼承之物。按道理，她本應感到輕鬆。

但她為何心頭一直不安？

她已經開始想念他，哪怕是當年分別之前吵的那一場大架。

「真煩人。」江小白輕輕踢了輕機修台，悶聲輕響，就此沒有反應。

又如江別樹，逝者已矣。

任她再想念，也是徒勞。

…………

時間漸漸過去。

這樣，便是兩個月的時間。

在進入正式學習的時間，張風忙得不可交加。機士系那邊還好，他仍然會盡量抽空去聽課，特別是危酒、林和鳴的課，他更是一課不漏的到席。這也令不是機士系的學員感到古怪，因為只有張風這個機甲專科的仍然有來聽課。

畢竟對於搞研究的人來說，這些學習，只有對機士有作用。但張風卻不然，自那天運行坐照經、奇山經能夠加速自己的精神、肉體的恢復，便令他相當重視。

更重要的是──他同時也是一名機士。

但機甲專科那邊，他便忙得焦頭爛額。

操控台那邊，有著江別樹給他打下的基礎，他要跟上並不困難。但其餘四科，他都是兩眼摸黑，學習相當困難。這也導致他每次下課回家，必需花大量時間去溫習並鞏固知識。

除此之外，還有以軒給予那一千多項機士訓練……

說是兩個月，但其實他都不知道怎麼走過來的。要不是以軒用著冰冷的數據說著他在機甲專科的進步，他大概都心灰意冷了。

但正如張瑞秋、卓不凡之前的評價。張風向來是一個知難而上的人，在面對如此恐怖的壓力，他頂著壓力不斷向前沖，其進步自然神速。

真要算的話，這兩個月他在機甲專科的進步，幾乎等於讀完軍校的首兩年。當然，若單論操控台的知識，他早已登堂入室。

又要等星期一啦！

終於加速啦

推文

只可怕江小白同樣醉心於機修師之路……

可惜？

改左
thanks

加啦
唔加速剩係寫精英學院可以寫幾百章

再飛快d十幾章內考試啦

…………
咁又太誇……

一百幾十章都未有得打

蕭唯唯同林和鳴都徐娘已老喇喎...
Ching少女唔鋤愛阿婆

一個學期夠寫一年

驚楓成諗唔到每堂教咩多啲

推

呢d留番比佢，唔同佢爭
小白呢d惡啃等我黎

有心想拖劇情真係可以拖到天花龍鳳
每個學員寫一段劇情仔比佢
到畢業應該500幾章

三月瘋行戰況直擊（34/100）

感謝讀者不辭勞苦替我弄了個表格

人數頗為平均，當中希格、張風及馮秋皆有兩位讀者想看外傳，只是……讚好可是不會累積的喔嘿嘿

而以作品而論，暫時會是遊戲之道比較多人想看外傳。

至於讚好數，暫時以角色楓成遊戲，也就是Mr. Game 以19讚好領先！
若喜歡其他角色的外傳，記得點進Penana裡面進行讚好，投你喜愛的角色一票嘍！

唔係楓成外傳領先咩

楓成外傳應該係講佢每日出5更 維持一個月同之後既心路歷程

出完仙人掌應該就可以入土為安

推下文先

又禮拜一

咁早嘅

返完夜改唔返生理時鐘

肚餓到訓唔著

又要等早餐

之前penana睇破紋夜睇到400幾諗住儲到完再睇

點知呢家要等個孫了比我了

第一百八十一章──猛子生日

兩個月過去，冬去春來。

雖然春至，氣溫不再寒冷。但張風還是習慣性穿著那件風衣。那件刀槍不入、偏偏看上去那般平凡的風衣，同樣是冬暖夏涼。在冬天的時候比穿著羽絨還要溫暖，在夏天卻是舒爽透氣，令張風嘖嘖稱奇。

張風有讓以軒幫他查一下，結果以軒竟然無法從虛擬網的數據庫中找到任何跟這風衣匹配的物質。

張風穿著風衣出門，也不意外地看到梁樂心。畢竟之前他們便約定一週大概會有一兩天進行節目訪問：「張同學，兩個月過去，你的進度能跟得上嗎？」

「呃……還好還好，要多努力。」張風很客氣的道。

事實上張風進度還談不上出色，他的進度神速，但那只是恰好趕上一直接受優良教育的精英學員學員罷了。兩個月過去，張風再也不像初時那般出風頭，漸漸也都泯滅眾人。

但這對於梁樂心沒有影響。因為她本來就只是想紀錄一個出身平凡的人，在來到精英學院的心路歷程而已。

「這可不行喔，畢竟張同學現在可是不少人的偶像。」梁樂心一邊調侃著。其實這也是出乎她的意料之外，沒想到這個節目在播放兩個月後，竟然相當受歡迎。

張風出身寒微，正如他所言──他的身份都是看得見摸得著。

神棄之地，孤兒出身。

而且，人們查到他的身份來源，是有一次曾江的黑幫老大遇上大麻煩，也不知道張風是怎麼樣的替他解決了麻煩，之後二人便以兄弟相稱。

雖然是黑幫，但這故事當中充滿著傳奇氣息，自然吸引無數人嚮往。

當然，梁樂心知道至關重要的，還是因為這青年身上總有一種看上去令人親近的氣質。

「承蒙各位喜愛，我會繼續努力的。孩子們一個個也記得要加油喔。」張風突然停住腳步，看著鏡頭微笑：「猛子，生日快樂。」

……………

因為這突如其來的原因，這一集的【冉冉升起】被臨時地即日播放。

遠在曾江的孤兒院中，無數孩子都歡呼出聲：「猛子生日快樂！」

王猛一下子跳在茶几上，雙手叉腰，像個山大王般：「哈哈哈哈！多謝各位的喜愛！哈哈哈哈！」

牧恩看著眾孩子，面上露出微笑：「今天猛子生日，我們就做些好吃的吧。也算是慶祝慶祝。」

李歡歡李喜喜自然舉雙腳贊成：「牧恩哥哥，要招呼那兩個怪叔叔來嗎？」牧恩板起臉來：「怎能這樣說人家，他們可是有常常來幫忙。」二女吐了吐舌頭裝傻，牧恩見狀也是知道二女只怕張風及老祭司，除此之外天不怕地不怕。

他也是無奈：「快去聯絡兩位吧。」

「哦！」二女連忙拿起孤兒院的電話打過去。

…

「生日會？好啊。」

徐錫南聞言一怔，隨即一笑：「是猛子生日吧？我會帶份好好的禮物來。」徐錫南掛掉電話，一旁的李小寶看著徐錫南，也是嘴角含笑。雖然只有兩個月，但李小寶可以看得出來，隨即徐錫南本來只是為了監工而去到孤兒院，卻是慢慢地喜歡上那群孩子。

當年那個只顧工作的曾江之狼，也在漸漸生回人氣。

徐錫南跟李小寶交待了一聲：「給我準備一份禮物……不，還是我們一起去挑吧。」他一邊說著，便站起來：「讓哪個誰進來。」

哪個誰……自然是喊不出名字的人。只是若放在曾江業內，都是一個舉足輕重的人物。但在徐錫南面前，只是個連名字都喊不出來的人：「我要去生日會，這些文件你都給我弄好。」

那人看著徐錫南桌子上如山般高的文件，欲哭無淚。但偏偏徐錫南是大老闆，他又哪敢說個不字呢？

…

「啊？找秋哥啊？秋哥不在呢。」

聽電話的是大軍：「這樣吧，讓我來……」

噗。

電話猛地掛斷，大軍則是氣得牙癢癢。這兩個小丫頭……

旁邊有人看到大軍面色不對，連忙湊過去：「軍哥，是不是要幹架了？」大軍瞪了他一眼：「幹甚麼架啊！都給我動起來！去孤兒院！」那人先是一愣，隨即便殺氣大盛。

隨著黎秋與孤兒院親近，他的手下也是跟孤兒院那些孩子打成一片：「有人敢動孤兒院？！」一眾手下也是殺氣騰騰，拿刀都拿刀、拿槍的拿槍。

大軍暴怒起來：「都給老子放下武器！是猛子的生日會！動刀動槍的成甚麼樣子！」

「哦……」

…

看著眾人動起來，牧恩也是面帶微笑看著。夏山揚著小臉湊過來：「恩哥哥，子德哥哥呢？」牧恩看著夏山那圓滾滾的小臉，便輕輕的掐了掐：「子德啊，應該還在虛擬網裡吧。」

…………

范子德在醫樓。

兩個月過後，他也意識到自己與他人的不同，所以也特地替自己帶來一件白袍披著。若是驟眼看去，還真是融入人群，難以察覺。

他現在在醫樓的三層。

他本來是在醫樓的第一層，用著自己的法門學著醫術。而大概一個月過後，他發現自己開始有點失去進度空間，便嘗試著走往第二層。

卻赫然發現他能夠成功登上去。

「嗯……肯定是還沒看畢整層的醫案，便無法升層。真是嚴格啊。」范子德一邊這樣想著，便一邊走到第二層。又是一個月過去，范子德走過了第二層，來到第三層。

今天是他初到第三層的第一天。

只是看了第一個醫案，范子德便已經有點頭昏腦脹。他不知道的是，到了第三層，那已經是醫院中主科醫生才能夠理解的醫案。尋常會進第三層的，整個聯邦都不超過一百人。

以范子德這種野路子出身的，又如何能夠看懂？

他細想片刻，決定回到第一層。

兩個多月前，他便開始在這裡看醫案。但他從來解過題。他打算從第一層的醫案解題。

只是初嘗解醫案的他，有點無從入手。

多謝各位支持，【遊戲之道】成為Penana上週香港最多點擊小說。

謝謝。

咁高興加更未

叫哂d人做任務咪有更加

準備跌出頭5

咒我

要自己爭取

你諗下點先有人睇？就係有文，先會有讀者

有多啲文，就有多啲讀者

駁唔刀

但他從來解過題。

但他從來都沒有解過題。？

呢個係penana改左

已經好多文

進度空間

進步空間?又有錯字

錯字冇加更

仲差5個人填有更加
大家唔好懶 尤其冇連登ac嘅更加係時候出手啦
用fb可以登入

推啊

突然掛念好耐之前fb可以十開的日子

我估有d朋友仔都會參加，但未諗到寫邊個

猛子rip

留名等睇孤兒院rip

rap完做第三魂

人地生日唔講生日快樂都算
仲要RIP人

咁不如你預出住啲加更先

唔可以做壞規矩wo

今日猛子生日喎 唔係唔加更啊？

幫佢慶祝緊唔得閒

尾已⋯

RAP

red birthday

第一百八十二章──初解醫案

在醫樓一層的醫案，數之不盡，而且以色來分類。看到一大堆綠色、黃色、紅色的醫案，范子德這兩個月也不是白過，知道這是醫生進入急救時的分類色。

綠色代表低危、黃色中等，紅色高危。

范子德隨意地看著，便看到一個沒有顏色的醫案。

他見狀大奇，便點了進去。

裡面的醫案，竟是相當簡單。

「九歲病人患亞哈不離症候群，該如何診治？」

范子德笑了起來，內心想著白色大概是最低難度的吧。他便點出光幕，把自己的答案回覆，並罕有地調皮畫個笑臉，便關閉光幕。他看了看時間，差不多是到了牧恩上線。

雖然徐錫南及黎秋在孤兒院新增了五台黑球，但牧恩跟他打算留給之後成年的孩子。所以他們還是共用著金屬室的這具黑球。

想到這裡，他便連忙下線不見。

……………

遠在聯邦某處。

整座房間無人、無聲。

一名老者身穿平凡白袍，那件袍子卻是古怪地被捲到肘子，通體殘白，像是穿了很久、洗了很多遍的那種時代味兒。

老者吐著舌頭，一邊很精細地在身前的研究台進行著某種實驗。

很難想似這樣一個牙齒都掉好幾隻、頭髮稀疏蒼白的老人，一雙手竟然能夠如此穩定。

叮噹。

老者的手微顫。

眼中顯微鏡，因為他的手微顫，那自異域採摘而來珍貴細胞被他毀掉！

「啊啊啊啊！」老者發出無意識的怒吼：「哪個天殺的！」

他頹然坐回舒服的皮椅上，把手中的實驗器、醫術用的白手套都扔在垃圾桶裡。垃圾桶瞬間密封，繼而變成真空狀態，最後對裡面所有物件進行徹底的銷毀。

單是這具真空垃圾桶，便是十萬聯邦幣。

老者卻是恍若不覺點起了千機環，這才發現竟然是有人回答了他放在醫樓一層的問題。

他有點恍惚。

這都多久了？

啊，那大概是二十年前的事。

至於上一次有人回答，大概是七年前了吧？

他萬萬沒想到，因為這樣一個提醒，令他感覺到歲月催人老。他真的很老了。一邊想著，他便點出了回覆。

「帶到異域生活半年，勤加運動自然能痊癒。很簡單的問題喔。」

最後是一個手繪出來的笑臉。

只是老者見狀卻是如遭雷擊，愣在皮椅上一動也不動。

一秒、兩秒。

足足十多秒過去，真空垃圾桶響起提醒，代表真空銷毀處理完畢，老者這才火急火燎的彈了起來。只見他一拍辦公桌，便投影出虛擬光幕。無數複雜的畫面、線條交錯。但老者卻如魚得水，蒼老枯瘦的十指飛快的在鍵盤上按動。

那是一個模擬矩陣。

而能夠進行這個醫術模擬的超級電腦，放眼聯邦不會超過三台。

「模擬完成──康復機率，百份之九十六。」

老者怔怔地看著光幕的文字。

這個醫案，是他二十多年前的一個不解之症。

亞哈不離症候群，是一種風土病。只是這風土病，是源於異域的風土病。曾幾何時，異域與世界相撞後，那時候的異域還沒有那些可怕的外星怪物──或者說它們不知道潛藏在哪裡。

但那時候最可怕的不是它們，而是亞哈不離症候群這個風土病。

一開始，那些前往異域探路的科學家還不知所以，只有腹瀉、發熱，身體生出紅斑。但後來，這種症狀如旋風一樣，短短兩天已出現減員。

他們帶著病徵回東湖，都瞬間被隔離開來。只是那時候，人們對於異域都是相當陌生，對亞哈不離症候群束手無策。最後那群科學家盡數死亡，震驚了當時的聯邦。

所幸經過多番研究，甚至解剖了那些死去的科學家屍體，終於找到樣本進行研究，最後研發出解藥，能夠徹底治好這個風土病。而現在聯邦，無數人在孩童之時已經接種衍生出來的疫苗，更是根本不會受到這個病的影響，亞哈不離症候群才不再為人所知。

但在二十多年前，那時候的他遇上了一名未經接種疫苗的九歲孩童，懷上了亞哈不離症候群。而令他絕望的是，九歲是一個相當尷尬的年紀。

按照生物計算，若不足十二歲直接注入解藥，尚未成長的身體會承受不了，產生過敏反應，繼而死亡。而疫苗的接種期又是在三歲之前……

或許是因為年紀，身中亞哈不離症候群的孩童沒有短時間死去，他病發的時間很漫長。足足過了一年之後，那名孩童方才死去。

而這，也成為老者從醫以來，第一名死去的病人，也是他畢生的痛。

他將這個醫案放在醫樓一層，本意便是讓所有醫者心懷醫德、毋忘初衷，更是千萬不要驕傲自滿。因為這個醫案，本來就是不解之症。

之所以是白色，是因為這是老者親自發佈的醫案，放眼整座醫樓，白色的醫案只有五個。

而現在……

老者看著那個ID，眉頭緊皺，直接便罵了起來：「怪醫白傑克，這是甚麼鬼名字。」只是當他想申請好友的時候，卻發現該名玩家已經下線。

他點開通訊珠，通話另一方有點驚訝：「凌老，怎麼了？」

「怪醫白傑克，這個名字。給我多注意一點，有看到他上線或者出現在醫樓便通知我。」

那人有點震驚，到底是何等人物，竟然能夠驚動到凌老。他哪裡敢多問，連忙應下：「是的，凌老。」他一邊拍著馬屁：「若那位得知堂堂醫界創始人凌老找他，肯定受寵若驚。」

老者罵道：「少來溜鬚拍馬，多放心機在醫學上！」語畢，他也是毫不客氣的掛斷通訊。

他一邊想著想著，還是不放心，在辦公桌上拿起一個精緻的小盒子。裡面放著的，正是高級的虛擬網接入器。他把接入器貼在額角，連接上虛擬網。

…………

他直接出現在醫樓的九層，然後信步走下去。

有些玩家看到有人從樓上走下來，下意識看了一眼。在看到老者頭上的ID便張大了嘴巴，再也合不攏嘴。

初晨。

ID的唯一性，證明只有一個人能擁有這名字。

凌初晨。

醫界的創始人。

又1個屈機嘅

白色醫案:女友黎m
解:多飲熱水(誤)

花式自殺

逛AEON得奇遇

aeon奇遇

又一個受人妒忌既天才
睇黎孤兒院危機程度又高一級

捉哂孤兒院啲人做白老鼠

孤兒院冇喇冇喇

天妒英才

蒲公英國，簡稱蒲國

德仔立flag

做咩人地一出場就比人話立flag

前車可鑑

你啲角色一出場就立flag㗎啦

我覺得你地對我真係有好大ge偏見

可能收佢為徒呢

無言徒弟

無錯
我地做人應該向好果方面去睇架嘛

楓成講得呢句想帶風向
德仔rip

一齊死？

RAP德仔 RAP老醫生

第一百八十三章──辯難

凌初晨來到了一層，毫不理會這些人。只是他不理會，卻不代表沒人過來想要套近乎。一開始他還強忍著耐性，一一微笑帶過。但後來那群人直接就面帶狂熱地站在他身前不離開了，他一怒之下，動用權限直接把整座醫樓所有人傳送到外面去。

有些本來準備進入醫樓的人眼前一花，無數身影與他緊貼在一起，而醫樓的大門卻是直接出現一種屏障，再也進不去了。

清空醫樓的凌初晨滿意一笑，才來到第一層。只見他隨手一揮，無數據流不知從何而來，化成一條條聽話的蛇纏於他的掌心，在他手邊轉動幾圈之後，向外擴散。這個第一層的畫面驟變──那是影像的重播。

他看著自己收到醫案回覆的時間，然後按下暫停。

他逐個逐個把留在光幕前的人都查看著……

這個不是、不是……

啊？

凌初晨一愣，看著有名少年站在光幕上擺弄。少年戴著精細的眼鏡，看上去很是沉穩。但不論如何，他身上那股稚氣未脫，能夠清楚地一眼看出來，他最大也不過十六歲左右。

這少年怎麼混到醫樓來？

更令他震驚的，是這少年頭頂的ID。

他便是怪醫白傑克！？

……………

范子德下線後，牧恩上線。

出奇的是，牧恩一上線，是直接出現那個花園裡。只是牧恩還來不及打招呼，便察覺到不對勁。

因為這天花園裡，那些慈祥溫和的公公婆婆，卻是一個個都是面露憂色，三倆成群的聚在一起不知道在說著甚麼。牧恩一怔，隨即便找著花園大門的方向走去。

他在這裡留了兩個多月，與一眾公公婆婆的關係早已混熟，一邊向眾人打著招呼。

牧恩就是這樣一邊微笑打著招呼，一邊來到花園的大門。

只聽一道聲音響起：「這麼多年了，侍神派已經沒落如斯嗎？就連一個派得出來的人都沒有。」聲音略顯蒼老威嚴，卻也帶著一股悲天憫人之意。

另一道聲音響起：「同是天神教，又何必如此？更何況，大主教已隱世多年。多乾，你還是看不透。」

牧恩聞言一愣，這聲音正是待他很友善的老婆婆──溫善。他一邊想著，一邊湊上前去。穿過人群，他來到了身前。只見花園門外，卻是來了一大群人。

當中有老有少，人數約在二十多人。只是他們卻是身穿整齊的教袍，看上去頗具氣勢。牧恩一眼便認出，那是天神教的祭袍。

而人群居首的那位老者手持金色的拐杖，身上祭袍有著兩條金線。牧恩知道，那已是主教級別的神職者。

只見老者再次開口，恐怕此人便是溫老婆婆口中的多乾：「溫善，既然不分教派，既然看得透，那麼為何要守著此地多年不放？」多乾的聲音充滿威嚴，像是恨鐵不成鋼：「既然大主教隱世，那麼侍神派憑甚麼霸著此地，成為你們侍神派的樂園？」

溫老婆婆面色平靜：「那是大主教離開之前，讓我們守住的地方。大主教的旨意，我等不敢妄自猜測──還有，多乾。別忘了我跟你也是同級別的。真要對我說教，讓向大主教來見我。」

多乾深深看著溫善：「溫善，這麼多年了。沒想到就連妳也被利慾昏心，忽略神對世人該有無私的奉獻。」

溫善仍然面色漠然，平靜之間自有一抹聖意：「利慾昏心的是誰，還是未知之數。你也別先來這裡給我戴高帽子。」

多乾似是失去繼續爭論下去的意思：「今天我來，是得到向大主教的教旨。」他屈指一彈，光幕彈出，那正是一篇數據流組成的文字。而在最後有著一個倒十字的教印。

「向大主教知道這本應是你們侍神派之物，也沒有強搶的意思。但大主教是在為萬千教徒謀福祉，不能讓你們當作安老之地。」

「我們奉神派將會派出方柏進行辯難，若侍神派有年輕一輩能勝者，便能再守聖地十年。」

「若沒有的話，那聖地理當重歸天神教會，回歸萬千信徒。」

聽著多乾的話語，一名青年走了出來。

他身穿雪白祭袍，袖間一條金色間條。若有熟悉教會制度之人，肯定為之震驚。因為這年輕人看上去二十多歲左右，卻竟然已達樞機之位！

一般的樞機，至少到三十五歲才能夠晉升。

饒是以溫善的脾性溫和，也是有點動怒：「向大主教真是會開玩笑，明知道我們侍神教自大主教隱世以來都沒有招募新成員，竟然是要以新一代教徒作辯難？多乾，要不你來跟我辯難，看誰的神意更堅定？」

多乾的聲音威嚴卻帶著憐憫：「神說：年老的應交託於年輕的，因為他們才是世界的未來。」

「連新一代教徒都沒有，青黃不接。侍神教又有何資格守住聖地？」

溫善話語一窒，內心也是氣惱。這多乾明顯是有備而來，更直接用天神教典的神諭擠兌她，一時三刻也是想不出如何應對。

而這時，方柏已經就地盤膝而坐，面色恬靜：「請侍神派前來指教。」

他的聲音溫婉若水，令人感到舒服。

但溫善等人已經面色微變，單從他一開口已感受到那股強烈的自信及神意。向世敢派此子出來，顯然是對他充滿信心。一方面，溫善等人又是充滿委屈。

…………

一直以來，侍神派信條是出世，侍神而生。而奉神派則是奉世，以奉神愛人。久而久之，兩派的隔閡越來越大。但因為侍神派的大主教在世間擁超凡地位，所以奉神派一直被壓制得無法動彈。

但近年那位大主教已隱世不出，奉神派因此大肆擴張。現在的天神教會中，有一大半都是奉神派的人。久而久之，侍神派的更是意興闌珊，只在虛擬網中守住聖地不出。

只是沒想到現在，奉神派竟然打上聖地的主意。

溫善更是看到，有不少站在身後的奉神派的教徒已是點開了錄影，打算將整場辯難進行紀錄、公諸於世。

而這時候的虛擬網中，所有天神教徒早已被震驚。因為以天神教會的官方渠道，公佈了這條直播連結。無數教徒都點擊進去，想要看看久違多年的兩派辯難。

而不論侍神教願還是不願，這也會是一場決定聖地未來十年歸屬的一場辯難！

……

今日好早

祭司係大主教

牧恩RAP 主教RAP

蒲公英立國 孖妹係咪會做機士雙打

是神派

連立兩 Flag
無喇無喇

最好既結局
然後轉生下套作品
都叫有個伴丫

明明充滿溫馨ge故事比你地講到咁凶險

聽日話你知

點解個創挑停左咁耐
你地係咪唔想楓成加更

大家加油將佢變今日

然後拖長黎寫, 都係聽日先話你知

大家都愛護我肝臟

大主教咪係孤兒院

已經隱隱見到呢個故入面有幾多人要死 圍繞住張風身邊既都好危險阿

蒲公英一吹就散

好有意境

花果飄零，迷途孤燕

我覺得我地之間ge誤會越黎越深

37！！

人呢

早餐呢？

更新更快，孤兒們就更快有便當食。

成哥早晨

孤兒要成為別人的便當了

午餐都黎喇

肯定諗緊點寫死孤兒院所以遲左出

楓成竟然出ig story都唔出文
需要訓斥

食飯冇文

歡域

好似第一次喺呢度見到歡域
BTW子爭幾時出新故

第一百八十四章──證神

時間一分一秒的過去，溫善等老人的面色越來越難看。

有的老公公本來總是笑呵呵的模樣，現在卻是滿臉氣惱、屈辱。有的性子柔弱的老奶奶更是暗地啜泣。

方柏的聲音再次響起：「怎麼？天神兩大教派的侍神派，竟然連一個派得上場年輕教徒都沒有？」

「若有人要跟從我，就當捨己，背起逆十字架來跟從我。」

「天神教典，第十章第四節。」

那如水溫柔的聲音漸變成凌厲：「既然如此，為何固守聖地不放？如此自私自利，豈有資格侍奉神？」

被逼迫得如此，更被年輕小輩以天神教典作教訓，有的老公公更是面色煞白，身影化虛的消失不見。

那大概是因為心神失守，氣得被系統偵測到精神不穩，繼而強行下線。

而溫善的面色已蒼白如紙，喃喃自語：「罷了……罷了……」

就在這時，一道身影走來：「溫老奶奶，你沒事吧？」

一道年輕的身影映入眼簾，面上的笑容燦爛如花：「真是的，遇上這種事，跟我說嘛。」溫善有點恍惚：「小恩，你……」

此少年，正是牧恩。

多乾瞇著眼，看著這少年也是有點驚訝。但在看到這少年其貌平俗，身上衣著更只是初始登錄玩家的白色背心後，便收回目光。

沒有人能夠勝過方柏。

……………

牧恩看著溫善，微笑著道：「就交給我吧。這兩個月向你們指教的，也不是白學。」

溫善面露憂色：「這是我們天神兩大教派的事……」牧恩卻是先搖頭：「不，這也是我的事。」

「因為你們那位大主教隱世，是因為我們的緣故。」

牧恩向她微微一笑，他雖然初涉虛擬網，但也不是傻子。如此浩瀚無邊，卻只是一座巨大的花園。除這花園之外，其他地方都是數百層樓高的建築，裡面充滿不同的建築、設施。

此花園便像是繁榮鬧市的唯一一片淨土。

要說不驚訝，那是不可能的。

正如他從來沒有向溫善打探過甚麼，反之亦然。

牧恩向她開口：「我來自曾江，蒲公英孤兒院。我是張春樹祭司的孩子。」

聽到張春樹的名字，溫善瞳孔一縮，面上露出茫然……

難怪此少年面上的笑容，令她感到如此親切。

那溫和的笑容，似是與那多年不見的老者笑容重疊。

就在這時，少年已轉身走到方柏身前，從容曲膝坐在地上。哪怕單單一個曲膝坐地的動作，卻是渾然天成。

一擺手。

面色自然從容，毫無緊張：「請。」

方柏瞳孔驟縮。

很強大的神意。

…………

方柏出身不凡，父母為最虔誠的天神教徒。方柏早在嬰孩時已接受洗禮，三歲時被當年仍是主教的向世，認為他身懷神旨，挑選進教會接受最精純的神學教導。

方柏也沒有令世人失望。他是天神教有史以來，最年輕的樞機。他身上的神意堅定，對天神教典熟讀如流。更多的人認為，他將來會繼任向世的大主教之位，甚至成為教宗。

要知道，教宗懸任多年，神旨在異域撞擊於此界便消散，至今仍然不見。

懸空著的教宗之位，一直是所有天神教徒心中的痛。

而現在，方柏是眾人最期待的人選。

……………

感受到牧恩身上的神意，前一刻仍是平凡無比、在曲膝坐下卻是神意撲面。所有奉神派的教徒一個個面色微變，就連多乾也是變得難看起來。

哪裡來的一個神秘少年？

而方柏卻是面色平靜，雙眸凝重。

他感覺到，這少年會是他神道中的生平大敵。

他緩緩開口：「試問世間如何證神？」

一字一句清晰無比，卻又似炸出的道道驚雷。

辯難，那是以言論證神道。講究的除了是機智打鋒，更是對自身神意的堅定、教典之熟悉等等的一個大考驗。每年神祭，天神教兩派的辯難，向來都是所有教徒的目光焦點所在。

只是近年侍神派息微隱世，眾教徒早已多年沒見兩派辯難。

但此刻久別重見的兩派辯難，甫開始之際，方柏便以最犀利的問題作開端。

在天神教徒心中，天神自然是存在。但問題是，如何能夠證明？一些教徒下意識費煞思量地想著這個問題，越想面色便越是蒼白。

無數侍神派的教徒都把目光落在牧恩身上，想要看看這少年到底有何能耐，可以代替侍神派出戰。

但溫善等侍神派的老人早已面露憂色，這方柏果然不是浪得虛名。

而作為交鋒者的牧恩，更是感受到氣勢撲面而來。

方柏的氣息像是驟然暴漲，明明是身處虛擬網、明明只是坐在自己身前。但身影卻像變得高大如巨人，人影如山般壓下，像是要把自己壓得喘不過氣來。

若是一般教徒，在這一刻恐怕早已心神失守，繼而強制下線不見。

…………

縱是如此，牧恩仍然面色平靜，如隱於山間的古井，無波如鏡。

他似是思考片刻，隨即展顏一笑。

這一笑如春風，吹散了無形的威壓。

方柏頓時面色微變。

這時，牧恩已含笑開口。

「天神教典，第四十三章第十二節：不可試探主──你的神。」

轟！

四周一片嘩然。

無數教徒先是一愣，隨即皆是露出恍然及震驚！

對啊！

既然無法證明，但又為何要證明？

當你想要證明的時候，代表你在心底裡已經開始懷疑。懷疑，便是其心不誠。

還有比這句神諭更合適、更貼切的答案嗎？

方柏面色蒼白如紙，隨即滿臉通紅。他的身影一陣虛幻，竟然直接便心神失守，被系統強行下線！

簡單以一句神諭，卻是連消帶打。但看似簡單，實則其他在觀看的教徒一個個撫心自問，若在方柏可怕的神意之前，自己能夠固守本心，繼而作出這樣的一個答案嗎？

鏡頭所向，少年仍是那般曲膝坐著，嘴角含笑。

無數侍神派的教徒一個個面露狂熱的看著牧恩，似是看著他們的未來。

此際的牧恩，還不知道他已成為宗教界中的風暴，席捲整個聯邦。

Home office 訓晏左+呢章多野要執所以晏左

休息下 有咩唔開心記得講
呢度大把人back up你

應該是奉神派的教徒？

我知道

侍神派除左係花園果班老野之外，都有一群同樣信奉出世ge信徒
呢句係想講睇緊live果班侍神派教徒

宗教戰爭 RAP

小小分享

這次三魂行除了機甲以外，更有很多新的嘗試。宗教便是其中之一。
大家也知道，宗教於故事世界，向來都是一個相當敏感的題材。（像某國便直接會刪掉所有提及關於宗教的故事，又或者逼迫該作者更改劇情。）

但還是事先說句，我本人是無神論者，不論是破紋夜未來會提及到的佛道，還是三魂行的天神教，都是以一個非信仰者提供的觀點。

也正因為如此，將來若有冒犯，還請多多包涵。

又多個對手，雖然未必係敵人

開咗好多條線

無錯！
挑戰自我！

新讀者表示追咗幾日終於live 咗
係咪會有得加更獎勵

有無參加 penana 創挑？

有冇去penana like哂三魂行每一章

差95個like有更加 即係一個新讀者由頭like到落尾就有lu

神意係咪同精神力差唔多

嘩……無啦啦又要加更
咩玩法

主要係一種氣勢ge體現
會寫係見過有d好虔誠ge神父
行出黎個feel真係好有霸氣

任務完成
Like 曬

楓成
跪低啦頂你

新讀者可以入tg gp催楓成加更
Link係post頂層

原來我未入tg group, 轉頭入埋

好sweet

加更呀

竟然有圖

Penana 9000讚好加更。

第一百八十五章──神秘夕君子

張風對於虛擬網的事情一無所知。

在早上拍攝過節目、完成學院的課業後，他便來到林苦的店裡忙前忙後，更多的仍然是在幹著打雜的功夫。畢竟修理機甲是一項暴利的工作，那是用自己「懂」的，賣給「不懂」的人。

但同時，承受的風險也是很大。

一個不慎修理不好，那可是掉了名聲。在維修場裡，沒有名聲的話很難吸引人來修理。若是修理不好、甚至惡化的話，更可能補償巨款，實在是一種吃力不討好的工作。

這時，一台磁浮車駛了進來。

張風連忙湊過去：「你好，有甚麼可以幫到你？」

一名男子下車，通體穿著黑色的正裝，戴著黑色墨鏡。在看到張風的時候也是一愣，像是覺得這青年看上去很面熟。只是他那滿身油污的模樣，他便沒有開口。

只見他沉吟片刻：「你們這邊有說專門修理哪類機甲嗎？」

張風畢竟在這裡待了兩個月，也是熟門熟路：「我們這邊甚麼機甲都能修，但終究要先查看查看。」

「嗯。」男子點了點頭，也不意外。

這時候林苦也是走出來，看著那墨鏡男子心頭便是一驚。

男子不以為然，只見他在千機環操作過後，一道光華落在維修場上的空地，漸漸成形。

林苦瞳孔微縮，這是機甲珠。雖然機甲珠算不上是甚麼稀罕之物，但以林苦的水平，來找他修理機甲的人水準不會太高。他們的機甲比起作戰用的機甲，更多的是工業用。

而這種人，沒有資格稱為「機士」，只是一種機甲駕駛者而已。

他們又哪會有機甲珠這種專業用具？

眼下此人既然是有機甲珠，那水平應該不會太低。

一邊想著，林苦已是來到機甲附近觀望。張風充分發揮狗腿子、助手的身份，亦步亦趨的跟著，裝模作樣地一起打量著此機甲。

只見這台機甲是【夕君子】。

機甲通體赤紅，令人一目看去的大概是機甲頭顱卻是戴著一圈圓圓的金屬帽子，若是驟眼看去彷彿像古代武士戴著的斗笠。而這台機甲產生的理念，本來就是源於武士。

夕君子，與曲君子一樣，並列為君子系列的機甲。只是與曲君子那九曲百變的電鞭不一樣，夕君子成名的是腰間的兩柄金屬刀。而且比起曲君子，夕君子機甲的外形更趨向流線形，追求速度。可以說，夕君子是一種傾向於刺客型機甲的存在。

而眼前這台夕君子明顯經過精心打造，通體塗漆卻是精細地塗上玄奧的紋路。而那兩把金屬刀更是有著如咒印般的紋路，看上去華麗而神秘，哪怕以張風現在半調子的金屬應用知識，雖然認不出是甚麼金屬，但張風可以肯定那不是本來夕君子的預設金屬刀。

而在機甲身後卻是安裝著一種新的武器，像一個金屬太陽般，背在身後。林苦一時三刻認不出來。

但最令他煩惱的是，機甲表面上沒有任何傷痕。

林苦皺著眉頭，開口道：「先運行一次機體檢測？」

那男子同樣沒所謂般點頭：「隨便。」

林苦操控著機修台，把這台夕君子圍在其中進行機體檢測。只是機體檢測中，沒有出現任何損壞。林苦皺著眉頭，看了下方那墨鏡男子一眼。

男子面色平靜，看不出端倪：「有找到嗎？」

林苦想了想，謹慎地開口：「若是表面查看不果，那大概是內部問題？」男子那墨鏡底下的眼眸泛過一抹不屑──此機修師水平普通。

但他還是耐著性子，畢竟這是朝陽市他能找到最後一間維修店。

「在操作的時候，機體有點異常。特別是進行左轉飛行操控時，更加顯著。只是我找過很多維修站，都找不到原因。」他目光平靜，看著林苦：「若是貴店能修好這台機甲，我願意付上八十萬聯邦幣。」

林苦瞳孔微縮。

好大的一筆金錢！

要知道，平常林苦修理那些工業用的機甲，一台大多只是三萬到五萬不等。而那些戰鬥用的機甲，最多也不超過十萬。但現在，這墨鏡男子竟然能出到八十萬？

那可是市價的八倍以上！

「但是──」墨鏡男子話鋒一轉，語氣冰冷生硬至極：「前提是該店能說得出機甲的問題。若說不出來，那我只好另謀高就。」

林苦的面色複雜。

這些年來，雖說機修師是一項暴利的工作。但其實風險也高，林苦知道自己水平，所以他自繼承這間維修店後，從來沒有接那些自己應付不來的工作。

縱是如此，在朝陽市的維修場，他的這個店位仍然受到不少的覬覦。寸金尺土的朝陽市，令水平不足的林苦開始應付不暇。若是能得到這八十萬，足夠令他解決眼前的財務問題。

但是……

林苦又豈能說出問題來？

他不知道，這位墨鏡男子是從維修場的第一家掃蕩過來──林苦是最後一家。就連那些比林苦更出色的機修師都說不上來的問題，他又豈能解決？

……………

張風看著那冰冷如石頭的墨鏡男子，又看著那台夕君子，又看向林苦複雜的神色。張風八面玲瓏，看到林苦的面色、又想起這兩個月來林苦從不冒進的風格……

大概是急著要用錢吧？

一邊想著，張風突然開口：「能進駕駛艙查看一下嗎？那樣檢測得比較清楚。」林苦面色微變，他可是知道，對於每一位機士而言，駕駛艙都是神聖之地。

每名機士自己的駕駛艙都有自己獨特的習慣、風格。因此，胡亂進入駕駛艙也被視作一件不禮貌的禁忌。

但那墨鏡男子明顯並不意外：「可以。」

張風聞言，更是沒有客氣的直接走過去。

林苦拉住了他，壓低聲音道：「幹甚麼呢？」張風眨了眨眼：「就檢查檢查啊，別擔心，我不會胡來的。況且，我可是精英學院的學員啊！」林苦猶豫片刻，最終還是放手。

…………

張風駕輕就熟的走到機甲的駕駛艙鑽進去，四處張望。

果然每位機士的風格都很不同啊。

這台機甲的機士，竟然有著一塊大的八卦鏡掛在駕駛艙，這是甚麼鬼啊……

張風坐了下去，直接就出絕招：「以軒，該你了。」

「好的，風子。把手指放在存輸位置。」

張風聞言便把手指放在駕駛艙的一個接口位置，那本來是用作存放千機環的珠子，以進行數據讀取。只是一抹藍色電光自張風的手指鑽出，沒入該處不見。

More

差兩個人填埋就有多更
唔係唔衝埋佢啊？
新讀者

出外掛 乜料

林苦乜都冇做就出名

又開外掛本身仲以為靠自己咁勁

一黎就開外卦

補償巨款

賠償？

唔會被人封ac 嘅外掛冇得輸

有外掛唔用先傻

兩個加埋玩曬啦

啱啊，呢啲叫做善用資源

以為自己嚟一次左轉飛行，點知出以軒

一陣入駕駛倉check到隻腳甩零件
勁過中醫

肚餓

第一百八十六章──新武器

「機體檢測運行進度──百份之九十……九十一……」

「運行百份之一百。」

「風子，是那新武器。」

「哦？」

張風聞言也是一奇，十指下意識落在駕駛艙的操控台上。墨鏡男子及林苦面色微變，看著那台夕君子啟動、繼而緩緩站起來。林苦趕忙操控著機修台離開，一邊心臟呯呯直跳。

這台機甲比你我的命還要貴啊……小子，千萬別胡來啊……

被喚醒的金屬巨人站了起來，那隱於金屬斗笠的機械眼驟然亮起，如出鞘的劍光。只是那插於腰間的雙刀沒有被抽出，反倒把身後那如一輪太陽的武器被拿在手中。

張風按照以軒的指示，啟動武器。

鏘！

那如太陽的武器陡然射出七把三米長的小劍，張風好奇地打量著。

小劍造得極其精緻，劍鋒上的寒光清晰可見。而在劍柄的最下方，有著動力裝置。而張風透過駕駛艙的光幕，陡然分隔出七個細小光幕，顯然是這每一把小劍都與駕駛艙相連。

「這是，浮遊炮的概念啊？」張風見狀大奇：「甚麼時候夕君子擁有這種武器？」

要知道，一般而言，人型機甲裝上武器都很容易。像光劍光槍，又或者各種外置武器。

但像浮遊炮這種設定，卻是相當困難。一來是機士需要控制的難度直線上升，二來是該武器需要跟整台機甲的系統連結起來。

外至機甲設計、內至操控台。

其難度不亞於全新設計一台新的機甲。

眼前這武器看上去跟浮遊炮相似，但實則不然。因為這是以小劍自身鋒芒殺敵，張風測試了一下，小劍的速度竟然達到了七赫！七把七赫的小劍！

若是機士水平夠高，這將會是一件大殺器！

林苦看著那些小劍，嚇得面色煞白。而那墨鏡男子卻是面色凝重，墨鏡下的眼眸泛過一抹驚喜。

…………

良久，那些小劍如乳燕歸巢，沒入那輪大日不見。而夕君子重新跪在地上，駕駛艙門打開。張風自駕駛艙鑽出來，鬆了鬆筋骨便朝二人走來。

林苦還沒有開口，張風便搶先道：「機甲沒有問題，你說的左轉飛行操控有問題，只是想誤導我們吧？真正問題是新武器跟系統連結產生不同步。若是我沒有猜錯的話，是在操控新武器時，當中會出現零點二秒的延遲吧？」

林苦還不知所言，但那墨鏡男子已是脫下墨鏡，面上露出動容之色。他看著張風，話語變得客氣：「未知大師能否修理？」

張風聞言覺得好笑，自己這樣一個菜鳥，哪有資格當甚麼大師。若不是有以軒的幫忙，加上自己最擅長的便是操控台的技術，都無法發現問題所在。

「這已經不是機修師的問題，當中更涉及機甲設計的問題──」

男子果斷開口：「一百萬。」

張風同樣果斷道：「成交。七天後來拿機甲。」

男子沒有生氣，反而很高興的呵呵一笑，屈指在千機環中一彈，那光點投向林苦：「這裡是五十萬訂金。事成之後，再給五十萬。」林苦差點沒嚇得把光點還給他……這裡便是五十萬啊……

張風顯然對他這種信任很滿意：「那好，合作愉快。」

在男子送離開後，夕君子漠然而跪。

機修台上，林苦跟張風大眼瞪小眼。

「我說小子，你真的能解決嗎？這看上去只是夕君子，但其實與本來的夕君子已是大相逕庭，說是一台全新的機甲也不為過。」他面色凝重：「這樣的人，肯定有著不凡的背景。若是把人家的機甲弄壞了，你把自己賣掉也賠不回來。」

一邊說著，林苦自己便擔憂起來。只見他突然站起來：「這樣吧，我們把五十萬還回去。我們修不了。」

張風見狀也是佩服。

他看得出，林苦明顯是有著財務問題。但他卻能夠硬是止住內心的慾望。這種遇大利卻仍然能夠止心魔的心性，著實令張風佩服。

「你放心吧，我自然是有信心才應下的。這台機甲就交給我吧。」

他沒有說大話。因為這次問題，其實是出於操控台與新武器系統不同步。而操控台，本來就是張風最擅長的範疇。

張風看著夕君子，面上露出一抹期待。

巨大的金屬臉龐與下方細小的臉龐相互映照。

這是張風真正接下的，第一台維修的機甲。

……………

朝陽市。

向陽酒店的頂層。

向陽酒店是朝陽市最高級別的酒店，哪怕是普通的房間，都是相當昂貴。而眼下這頂層的套房，真要計算的話，一晚的價錢就等於一些普通人一個月的收入。

一名身穿黑色西裝，眼戴墨鏡的光頭男子默然走進來。

只見套房中央的地方，有著一名男子赤裸上身，在地上做掌上壓。

光頭男子沒有開口打擾，只是默默地看著。

他是管家四十七。

像他這樣的管家，聯邦有九十九個。而每一個退休、死亡後，便會透過一種特殊渠道重新招聘。在進入這個體系後，本名已不再重要。他只有一個名字，便是管家四十七。

而像這頂層套房，在聯邦數之不盡。

不論是這些套房，還是他們這九十九位管家。其存在的意義，便是為了向眼前這位男子……或者說某一個群體的人服務。

良久，赤裸著上身的男子站起來，全身上下佈滿精壯而勻稱的肌肉，像一頭凶獸般──更似一件藝術品。

但偏偏，這樣的男人，眼角下方卻是有著一道疤痕，更添味道。

管家四十七走上前，把毛巾遞上。

男子隨意接過，開口問道：「機甲怎麼樣？」

管家四十七恭敬開口道：「我到維修場，找到一家維修店能夠說出先生機甲的問題。現在機甲放在那邊了。」

「哦？」男子像是來了興趣：「人們常說朝陽市想要大力發掘機修師，現在看來，所言非虛。」

管家四十七有點不以為然：「幾乎整個機修場都沒人說得出來，唯一說出來的，還是那家維修店中的一名實習學員。有點古怪。先生還是先別期待太多。」

「哦……」男子有點失望：「江小白呢？不是說她在朝陽市？」

差點沒嚇得把光點還給他

即係嚇到想還定
嚇到唔想還？

原來係想溝女

在送男子離開後，夕君子漠然而跪。

嚇到想還
我改改佢先

咩呀
人地心繫機甲呀

唔通係信家人

應該唔係
如果信家有傳人，仲要係男，信惠應該冇咁受重視

管家47

識D野wo

三月瘋行參加人數加更。（40/100）

第一百八十七章──寂寞

管家四十七額角微微一跳：「江小白收費頗高……那是最後的選擇。」男子怒了：「甚麼？不就是聯邦幣！？老子我沒有？你看看老子現在住的是甚麼地方！？」

管家四十七面色平靜：「先生，你就住的地方是一個聯邦幣都不用付的。而且按照組織計算，你現在還欠組織兩百六十二萬──還沒有計算這次機甲維修的價錢。」

男子聞言一滯，隨即訕笑不語。

只見他意興闌珊：「那就這樣吧。看看能不能修，若真修不好的話，那就只有找江小白了，貴點就貴點吧。畢竟機甲乃是我等的根本，若是壞了可不行啊。」

管家四十七也只是想要調侃調侃他而已：「我知道了。先生可有多吩咐？」

男子眼角瞟了他一眼：「早餐──還有，四十七。別再喊我先生了，直接喊我名字吧。」

「好的，龍介。」

……………

曾江，是夜無月。

只是那座象徵著希望的孤兒院卻是燈火通明。

無數漆黑的輪車停在孤兒院的操場，當中有不少看上去凶神惡煞黑衣大漢，面上卻是洋溢著笑容。

而在食堂裡面，王猛頭戴著生日帽子，一邊把手中的蛋糕當作武器，扔向徐錫南。若是有其他人看到堂堂曾江之狼被一名孩子欺負成這樣，恐怕連眼珠子都要掉下來。

張春樹笑著看這一幕幕。

王猛也是發現了老祭司，連忙跑過去：「祭司！」

「呵呵，小猛乖。生日了，有甚麼生日願望嗎？」

王猛大聲道：「我要快點成年，然後在機甲對決裡打出名堂！」剛生日的王猛現在十四歲，要進入機甲對決大概得再過兩年。陳浩這時抬了抬圓滾滾的大眼鏡：「那是不可能的。因為那時候我也成年了。」

王猛眼珠子瞪著陳浩：「浩子！你是要挑戰我嗎？」

陳浩揚著小臉，卻是神色冷靜：「挑戰是指弱者對強者的邀戰，因此我跟你談不上挑戰一說。」

張春樹只是笑著看著，並不開口。

突然響起夏山的聲音，有點落寞：「要是風哥哥在這裡就好了。」

一旁的徐錫南神秘一笑：「嘿嘿。」

只見他不知道在擺弄著甚麼，連接了電視光幕。未幾，光幕便出現了張風的模樣：「孩子們，還好嗎？」

「風哥哥？」

張風透過光幕看著那群孩子，內心只感無比溫暖：「猛子，生日快樂喔。又長大了，要乖乖多聽祭司的話。」

一眾孩子都把小臉湊過去，面上盡是興奮，一邊吱吱喳喳的問東問西：「風哥哥，聯邦是怎樣的？」

張風想了想，微笑道：「是一個相當繁榮的地方，在這裡，機甲隨處可見，磁浮車、千機環，很多很多的新科技，都是曾江看不到的。」

「只是，這裡卻沒有孤兒院那般溫暖。」

張風微微笑著：「因為這裡沒有你們。」

夏山最容易哭鼻子，馬上便嘴巴一扁要哭。其他孩子也是一個個眼睛通紅。

「好了，先多謝徐叔叔連接線路吧。」

他長話短說，他知道要連接到曾江那窮鄉僻壤的視訊線路，可是每一秒都是天價。

一眾孩子也很乖巧地看向徐錫南：「謝謝徐叔叔。」

徐錫南笑瞇瞇的：「都乖，都乖。」那溫和的模樣，看得李小寶莞爾不已。

「孩子們，記得。哪怕我們不在一起，我們的心都在一起。」

「很快，我便會回來。」

「等我喔。」

…………

線路掛斷。

張風也是悵然若失，似是內心一片空蕩蕩。

他獨自坐在沙發上，寂靜無聲。

那些孩子感到寂寞的同時，卻沒有想到，孤身來到聯邦的張風，才會是最寂寞的一個。

「風子？」

以軒的聲音響起，冰冷之餘，卻嘗試表達著甚麼：「風子，按照邏輯計算，你永遠不會孤獨一人。因為你與我異魂同體。」張風覺得有點好笑，只是內心也是有點溫暖：「好吧，謝謝你，以軒。」

以軒的聲音回復平常的冰冷而平靜：「既然張風你的心情恢復，那就繼續訓練列表吧。」

「哎……就讓我多休息休息不行嗎……」張風從沙發站起來，一邊罵咧著，卻一邊朝家裡的電梯走去。

明明是孤身一人，但腦海中卻是你一言我一語的吵過不亦樂乎。

…………

翌日清早，張風雙眸通紅，黑眼圈清晰可見。

那個頹喪的模樣，看得張瑞秋與卓不凡嘖嘖稱奇：「你又搞甚麼來了？」事實上，二人對張風也是相當好奇。本以為真人見面後，會對這個朋友更加了解。

沒想到比之前只在虛擬網中還要更多的不解。

明明是一個出色的機士、更拿下機甲大賽冠軍。卻偏偏跑去搞研究，而且看他機甲專科五課裡面，幾乎沒有一堂課是缺席的認真模樣，那真不像是裝出來的。

「別說了。」張風撓著自己已糟糕得像鳥窩的頭髮：「我還有事要趕下一堂課。」

說著，他便興沖沖的跑去了。

二人先是一愣：「接下來是甚麼課？」

「機修啊。」

「小白女神啊……瘋子，等等我們啊！」二人連忙追了上去。

……………

實在是張風太過低估那台夕君子的改造難度。

他需要做的看似簡單，其實是從根本性修改操控台與夕君子及那新武器之間的連接系統。說起來簡單，但真要做起來卻是困難無比。

短短三天間，張風已經嘗試了一百六十二種不同的方法，卻盡數失敗。這三天來，他每天只有睡兩個小時，一醒來便又跑到維修場對夕君子進行研究。

就連林苦也被瘋狂起來的張風給嚇怕了，這幾天也沒有開張，讓張風自行折騰。

機修課的教樓裡，江小白拿著焊槍修補著機甲。四周站滿了男女不一的學員。只是有的女學員都用不屑的目光看著其他男學員，但那些男學員卻是視若無睹，徑自用迷醉的目光看著江小白。

畢竟江小白那天使臉孔、魔鬼身材，卻是穿著維修人員的工人褲、手拿焊槍的畫面，種種反差，都導致她的存在便是一道勾心動魄的風光。

「呼。」江小白脫下了防護眼罩，那頭長髮並不整齊，亂糟糟的紮著小馬尾。只見她伸展了一下因為長時間維持同一動作、而變得僵硬的身子。

但卻沒有想到她那火爆的身材甫一伸展，便響起陣陣倒抽涼氣的聲音。

這時，那些女學員看向其他男學員的目光便越發不善。

小白有大白

有文 正

孤兒院R.I. P..... 張風視像去同孤兒(s)講88...

已經諗定仙人掌會點寫
沒想到那一次通話已成最後一次 我想靜靜

好懷疑江小白教法學唔學到野

小白

慘啦，猛子個蛋糕，睇怕要死係徐生手下

問小白點整，所以先生某程度上的確係請左小白

唔記得星期六無早餐食...我都係出返去先...等午餐

星期六得午餐

今日等食下午茶

楓成有冇事

訓晏左同食lunch晏左

第一百八十八章──盡信書不如無書

「有甚麼問題？」江小白毫不在意，逕自開口。

一些機修系的學員也知道了江小白的風格，每次江小白進行維修時，那是千萬不能開口詢問的。否則肯定要被罵死。而每次江小白休息的時候，便是他們開口發問的時間。

「這台鬥士機甲是內部受了甚麼損傷嗎？」這名學員不解的開口，因為怎麼看來，這台鬥士機甲只有左脇受到傷害，出現一道傷口。但偏偏江小白在修補之前，卻在操控機修台的深度修補儀器，探入傷口內部。

江小白平靜開口：「機甲維修的程序是怎樣？」

那學員明顯也非平庸：「從內到外，再回到內。」

江小白聞言點頭：「沒錯。跟人類生病相差無幾。在治療之前，先要斷症。若連是甚麼病都不知道，談何治療？機甲維修，重要的也是先運行機甲自檢程序。繼而進行外部修複，最後再重新運行自檢程序。」

那學員越聽越是糊塗了：「但剛才這機甲運行自檢程序明顯沒有問題啊。」

江小白仍然面色平靜：「盡信書不如無書。機甲自檢程序能夠檢測出大部份問題，但也不能完全相信。當我在準備修複機甲外殼修複之前，看到機甲內部能量迴路出現問題。」

一邊說著，她像是早有準備。

她屈指一彈，千機環已將一張照片投影到眾人身前。那正是剛才江小白利用千機環拍下的照片。

看著那照片，那位學員已佩服得不可交加。

竟然能夠以肉眼看到深處一根若髮絲般的能量迴路閃出極細微的火花。

「自檢程序，很大程度是透過操控台進行。但操控台，是透過能量迴路對機甲所有部件進行操作。若是能量迴路出現問題，有可能導致自檢系統也出現問題。」

「在堅固的金屬外甲之中，隱藏著如此脆弱的無數線路。」

「這，就是機甲。」

江小白平靜開口，但那股氣度卻是撲面而來。哪怕那些因為江小白美色而來上課的學員也不例外。因為這是一個已經登上機修大師的氣度。單是三言兩語，便足夠他們受用終生。

……………

張風一直沒有認真聽課。

因為他看著看著便有點走神。在他腦海中，一具通體噴成火紅的人形機甲默然而立，雙腰插著金屬長刀。而在這機甲身周，卻是遊走著七把小劍。

小劍像是失去控制般，又似毫無靈性地到處亂竄。

張風跟一般機甲設計師、機修師都不一樣。因為他也是一名機士，雖然他用過的機甲，只有最初階的鐵人機甲，及那台老古董初號機。

看似那新武器相當成功，只有區區零點兩秒的延遲。在機甲設計師看來，那是可以接受的範疇之內。

但他知道對一名真正機士而言，零點二秒的延遲，放在以赫計的機甲戰鬥中，足夠死上好幾次了。

兩者並非連結不起來，而是出現延遲……

連結連結……

延遲嗎……

為何會出現延遲？

張風的腦海中不斷運轉，似是捕捉到了甚麼。就在這時，江小白的聲音剛好如魔音般鑽入耳裡：

「自檢程序，很大程度是透過操控台進行。但操控台，是透過能量迴路對機甲所有部件進行操作。若是能量迴路出現問題，有可能導致自檢系統也出現問題。」

「在堅固的金屬外甲之中，隱藏著如此脆弱的無數線路。」

「這，就是機甲。」

張風雙眸微亮。

在他腦海中，那台赤紅色的機甲的身影漸漸變淡、變得透明。又像很久以前在那小黑房中，江別樹曾經在他面前展示過一台初號機，如提線木偶般被操控著的機甲，而令它真正動起來的，便是黑球。

赤紅色機甲的外殼變得微不可察，只有那居中的黑球，如同吸收所有光線的黑洞，默然存在。

而以黑球為中心，無數細線擴散整台機甲。

只是那細線──卻唯獨沒有覆蓋在那如太陽般的武器。

張風一拍大腿！

這巨響嚇了眾人一跳！

只是此刻的他已顧不得那麼多，向江小白道謝：「謝謝妳！」語畢，他便風風火火的轉身就走！

眾人還是理解不了到底發生甚麼事，只能目送他而去。

「嗤，怪人。」

對於張風的古怪，學員們都沒有太放在眼內。畢竟精英學院雖然只有年末的一次考試，但還是能夠透過課堂中的各種表現、測驗看出水平。

張風的水平確實只是中下遊。

而他很能打……

他又不是機士系，就讀機甲專科的都是搞研究的人。再能打又怎麼樣？

久而久之，他再不像初入學般那麼受人注目。

但江小白卻是看著張風的背影，久久無語。

實在是張風最後向她道謝時的眼神……

那眼神，令她很熟悉。

這種發現到未知、解決難題後的狂喜眼神，她從小在各大研究院便見過不少。

自己到底教了他甚麼？

……………

漆黑的風馳，那不反光的磨砂黑表面，像是表皮能吞噬光芒的怪物般駛進林苦的維修場，差點沒把林苦嚇了一大跳。

張風下車，便一頭紮進夕君子的機修台。

以軒的聲音響起：「風子，按照計算，你這想法成功率只有百份之三十二。」張風卻如入魔怔般，毫不理會。他控制著機修台，來到夕君子的後背。

他仰著頭，看著身前巨大如一輪太陽被背在身後的武器。

腦海中靈光如閃電般轉動。

這確實是一個相當冒險的想法。因為嚴格而言，這已不是機修的範疇。他不是在「維修」機甲，而是改造機甲。而且他眼光毒辣，早就看出這台夕君子，驟眼看去如常。但實則已有很多項不同的改動，機甲自身帶有濃重的風格。

這已不是一般定義裡的夕君子，而是一台全新的機甲。

一咬牙，張風操控著機修台，台身探出激光分割裝置，看得林苦心驚膽戰，連忙大喊：「你要幹甚麼？！」

張風充耳不聞，按下機修台的按鍵！

激光猛地落在夕君子的背後！

赤紅如火的機甲外殼漸漸被斬開，如被夕陽照得火紅的湖面，被從中剪開兩半！

食飽 有文

一嚟就劏咗人哋副甲

當我在準備修複機甲外殼修複之前，看到機甲內部能量迴路出現問題

修復

同埋重覆左

一係機甲外殼修復/

一係修復機甲外殼

唔可以停的，繼續出

唉，錯字無加更鼓勵作者打錯字
加設錯字加更，共享零錯字文明出文

錯字加更應該幾多更都唔夠我加

其實我都唔係專登捉

不過睇你啲文好多時我都會睇兩次 或者睇返對上一日嗰篇 感覺上會明多啲

多謝你地幫手補充

宵夜呢

冇文睇既一天

戰況直擊

距離活動完結尚餘一週……
看來，十更你們是拿不到了嘿嘿…… 舒情有三位讀者參賽，只是可惜讚好不會疊加……嘿嘿
以讚好數計算，暫時還是以變態的遊戲領先。

參賽後的記得去投票，沒參賽的記得要參加嘍。

推
一陣開夠60個分身

唉
靜靜from home

第一百八十九章──夕陽

管家四十七站在電梯間，面色古怪。

在他懷裡有一個錦盒，裡面安放的正是機甲珠。而裡面的機甲，自然便是那台夕君子。

叮。

電梯到達向陽酒店頂層，管家四十七來到那間套房，又是看到疤痕男子龍介在鍛鍊身體。只是他對此沒有任何意外。

像他們這些人擁有超凡的地位，但管家四十七知道，這些都是他們用實力賺取回來的。他們承受的是生死之間的風險，也是因為有他們，現在聯邦才會安逸如斯。

「回來了？」

龍介也顧不得那麼多，連忙走過來。對於他們而言，機甲等同他們身體的一部份。雖然只是離開身邊幾天，但龍介總是寢食難安，放不下心來。

管家四十七把錦盒遞上：「按那家店鋪所言──他們已經成功修複。但我是門外漢，不懂是否真的修好。所以我留下了他們的聯絡方式，在你查看無疑之後，才會把剩餘的款項轉帳給他們。」

龍介也是一愣，他來朝陽市只是因為休息。後天他便要回去那個地方。而想要找機修師，是他聽聞江小白在朝陽市，才讓管家四十七去打點。

說實話，他一點也不抱希望。

【夕陽七劍】是以他的概念為主，繼而調動上百名科學家設計的武器。後來他對於那延遲零點二秒相當不滿意，多次提出改動。只是經歷三個月的調整也是無果。

龍介氣得直接提出休假，這才有了來到朝陽市一行。

「來來來，我們去試試機甲。」

管家四十七面色平靜，他對於機甲一竅不通，但他們這些管家卻是不能拒絕像龍介等人的要求。只是一路走來，他不斷回想起那名青年。

如此年輕的青年，怎麼可能解決得了無數研究家都認為無解的難題？

……………

張風罕有地沒有上課。

著實是替夕君子的改造，令他耗盡了精力。只是他內心卻是充滿喜悅。因為就是這一次的改造，令他開始明白江別樹說的話。

操控台是一切的根源。

若是以操控台為起點，隨著能量迴路摸下去，能夠覆蓋整台機甲。以這作核心思路，代入機修也好、機甲設計也罷，一切都會變得事半功倍。

這就是江別樹為何說他走的才是正道。

當然，張風現在也只是才剛入門，更別說登堂入室。但這一次夕君子的改造，令他對於機甲專科有了一次大躍進。

「風子，你沒有測試機甲便離開了。雖然我有替機甲運行自檢程序……」

張風聞言內心漏了一拍，弱弱的問：「不會有事吧？」

以軒聲音冰冷漠然：「機甲乃是透過無數細節組成的戰爭機器，哪怕只是小部位出現問題，都有可能造成蝴蝶效應。」

張風聽著，內心都不安起來。畢竟那是他真正接手的第一台機甲。想著想著，他便穿上風衣出門，開著越野車直奔機甲維修場。

林苦在維修場，坐立不安，來回踱步。

他時不時抬頭看向維修場的大門一眼，又看向那抱手靠在牆壁的男子一眼。

他強笑一聲：「張風大概很快就到來，按照平常，這是他下課的時候了。」那男子卻是聳了聳肩，那隱藏在斗笠下的臉龐看不見表情。但就是這無所謂的神態，都令林苦心驚膽戰。

那墨鏡男子已經帶給他恐怖的壓力，畢竟能夠隨手拿出一百萬，自然不會是甚麼簡單人物。但就連那墨鏡男子，都得喊這戴著斗笠的古怪男子一聲「先生」，可見地位有多崇高！

這樣的人，平常林苦想要見都不用想，而現在更是在自家店裡，安安靜靜地等著張風回來……

越想，林苦的壓力便越大。

就在這時，維修場的閘門緩緩打開。

漆黑如墨、像怪獸般的越野車沒入，林苦面上露出如釋重負之色，心想大爺你總算是來了！

張風下車，也是很快便注意到那戴著斗笠的男子，及在身後恭敬而立的墨鏡光頭男子。

說實話，斗笠這種帽子已是相當罕見。像夕君子機甲設計上，也是有著金屬製斗笠。設計師美其名曰是能夠防護機甲頭部受到重創。但更多人知道，那只是一種裝飾，採古代武士致敬外形設計罷了。

只是當真的有一個頭戴斗笠的男人走來，還是令張風充滿奇異。

單是看了一眼，張風便聯想到夕君子。

然後便恍然大悟──這位便是那台夕君子的機士。

但他隨即內心又是一怯，昨天才交了機甲，今天便登門而來……莫不是興師問罪？越想張風便越覺得有可能，看向他試探開口：「呃……歡迎光臨？」

林苦差點沒氣得跌倒：「人家是專門來找你的。」

「是的。」

男子脫下斗笠，露出一頭又短又亂的頭髮。那眼角下的疤痕如此清晰可見，哪怕只是平靜站著，卻似是一名立於腥風血雨中的武士，又似經戰場鮮血染紅的刀。

張風瞳孔微縮，眼前這人的氣勢……好可怕！

他的氣勢便如一柄大刀，所向披靡。一邊想著，他面上卻是不動聲色──此人氣勢再強，也強不過危酒。

看到張風面色平靜，男子也是有點驚訝，隨即便灑然一笑：「不愧是少年出英雄，竟然能夠改造我的【夕陽】，現在看來果然不同凡響。」

夕陽？

張風很快便明白，這恐怕便是那台夕君子的名字。

確實，那台夕君子早已被改造得面目全非，比起一般夕君子要強上不知多少倍，已可以算是一台獨立的機甲。

看到他這幅模樣，張風才漸漸放下心來。看來他是成功了。

「也是交易而已。」張風很客氣的道。

龍介見狀也沒有多說。

他向張風彈出一點光芒：「這裡是一百五十萬，連同之前訂金的五十萬，便是兩百萬了。」林苦已是不敢開口，而張風卻逕自侃侃而談：「啊？之前說好是一百萬的。」

龍介搖頭：「那是維修機甲，但現在你已是一種改造……」

是的，張風並沒有「修好」夕陽機甲，因為夕陽機甲根本就沒有毛病。他是直接改造了夕陽機甲！維修的價錢與改造的價錢，自然不能相提並論。

張風見狀也沒有矯情：「那就謝謝啦！」

龍介看著張風，面上露出好奇之色：「你要來東湖嗎？以你替我弄好夕陽的水準，我可以引薦你到東湖的機甲研究所。」

此時，林苦已是腦袋一片空白。

眼前這男人竟然是東湖的人！

起身啦

一份早餐唔夠飽，可以要多份嗎

要食午餐了

無啦
慳住食呀
我條命仔黎架

一個星期由遊戲之道開始追到三魂行Live咗，等咗一陣文已經覺得辛苦

做晒加更任務未？

一個禮拜
楓成又要崩潰
趁依家記憶深刻 去penana寫兩隻字搏加更

已經hold住自己扮工嗰時先睇，不過加更任務係咩？
怕俾人劇透所以所有唔係文嘅都skip咗

歡迎歡迎

可摸耳草一個禮拜嘅量

睇pin

可以呀
得閒入黎探下我就ok

pin 個條Link 入去寫幾隻字.
未有Account 就開個Account like 晒佢既文.
已有Account 就開個新Account like 晒佢既文.

唔駛催
自己蒲頭

第一百九十章──客人

而張風也是一愣，隨即哈哈一笑：「暫時還沒有這個打算，但先謝謝你。」龍介也沒有強求，他是何等身份？一句邀請已是極限了。既然張風沒有興趣，他自然不會繼續追問下去。

他再次彈出一個光點：「這是我的聯絡，將來若改變主意可以找我。」語畢，他便重新戴上斗笠，準備轉身離去。

張風看著他微微一怔，突然開口：「我能問你一個問題嗎？」

「嗯？」龍介微微轉身，戴著斗笠的臉龐只剩下一個輪廓。

「為甚麼是夕君子？寧願修改到這個地步，都不換機甲？若我沒有猜錯，你想要一台專門訂製的機甲，應該不難。」

斗笠下的陰影，無法窺視他的眼眸，卻能隱隱看見那抹勾起的笑容。

「因為我喜歡夕君子這台機甲啊。」

「還有甚麼比喜歡更重要嗎？」

管家四十七看了張風一眼，便跟著龍介一起離去。

龍介特地前來，便是想看看那個成功解決那無數研究員都苦苦無解的人。現在看到了，目的達到了，自然該走。

盛興而來，盡興而返。

當張風回過神來的時候，他們早已離去。

……………

張風看了身後林苦一眼，便把那一百五十萬傳給他：「老闆，收錢嘍。」

林苦面色複雜看了張風一眼，那可是二百萬……

想到這裡，他便傳過去一百萬：「這是薪金──以後我跟你的關係轉做合作關係，只要你成功修好的機甲。我跟你對半分。」

張風笑了起來：「謝謝老闆。」

林苦板起臉來：「那還不快點去干活？那邊的垃圾倒了去。」

張風連忙連奔帶跑的過去，看得林苦笑了起來。那苦著的臉龐，好似也沒有那般苦了。

……………

朝陽市，船場。

一道瘦削的身影，邁著慵懶的步伐走出來。

此人怎麼看都有點奇怪。

畢竟坐船到別市，倒得有些行裝。

但他卻是孑然一身，莫說行李箱，就連背包都沒一個。或者說是他那寒苦下斜的肩膀不適合背包？

男子走出來，看了一眼和熙的天色，雙眸微瞇。

他看著天色低聲不知道罵咧著甚麼，於褲袋摸了一包香煙，點燃起來。

呼……

煙霧升天，融入空氣不見。

他也融入人群，消失不見。

朝陽市，某處。

一名青年面色難看，蒼白無色。

或許是因為他過了兩個月不見天日的日子。

事實上他也很後悔，若不是兩個月前太過衝動，現在也不至於如此狼狽。

潘志祥兩個月前，衝動之下跑去張風要他交出奇山經。在他看來，張風那種毫無背景的垃圾，在自己的威脅之下大概不難交出來。但他還是沒想到張風竟然大聲四處宣揚。

這一下，潘志祥頓時紮眼無比。林和鳴更是讓潘志祥去見她，潘志祥哪敢去？直接連學都不去上，躲在朝陽市的住所閉門不出。

而在他身前的幾位黑衣大漢都是面色複雜：「少爺，要不通知老大吧？」

潘志祥瞪了他一眼：「都吃了這麼大的虧，現在跟父親說？你是想我被打死？」

黑衣大漢苦口婆心勸起來：「兩個月，我們已經折損了七個兄弟。更重要的是連他們怎麼消失都不知道。」一邊說著，他想起那看上去充滿雅意的雛菊小園，卻似是一頭披著羊皮的怪物。

七個兄弟潛入那裡，想要悄無聲息把張風制服。

能打？再能打可以擋光槍嗎？

前後進去的七個兄弟，都是帶著激光槍的。

就是帶著最先進的熱武器的他們，竟然一個都沒能走出來。

那如怪物的住所，就這樣無聲無息地吞下了他們，連根骨頭都沒有吐出來，而張風仍然那般如無事人的上課下課。

潘志祥正值心高氣傲之年，自然不會畏懼。比起張風、比起那吃人不吐骨的雛菊小園，他更怕自己的父親……

「今晚。」潘志祥站起來：「所有兄弟一起出手，就看看那小子是否三頭六臂！」

就在這時，門外響起了門鈴。

手下的人一愣，隨即便走去打開門。

一股煙味撲面而來。

男子咬著微彎的香煙，雙手插袋顯得更加愁苦。

「喲。」

「我是潘軒的朋友。」

…………

「一起長大的約定，那樣清晰──」

張風一邊哼著歌，一邊開著車，內心充實不少。

雖說現在自己並不缺錢，但有了一百萬在身，他說句話都能大聲一點。縱是如此，他還是轉了五十萬到蒲公英孤兒院那邊給他們日常使用。

「風子，有客人來了。」

「哦？又來？」

張風開著車，面色平靜。

這些天，多次有人摸進家裡。張風自然不放在眼內，更不用說他讓黎秋幫忙，在家裡安裝了全套武裝防護系統，有著以軒遠程監控，除非來一支武裝小隊，否則誰也威脅不到他。

「不是的，這次是真的客人，我已經讓他進去了。」

既然以軒放行，那自然不會是敵人。當張風回到雛菊小園、把車子停好便走進家裡，映入眼簾的便是灰色的煙霧，以及那嗆鼻的味兒。

「咳咳咳咳……你這傢伙！」

張風慌忙地把家裡的窗戶都打開，讓空氣流通：「以軒，空氣調節呢？」

「好的，風子。」

雙重驅散之下，那煙味才消減了一點，露出那被煙霧包裹住的男子。

「喲，小子。好久不見。」

張風真不知道該好氣還是好笑，走過去跟他抱了抱：「怎麼突然過來了？」

此人自然便是曾江的黑道之王──黎秋。

黎秋有點驚訝：「看來你對我的到來並不感到意外？」張風笑瞇瞇的指了指家裡某個角落，一個細微的鏡頭對著他：「忘了我讓你幫忙訂的那套武裝防護系統？」

只見張風一記響指，家裡出現無數森寒的槍口。

這些槍都有著不同的特性，有致死、有昏迷、有單純造成痛楚的橡膠彈等等。

黎秋見狀大奇：「你有能夠操控武裝防護系統的電子管家？」

「是的，他叫以軒。」

一道電子聲從家裡某處響起：「你好，黎秋先生。」

全套武裝防護系統是昂貴，但那終究還是有限的金錢。因為看起來相當高檔，但其實只是將無數武器隱藏在家裡。

而能夠操控整套武裝防護系統的電子管家，那卻又是另一回事。那可是有錢都買不了的玩意。

早呀

終於有早餐 唔洗催

仲未打

打咩

早

不嬲都係勤力唔駛催

今日終於唔洗等午餐

國定殺戮日要嚟啦

潘軒係邊個？我係咪睇漏咗

好似無提過我估係潘志祥老豆

自膠咗88

無錯

男子走出來，看了一眼和𤍥的天色，雙眸微瞇。
加更thx

不過冇加更

人地又團滅啦

可能唔團滅而係攪蒲公英呢

真嘢唔好拎出來講

唔好成日搞搞聲咁唔好聽，係“關照一下”

…………
幾時先肯信呢個係充滿愛同溫馨ge故事

啱呀，仙人掌起碼要等大家對蒲公英嘅細佬更有感情先出手啦

愛同溫馨
molamola

Penana 追哂到上黎留名

歡迎歡迎~
參加左三月活動未呢

like曬每一篇文未呢？

新人追故
破紋夜係咪完咗架？

like 晒文同做咗三月任未？

文來

早晨

更文就如同蒲公英的希望一樣
永遠都來得太遲

午餐啦...

楓成份人好小氣，唔讚得

次次都威得一日

午餐呢

晚餐都黎啦

宵夜都唔知有冇

Home office可以當平時星期六咁……

第一百九十一章──有一座湖

看到這裡，黎秋便知道自己擔心過度了。有著這套武裝系統，加上張風的身手，想要威脅到他，恐怕得要弄台機甲來了。

「嗤，你這小子藏得夠深。」

黎秋聳了聳肩：「姓潘那邊──對了，他的手下你殺了嗎？」

聽到黎秋問起，張風隨意開口：「沒有，都關在地下室那邊。趕緊帶他們走，關在這邊還要我照顧吃喝睡拉的。」當然，那是以軒利用家居系統代勞，這個張風自然不會特地一說。

「嗯，我晚點會帶他們走。他的老子有欠過我人情，事情大概都解決了。」

張風也沒有說甚麼，只是笑了笑。他知道黎秋待他實在夠好，單是特地從曾江坐飛船過來替他解決這次麻煩，便可見二人的友情。

「要去喝酒嗎？」

黎秋瞪了他一眼：「廢話。」

二人就這樣罵罵咧咧的走出門，去了酒吧。

…………

遠在東方。

有著一座巨大的湖。

湖面呈不規則的形狀，只是那湖水卻是看上去有點古怪，明明四周無風，但卻自行有著漣漪朝四方八面緩緩擴散、流動。若是驟眼看去，恐怕會以為整座湖，是活物。

忽有風起，一艘飛船遠途而來。

飛船緩緩從天而降，那落下的狂風，並未能令湖面產生變化，仍然自顧自的流動。無視四周變化，彷彿那湖水自成一界，不受萬物所影響。

偌大的飛船，偏偏走下來的只有一人。

男子身後背著布袋，一隻手按住頭上的斗笠，以免被吹走。在男子下船後，那飛船便重新升空飛走。

如此突兀又顯眼的裝束，此人自然便是龍介。

只見他下船後便即走到湖前，那風吹不動的湖水卻是生起變化，彷彿有著兩把無形的長刀斬破湖面，留下兩抹刀痕，於湖面凝而不散。龍介沉默片刻，對著湖面鞠躬行禮。

「回來了？」

一道溫和的聲音響起。

刀痕於湖面消散。

龍介轉身，只見一名中年男子站在他身後，面色溫和。最為醒目的，便是他那一頭白髮，卻是整齊地紮了一根小辮子，看上去精神爽利。

「是的，此行倒是有意外之喜。」

「哦？」中年男子有點驚訝：「竟然令堂堂【夕陽武士】都驚喜，顯然不是一般。」

「是遇到比較有趣的年輕人。」龍介跟著中年男子，沿著湖邊走。不遠處，在湖旁有著一片連綿的建築群。這裡的建築風格很特殊，與聯邦毫不相似。

一座座矮樓，檐角分明，又似一頭頭走獸的雙角。建築最高也不過三層，偏偏這些整齊劃一的建築群建於湖邊，自有一番味道。

「我的夕陽七劍成了。」

「真的？」中年男子顯然很替他高興：「不是研究院那邊說零點二秒延遲已是極限？」

「嗤。」龍介張狂而不屑：「他們那群傢伙，拎著最高的待遇，但研究水平仍然那麼一般。比不上南城也罷，但連一個不足二十歲的小子都可以解決的問題……嘖。」

「哦？」中年男子越聽越是感興趣：「走走走，去試試看你的夕陽。」

龍介看著這男子那興沖沖的模樣，不由得一笑。他扭不過這男子，只好跟著他來到一座建築。只見這建築有電梯，二人先後走進，電梯關門便向下通去。

沒有過去多久，電梯門重新打開，四周已是煥然一新。

與地面那些古式古香、梭角分明的建築不同，這裡通體雪白，樓頂足有數十米高，整個空間充滿科技感，無數身穿大袍的研究員在這邊忙碌地走來走去。

龍介與白髮男子向前走著，沿途經過不少空間，裡面都有著各式不同的機甲進行不同動作，而在遠處有著一群研究員隔著玻璃觀察及紀錄著甚麼。

就在這時，有人察覺到了龍介便連忙走過來：「哎喲！你這小子總算回來了！對你那件新武器，我有新的想法。快拿機甲出來，讓我測試測試。」

龍介對他咧嘴一笑：「韋老頭，我的夕陽已經修好了。」

被稱為韋老頭先是一愣，隨即不屑一笑：「這玩笑不好笑。」龍介看著他，笑吟吟之中又帶著得瑟。韋老頭再次一怔：「你去找誰來了？紀天南？」

「只是一名在精英學院就讀的學員。」龍介一邊說著，一邊跟著韋老頭走向一座機甲測試場。

韋老頭已是氣得七竅生煙：「龍小子！你是在玩弄我來著！？」

「我是認真的。」龍介把手中千機環向前一舉。一道光芒射出，落在他身前的不遠處。光芒從下而上不斷延伸，又似一抹夕陽之焰憑空冒出。

終於，通體火紅、卻帶著濃重古風的夕君子出現在身前。

龍介把袋子及斗笠交給白髮男子，後者連忙接過。

看著身前機甲，龍介充滿興奮。

張風問過他──為何是夕君子。他的回答也很簡單，因為他喜歡。

這是他的機甲。

只有自己最適合、最喜歡的機甲，方能達到人機合一。

想到這裡，他猛地朝夕君子跑去，竟然像猴子一樣就這樣攀爬上機甲的駕駛艙。

嗡……

隱於金屬斗笠下的機械眼眸亮了起來。

韋老頭的面色凝重，帶著白髮男子一起向外退去。一層玻璃將他們阻隔，能夠擋下大部份的光學攻擊。他的目光毒辣，第一時間便落在夕陽機甲後面的那具新武器。

只是此刻那由他一手統領研究員研發的武器【夕陽七劍】，卻沒有被夕陽機甲握在機械手中。韋老頭自然看出，那本來是拿在手中運行的武器，此刻竟然被焊死在夕陽機甲的後背，看起來就像後背生出一輪太陽般！

「來吧。」

聲音自機甲傳出，龍介的聲音充滿狂烈的戰意。他還看了看駕駛艙中的八卦鏡，滿意地點了點頭。今天的自己還是那般帥氣……

若是被張風看到那在駕駛艙的鏡子原來是用來看自己帥氣的話，不知道會作何等感想。

韋老頭面色凝重，傳下命令：「來，第一級別強度。」

機甲測試場的牆身突然露出無數洞口，炮口自漆黑中探出來，圓滾滾的炮口射出的不是炮彈，而是一顆顆圓滾的黃色球。

夕陽機甲似是對急速而來的黃球視若無睹，機械臂只是交叉虛握在腰間的兩把刀柄上。

白髮男子抱著龍介的袋子，面上不見擔憂。那些黃球只是強化的塑膠，打在人身上或許會造成痛楚，但打在機甲上卻是毫髮無損。

這是用作練習閃避的訓練。

就在多顆黃球快將落在夕陽機甲身前的剎那，在機甲後面的那輪太陽陡然冒出光芒！

那是劍光。

嗤嗤嗤嗤……

數道音爆聲響！

當韋老頭回過神來，那些黃球已盡數被斬破。

七道小劍圍著夕陽機甲遊轉，又似七道有靈性的小魚兒般，靈動無比。

冇home office就係因為啲楓成咁嘅人

咁屋企晏訓啲又無可厚非嘅
返去都係扮工咋嘛

遲出文先係問題！

今日最中肯

卡碧尼

v Gundam
不過屎忽出浮游好似真係卡碧尼似啲

觀星者會唔會似d?

天意高達

gundam 00 浮遊劍

你講完就走去search浮遊劍
原來已經同高達撞左
自己仲以為好型棍

又無話唔型棍

懷疑楓成代入咗龍介
寫到武器又型棍
又照自己有幾型

唔係lo
咁諗我ge你

差3個參加者有更

又係喎，楓成楓成楓成楓成楓成楓成龍介

…………
你係夾硬將兩個洗腦成一樣野

夠50喇

三月瘋行參加人數加更。（50/100）

第一百九十二章──海天一色的藍

看著那反應飛快的七把小劍，韋老頭面色變得匪夷所思：「竟然真的成了？」

他再次交下命令：「第五級別！」

手下的研究員先是一愣：「韋老，一下就跳到五級嗎？」韋老頭怒了：「叫你轉就轉，哪來這樣多廢話！」

白髮男子看得好笑。

這閃避訓練最高就只有六級，看來這韋老頭也是有點氣急敗壞。

駕駛艙中的龍介還在那邊照著鏡子，今天的自己好像特別帥……

就在這時，數倍以上的炮口自牆壁爬出──呯呯呯呯呯……

數之不盡的黃球射出！

「韋老頭！你來真的啊！」

雖然射中機甲不會造成傷害，但也就代表測試結束了。龍介雙手幻化成道道殘影，於操控台上飛舞。他的按鍵方式的奇異，並非用指頭按下去，而是以指尖由下向上輕挑。

明明是平淡的按鍵，那密集的掃鍵聲音，聽起來如同道道長刀出鞘之聲。

在光幕中，有七個細小的光幕飛快地轉動。

夕陽機甲仍然那般平靜而立，在其身周似有一道薄薄的青色防罩。但他們知道，那不是防罩，而是七赫速度全開的七把小劍，把速度發揮到極致下佈出的護體劍光！

韋老頭的呼吸都為之一滯，倒抽一口涼氣。

他倒不是妒忌甚麼。

夕陽七劍雖然是以龍介的思路創出，但真正動手設計的是他。夕陽七劍發揮出威力，沒有誰比他更要高興了。

他想要透過這次，測試出夕陽機甲的極限！

「六級！」韋老頭吼道。那名研究員也是看得目瞪口呆──畢竟從開始至今，龍介的夕陽機甲還是一下都還沒有動過！只是他也不敢多說甚麼，連忙提昇難度至六級！

黃球如雨下，密集得難以直視！

而那一直凝而不動的夕陽機甲終於動起來，機械臂猛地抽出，刀影劃出一個交叉的銀光刀痕！那七柄小劍同樣隨而舞動！

駕駛艙裡的龍介已不復剛才的淡定，全身冒出輕煙，那雙手已是肉眼難見。只有那道道如拔刀出鞘的聲音仍然那般清晰可聞！

測試場中，火紅色的金屬巨人手執雙刀揮舞，銀光連閃，四周盡是刀光劍影。哪怕黃球如雨，卻仍然無法侵襲到機甲半分。

良久，那些探出來的炮口收回牆壁，遍地盡是被斬開兩半的黃球，密密麻麻數之不盡。

龍介的身影從駕駛艙鑽出，就這樣從數米跳了下來，濺起了黃球朝外散開。

他甩了甩頭髮，以機甲珠收回機甲，大呼一聲：「爽！」

韋老頭卻是看都沒有看他，不斷看著手中光幕中的數據，喃喃自語：「百份一百同步率……這怎麼可能！」他的目光看著那已焊死在夕陽機甲後背的【夕陽七劍】載體，靈光一閃：「那位維修師肯定是將黑球的能量迴路拉到夕陽七劍，與其連結在一起！若非如此，不可能達到完美同步！」

在他身後的白髮男子好奇的道：「有可能嗎？這可是已完成的機甲。一個不慎的話，恐怕整台機甲都要報廢。」

韋老頭對著龍介不假辭色，但對著白髮男子要恭敬的道：「大人，按我推算，進行維修……不，或者說是改造。這位肯定是對操控台有著極高的造詣，方能對能量迴路有如此高深的掌控。」

「以前的夕陽七劍是被機甲握在手裡，透過機械臂與武器進行連結，繼而操控。但現在卻是直接與操控台連結在一起，自然非同日而喻！」

這時龍介剛好走了過來，韋老頭連忙抓住他：「你哪裡找來的一位大師？竟然對操控台有如此高的造詣？莫不是江別樹……不……那傢伙死了。」

說到這裡，韋老頭頓時意興闌珊，夕陽七劍大成似乎也沒甚麼值得慶賀了。

龍介似是感受不到韋老頭的情緒，向著白髮男子挑了挑眉：「怎麼樣？」白髮男子哈哈一笑，眼眸泛過一抹戰意：「要打一場嗎？」龍介頓時哼了一聲：「白癡才跟你打。」

…………

就在這時，四周響起警報！

白髮男子把袋子及斗笠扔回給他，舉起千機環查看。片刻，他便開口：「有異獸沖擊防線，出動吧。」

龍介也是知道情況，沒有再多說，與白髮男子共同朝一個方向走去。

四周不斷有人跟上，走在二人身後。

加起來──總共十人。

沒過多久，他們便重新登回地面。

那是一片小山。

山體很高又是遼闊，像是一座天然形成的屏障。他們這一群人便是站在山上看向下方。

只見這片如牆一般的大山向前延伸，地面漸漸變紅，越是距離這大山越遠的土地便越紅。

當他們極目看去，盡是赤紅的土地。

土地像是有生命般，朦朧的紅煙升騰，若隱若現。但在那些紅煙當中，是一雙雙眼眸。眼眸中充滿著野性、暴虐。

這便是異域中的異獸。

白髮男子站在城牆頭。

只需走上一步，他便會從這上百米高的牆山掉下去。

勁風吹得他那頭白髮，如同一面旗幟。

他的聲音不大，卻彷彿能夠傳達整座東湖任何一處。

「傳令下去，森蟒、西山、天南軍團準備。」

身後的那群人卻是動都沒動──因為他們並不隸屬聯邦八大軍團。

白髮男子再次平靜開口：「十葉，隨我出擊。」

「是！」

身後眾人連聲稱是。

因為在那八大軍團尚未集結完成之前，他們將會擋下第一波攻擊。只是眼前獸潮乃是成千上萬，區區十人又能辦到甚麼？

偏偏他們一個個面上都充滿張狂、自信。彷彿沒有把眼前的獸潮放在眼內。

白髮男子轉身看了他們一眼，微微一笑：「走吧。」

他向前跨出一步。

雪白的旗幟向前一指。

白髮男子身影自高山墜下，湛藍色的光芒自他手中投射而出，將他包裹其中。光影越發巨大，剎那間便成為一方天地的主角。

不論人類還是異獸，眼中只有這一片湛藍。

海天一色的藍。

身後一個個機士看得熱血沸騰，臉龐上無所畏懼！

因為只要跟著那個男人，他們便有信心戰勝一切！

那個男人，叫李滿。

東湖的最強機士！

李家人

請問

龍介已經收返夕陽入機甲珠
韋老頭又如何可以望著焊死在夕陽背脊既夕陽七劍？

王騎李滿出征

終於講異域

認錯時加一更是常識吧

Ching，好波

成日諗起始得西山

成日幻想部機甲好似千手觀音咁

宵夜

即改

Penana 10000讚好加更。(1/2)

第一百九十三章──最簡單

牧恩出現在線上，花園的人在看到他出現。

四周本來還在聊著天的老者頓時變得寂靜無聲，一個個目光熱切地看著他，看得牧恩都感到有點毛骨悚然。

「呃……這是怎麼一回事？」

牧恩找到溫善老婆婆，連忙詢問著道。

溫善看著他的目光，盡是柔色。

「你說你住在曾江？」

「是啊。」牧恩點頭，只是那些老人家看著他的目光越發熱切，令他有點發毛。牧恩苦笑著道：「爺爺奶奶們，你們就不要轉彎抹角了，有甚麼事就直說吧。」

溫善呵呵一笑：「莫看我們在這裡跟你閒聊，我們幾個老不死，現在可是在坐飛船來曾江的途中。」

牧恩聞言大驚：「怎麼了？」

溫善看著他，眸色溫柔，像看著某塊瑰寶：「大主教跑了，自然得給我們留一個小主教啊。」

……………

范子德再次來到醫樓。

最近他也是有點忙碌，因為孤兒院那邊也是需要各種日常的打理。像打掃、購買物資等等，幸好他們都不需要為錢而操心。

直到這天，他才有空上線到醫樓來。

只是他卻沒有留意到，自己的一舉一動都被監視著。

聯邦的某處，一道通報聲響：「凌老，那個怪醫白傑克上線了。」

「甚麼？」在辦公室的凌初晨連忙從辦公桌上拿起連接器進入虛擬網。

他也是知道了自己若出現在醫樓會是何等驚世駭俗，他畢竟是醫樓之主，連忙利用權限把自己頭上的ID換了個新的。放眼整個聯邦的虛擬網，擁有這種權力的人不會超過十指之數。

為了小心起見，他更是換了一身衣裝，看上去就像個誤闖進來的老年人。照了照鏡子，凌初晨滿意地點了點頭，方從直接把自己傳送到醫樓一層，沒有花費太多時間便找到站在光幕前的范子德。

渾然不知的范子德來到醫樓一層，想要查看自己早幾天解答的問題。只是那問題的流程仍然在發問人那邊。

醫樓的醫案會是由提問者出題，解答者將會把回答進行審視，若最後證明答案屬實，才會交出獎賞。但是……

范子德摸了摸下巴，壓根兒沒有留意到站在自己身後的老人，自顧自開口：「出題的人竟然比我還弱，那麼簡單的問題竟然還要用這麼長的時間進行審題。」

身後的凌初晨很快便理解到他這句自言自語的意思，差點沒把血都吐出來。

簡單？！

老子把這題放在這裡二十年了，都沒人能夠解答！

凌初晨強忍著把這小子趕出醫樓的衝動，裝模作樣的來到范子德身後咳咳兩聲：「小娃娃啊，你剛才在說的是甚麼？」范子德差點沒嚇了一跳。這也是他來到這裡兩個多月來，第一次跟人進行交流互動。

事實上來到醫樓的醫生，大多都有很清晰的目標，所以他們在醫樓裡甚少進行交流。若真有需要討論的話，會自行到醫界的咖啡廳聚會。

虛擬網的咖啡自然是假的，他們也只是找個可以聊天的地方罷了。

因此在醫樓裡，除了醫生看著各種醫案如陷魔怔般喃喃自語之外，甚少會有人進行聊天交流。

范子德看到來者是一個看上去有點瘦弱的老人，內心不由得生起親近。畢竟因為老祭司的緣故，蒲公英孤兒院的人，大多對老人都充滿尊敬及親近。

他連忙向這老人問好：「老先生好。」

「我是新來醫樓，想要學習醫學的人。」范子德撓了撓頭──這個壞習慣也是從張風那邊學回來。畢竟他也是有點尷尬，雖然來到醫樓，但范子德沒半點真正學習醫學的基礎。

這兩個多月來，他也只是不斷從人家的醫案中摸索著，算不上真的會醫。

凌初晨聞言一愣：「想要學習醫術？你是哪家醫學院的學生？」

范子德再次撓頭，若這裡不是虛擬網，恐怕他的臉都要火紅：「我……沒讀過醫學院……」

凌初晨比他更要震驚，甚至都有點口齒不清了：「你……你沒讀醫學院？那你怎麼能解這裡的題啊？」

范子德聞言倒是樂起來：「我也是早幾天才第一次嘗試解題啊！幸好被我找到一題最簡單的，雖然還沒通過審題，但我還是有點信心。」凌初晨裝模作樣的湊過去：「嗯……哪一題啊？」

范子德指著光幕：「就這題，白色的，最簡單的那題。」

凌初晨額角微不可察的跳動。

白色最簡單……

他強忍內心怒意，裝作看了范子德的答案便道：「為甚麼會這樣回答？亞哈不離症候群曾經是很可怕的風土病，你可知道當年該症在聯邦弄出多可怕的災難？」

「我知道啊。」范子德點頭，他雖然沒有正規學過醫術，但他對於這等大規模的災難自然也是略有聽聞。

「【醫學紀元】第二十三期的報告，亞哈不離症候群，更大原因是一種致死性的水土不服。後來醫學家對死去的屍體進行研究、繼而發現到解藥、創出疫苗，從此根治這種疾病。」

范子德知道老人想說甚麼，便緩緩開口：「九歲尚未接種疫苗、十二歲之前無法直接輸入解藥，怎麼看都是個不治之症──但實則不然。」

「當年最初患上該病的那些死去的研究員中，當中有一位生物學家留下了日誌。他帶了十頭白老鼠到異域進行研究，當中九頭都死了。唯一一頭存活的，卻是毫無反應，仍然活得好好的。」

「而那頭白老鼠，是初生的。」

說到醫案，范子德面色凝重，侃侃而談：「從此可以初步判斷，亞哈不離症候群並非一個不解之症，而是在異域裡的某種奇異物質，在對所有生物進行未知的生物反應。」

「後來有一位科學家，拿著那位生物學家的日誌，並利用動物作研究，得出結論。該生物反應，本意不是摧毀，正如我們所言──那只是風土病。那大概是不同世界與不同世界才會有的奇異世界，像我們到了異鄉時，吃喝進食會產生的水土不服。但亞哈不離症候群卻是致死而已。」

「於是按我猜想，真要解決這個風土病，甚至都不需要疫苗。只要所有初生嬰兒在異域住上幾年，身體自行適應異域的特性便好了。當然，有了疫苗就更簡單了。」

One more

Penana 10000讚好加更。(2/2)
數已找

第一百九十四章──張大主教

「至於成年人為何無法透過這種方法適應亞哈不離症候群，還需要更多的驗證。但若是按我猜想，那是因為成年人的身體的細胞已失去改變的活性，不像年輕人般充滿可行的改變。」

范子德一邊說著，卻發現老人怔怔的看著他，如看著一頭怪物：
「你剛才說的那些研究，都是從哪裡看到的？」

范子德聞言有點尷尬，撓著頭道：「呃……就是在這裡看著醫案，有很多醫生在提供醫案的同時都會拿出之前各種古往今來的醫案，以作參考……」

凌初晨又是一怔，聲音不自覺尖聲起來：「你把這裡的醫案都看過了？」

「是啊。」范子德有點不好意思：「我人笨，又沒有別的方法可以學習醫術，只好用這種最笨的方法。」

他越說便越是尷尬起來：「當然，我說的都只是猜測。只是我有看過一名我很欣賞的大醫師所言──醫者需要的，便是大膽假設，小心求證。」

凌初晨覺得有點好笑：「那是【初晨手記】吧？」

范子德高興起來：「老人家你也看過喔？凌初晨真是相當了不起的醫生。」凌初晨沉思了片刻，在想著范子德所說的可能性，內心有點激動。

或許就連這年輕人也不知道，他這個發現會對人類對異域的發掘、探究造成多深遠的影響。

一邊想著，凌初晨開口道：「你想要學醫？」

范子德點了點頭，面上露出憧憬：「是啊，從小就覺得能夠救死扶傷的醫生很帥。只是醫生的條件、門檻很高啊。我也沒求真的能當醫生，只要多學一點醫術，當孩子們生病時候會怎麼醫就好了。」

「孩子？」凌初晨捕捉到一個令他詫異的字。

「對啊。」范子德笑著點頭：「我是個孤兒，我們孤兒院裡沒有醫生，生病的時候會很麻煩呢。」

凌初晨有點回不過神來，怎麼氛圍突然就變成這樣了？

而范子德像是沒有察覺，轉身再次看向光幕，試著找了個綠色的醫案解題。

「呼吸道感染，病人年事已高，全身乏力，皮膚變青。已嘗試用抗生素消炎，卻仍然徒勞。懷疑病菌產生未知的變異。」范子德眉頭緊皺：「這得列入黃色或紅色醫案吧？」

凌初晨聞言感興趣來了：「為甚麼呢？」

范子德托了托眼鏡：「變異的病毒，可大可小。現在世界與異域接壤，病毒也是日新月異。加上病患者年事已高，很容易致命。」凌初晨看著范子德的目光越來越滿意：「那就你看來，該如何醫治？」

「呃……這個……」范子德終究是外行入門，之所以能夠進行初步斷症，只是因為他看過太多的醫案，繼而建築起只屬於他的醫學認知。但真要進行診治，那需要的是對藥物運用、對病理的知識。

這也是范子德最欠缺的。

凌初晨哈哈一笑：「這段日子，你就跟著我吧。我教你一些基礎知識。」范子德聞言大喜：「謝過……對了，老人家，該怎麼稱呼你？」

凌初晨咳咳兩聲，面上盡是傲意：「行不改名坐不改姓──凌初晨是也，你就叫我一聲凌老吧。」

范子德先是一愣，隨即便咯咯笑了起來：「如果你是凌初晨，那我就是且隨風行呢，哈哈。」

……………

這天，張風坐在黑球操控台，看著那訓練清單有點氣餒。

畢竟兩個多月過去，那一千五百多項訓練，才完成不到十份一，又豈能不累？

只是相對的，他也是感到自己再次進步。但也正如之前他在與籠鳥最後一戰的感受一樣──鐵人已經達到了極限。以前的張風，是因為他還未用到鐵人的極限，所以堅持使用。

但現在的張風，操作技術已經超過了鐵人所能達到的極限。

也就是說，張風需要換機甲了。

縱是如此，他卻沒有多急。畢竟機甲對決，於他而言現在只是練手。真正去遊玩，以後應該會減少。反而是令他將來要買入真正機甲時，才是他需要考慮的問題。

就在他一邊想著的時候，卻聽到以軒的聲音響起：「風子，有事。」

「啊？」張風面色凝重，他知道以軒的性格，若非大事他不會這樣特地跟他說：「怎麼了？」

「牧恩在虛擬網上遇麻煩了，他在天神花園。」

張風聞言一驚，果斷馬上登出機甲對決，繼而登錄虛擬網：「帶我去。」

甫進入小黑房的瞬間，七彩光道頓時將他包裹，瞬息之間，他便出現在那小黑房中，卻又化成數據流傳送不見。

……………

牧恩跪在花園裡，四周的老爺爺、老奶奶一個個看得心疼：「哎喲哎喲……有甚麼事就先起來再說，起來再說嘛……」

牧恩卻只是抿著唇，不發一言。

溫善看著他，蒼老的臉龐盡是心疼之色：「你這又是何苦呢……」

「發生甚麼事？」

一道身影突然憑空出現在牧恩身後，把牧恩嚇了一跳。只是因為曾經的朝夕相對，哪怕戴著狐狸面具，牧恩很快便知道這是張風。那感覺就像受欺負過後的少年，遇上了能夠替他出頭的哥哥。

饒是以牧恩心志堅定，內心也是有點委屈的指著那些爺爺奶奶：「風哥哥，他們想要分開我跟孩子們。」

以溫善為首等人一個個苦笑不已。

「哦？」戴著狐面的張風看著身前的老者，偏偏那些老人家面上一個個慈祥得要緊，怎麼看都不像是甚麼拐帶孩子的人啊。

溫善還是硬著頭皮出來：「這位先生，你是……？」

張風沒有任何猶豫：「我是牧恩的家長，你們找牧恩有甚麼事？」

牧恩內心頓時有了底氣，連忙站起來藏在張風身後。彷彿那不是一個人，而是能夠遮風擋雨的大山。

溫善見狀更是長嘆一口氣，她年事高的同時，閱歷同樣極高。只是看了一眼，她便猜出了甚麼：「你，也是孤兒院的孩子，也是張大主教的孩子？」

張風聞言一怔。

大主教？

怎麼回事？

……………

聽著溫善把那次奉神派到天神花園挑戰辯難，卻是牧恩將其擊退，張風如看怪物般看著牧恩。而一向堅強成熟的牧恩，卻像是個乖巧的少年般，安安靜靜地站在張風身邊，一聲不吭。

溫善深深看了牧恩一眼，方看向這戴著狐狸面具的青年：「張春樹大主教，是我們天神教中，侍神派的大主教，地位崇高。但就是那年，曾江軍演意外，張大主教毅然放在所有事務，來到曾江建下蒲公英孤兒院，從此出世。」

「侍神派曾經因為張大主教，是天神教中的主流教派，侍神出世。但因為張大主教隱居曾江不出，奉神派的向大主教就此坐大。因為奉神派乃是以神愛人，奉神派的教眾難免良莠不齊，有某些都是真正從教會獲得實際利益。」

「久而久之，奉神派有很多大財閥自稱信奉，實力擴張。我侍神派雖被打壓，但因為我們本來就不爭。因此也就放任他們，只守著這在虛擬網中的天神花園。」

「如果你是凌初晨，那我就是且隨風行呢，哈哈。」

出事啦屌 之前有人要揾且隨風行出黎 好認唔認 認個招殺身之禍嘅名 rip

浦公英 rip

遲d考埋第1，拎返晒d野之後先自己設計再砌機架啦

玩L完...
rip

德仔 RAP

三線發展

第一百九十五章──荊棘

「天神花園，是我侍神派少有用來傳道之地。也是很多年前，前任教宗留給我們侍神派之聖地。只是奉神派對此早已覬覦良久，眼下適逢張大主教隱世數年，他們便按捺不住了。」

張風看了看這座偌大花園，也是覺得有點奇怪。

以軒知道張風在想甚麼，便開口道：「風子，這天神花園跟你那座小黑房一樣，是虛擬網的節點之一，重要無比。只要掌控這節點，便擁有在虛擬網中無限權力，能夠在節點為中央，建立任何建築。」

「若有意藉此斂財，這可是能夠一夜暴富的寶地。」

溫善自然看不到那如鬼魂般懸浮在張風頭頂、漠然戴著藍色面具的身影，她再次看向牧恩，微笑著道：「小恩是我見過，神意最精純的少年。他是天生的侍神者。」

身後有一名老人也是面露慈祥：「既然張大主教隱世不出，那也該還給我們一名大主教。」

張風已是聽得匪夷所思。

這說的，可是聯邦唯一的宗教──天神教中的大主教。當中地位舉足輕重，哪怕只是一言一語，其影響深遠難以想像。宗教，在世間向來是一個相當可怕的力量。

他們的信徒可以是聯邦的任何一人，也就代表他們的力量能夠滲透到聯邦任何一個地方。

張風面色帶著複雜的看著牧恩。

他一直都知道，牧恩是信奉天神教裡最虔誠的孩子。只是張風還是沒想到，這樣的一個才剛滿十六歲的孩子，便準備當作一名大主教般培養嗎？

張風深呼吸一口氣，脫下面具。

……………

遠在聯邦某處。

這並非於首都圈中，而是偏遠的城市。

對於一名駭客而言，若居於首都圈簡直是一件不智的行為。

這偏遠城市的一座小屋裡面，很難想像這屋子裡面有著所有最高級、精良的儀器。

屋子的中央，是一個略顯寬大、足容納二人的圓型小台。

無數藍光、綠光、黃光等等的數據流，把整座屋子化成炫目至極的祭壇。

而那屋子中央的那小台，正是所有光芒數據流匯聚之地。

此刻，一名看上去枯瘦的中年男人盤膝坐在台上，那些數據流並非沒入他的身體，而是聚集在他腕間的千機環。此人的額角有著那虛擬網的連接器，偏偏他的雙眼卻是打開著，像是清醒，看上去無比詭異。

這是虛擬網中駭客的手段，稱為【遊離】。將自身抽離於現實與虛擬網之間，因而能夠同時進行實體與虛擬網中的駭入手段。

就在這時，四周流動的數據流陡然停止了片刻。

下一刻，那些數據流加快速度的沒入他腕間的千機環。而那男子的嘴角勾起一抹詭異而陰冷的微笑：「等了這樣久，終於出現了嗎？」

他佈下程序，只要且隨風行ID於虛擬網出現，便馬上驚動他。江北爭？荊棘根本沒有重視過他。

因為他知道──且隨風行掌握著甚麼。

對於他們這些遊走於虛擬網的駭客而言，虛擬網跟現實世界差別並不是那麼大。

也正因此，沒有甚麼比虛擬網更能夠吸引他們。

現在且隨風行擁有的，可是虛擬網的節點。

對他們這些駭客而言，沒有任何事物、金錢，能夠比此更能夠打動他們。

想到這裡，他心頭一片火熱。

那戴著千機環的左手，五指虛空一張，旋即握拳一抓。

虛擬網中，無人留意的小巷裡。

一名身披黑袍的男人默然而立，黑袍帶帽，將他上上下下籠罩得難以覺察。只有他身後那無數荊棘糾纏交錯，才能象徵著他的身份。

那於虛擬網中的身影與現實身影同步，左手虛空一握。無數肉眼可見的荊棘出現在他的手中，而荊棘的另一端，卻是化成數據流沒入虛空的另一端。

在這一握之間，陡然繃直。

…………

至於那一直懸浮在張風頭頂、如藍色幽靈的以軒陡然抬頭。

那隱於面具的面龐無法被窺見任何端倪，但卻在張風毫不覺察之下消失不見。

看著脫下面具的張風，那些老爺爺老奶奶還好，他們一個個已是與世無爭，一心在天神花園傳道而已。

但牧恩卻不同，在孤兒院裡以王猛、陳浩為首，可是有一堆機甲愛好者。因此對於張風頭頂的ID，牧恩可說是熟悉無比。饒是以他心志堅定，也是被嚇得一愣一愣。

風哥哥就是且隨風行？？

那個拿了機甲大賽，青年組冠軍的且隨風行？

張風看著牧恩，微微一笑：「你自己怎麼想？」牧恩雖然吃驚，但問到關鍵處還是毫不含糊：「我是不會離開孤兒院的。」張風見狀莞爾，就像看到數月前的自己。

「若是如此，那天你為何要出頭？」

「我……」牧恩張了張嘴，最終還是低頭不語，像個賭氣的孩子。

「你說得沒錯。當年祭司因為我們，放下了整個侍神派。那是因為我們而挑起的因，那麼，或許小恩你就是解決這一切的果。」

牧恩抬頭看了他一眼：「風哥哥，你竟然在我面前搬天神教典的因果論。」

整座孤兒院裡的人都知道，除了張春樹老祭司外，就要數牧恩對天神教典熟倒背如流。張風聞言哈哈大笑：「我也沒有要你現在就決定、選擇。但至少，先讓他們來曾江，跟老祭司見見面。然後你再跟老祭司商量後再作決定吧。」

就在這時，以軒的聲音響起：「風子，戴上面具。該走了。」

張風聞言一驚，卻也知道以軒不會開玩笑的性格：「小恩，我有事要先走了。關於這事，我也會跟祭司說一下。」

牧恩還來不及說甚麼，便看到張風化成數據流消失不見。

……………

化身成數據流的張風，於虛擬網中如閃電般穿梭。

只是在他看不到的情況下，虛擬網的空中，數以百計的荊棘，泛著駭人的青綠色光澤，似是源源不絕地於虛空探出，不斷向化身數據流的張風延伸過去。

以軒平靜懸浮在空中，如同守護神般把那數據流擋在身後。那長長的藍色袖子，不斷會射出藍色閃電。每一道閃電與一根荊棘相碰，然後相互抵消。

也是從官方那邊得知，三魂行是第一本在Penana裡面獲得10000萬個讚好的小說。
對此萬分感謝與榮幸。
我把一切都歸功於讀者你們。
一直以來，我在香港都不算甚麼大紅大紫的作者，而撰寫的更非香港主流的小說。
長篇玄幻，在我看來，香港已是相當少見。
我在這六年多的期間，曾經受過無數的白眼、笑話。

「香港越來越少人看文字」、「長篇小說沒出路」、「人們只愛說粵文、看香港作背景的小說」、「懸疑呢？現在懸疑才是王道」等等。

但現在，這一萬個讚好，是代表香港還有一群熱愛文字、熱愛長篇小說的人。或許不是人海裡的眾數，但仍然有著守於這孤島不放。

你們不離，我定不棄。

三魂行的路還有好大的一段，讓我們繼續走下去。

讓我們，且隨風行。

本身仲想話你ig出post唔出文 好彩上咗嚟睇post

見到你們不離，我定不棄。好似好mk

每次見到‘’且隨風行‘’呢四隻字，一段段哀傷嘅回憶出晒嚟尤其是你最後一句

蒲公英 rip

MK
我仲上網學左好多呢d mk說話
例如：
狼若回頭
不是報恩
就是報仇

10000萬個讚好

以軒又好快冇電
Btw咁開心，加多更啦

琴日加足咁多更仲想點

多謝各位巴絲支持咋

昨日係10000萬個讚好加更
今日係慶祝 Penana 第一本10000萬個讚好加更
出師有名架

10000萬=10000 0000

小弟終於追完召喚武師可以返嚟等文了

up ig先望到
但連登冇得編輯留言
mo la mo la

歡迎回來

10000萬個like係咪會加更？

我諗加哂成個penana所有故都唔知有冇咁多

有少少7
唯有加更 謝罪啦

我7都唔係第一日ge事

加更推走佢

Agree 加更

用哂d能量
短期內除任務以外冇加更
大家好好把握三月個任務

以軒真正身份，係咪係曾江因為軍演意外無咗肉身嘅駭客

醫樓應該都係節點？

我冇野講

我冇野講X2

全部節點都係我嘅人

楓成(mk)

呢個都好明顯

孤兒院出黎d人個個都咁有地位嘅

咁先死得有價值

楓成筆下係無生還者

Rip孤兒院

Rip

瘋成就是霸氣就是狂
醉曖瘋寶

媽的貢丸

軒仔好勁

可唔可以做墨丸
好似好食d

嘩你玩到咁大

你好彩呀你

證明人地醒水去咗penana睇

我中意連登睇多d interactive

我一開始係睇三魂行先
我仲諗緊舒情邊個呢

你做左你話緊嘅嗰類人

Shuuu

我次次都係 Penana 睇完先返連登 Interactive

笑死回力鏢自己中返

正常既 試過先唔會再仆親

午餐

就嚟變午餐了

咁多位早晨

第一百九十六章──駭者

面具下的以軒，看不出半分感情，護著張風化成數據流的他，此刻如懸浮於虛擬網的神，但他身周的寒意似是漸盛。

他與張風異魂同體，而眼下這駭客能力不弱。若是被他找上張風……

如幽靈般的以軒左手微微舉起，袖子充斥著電芒。

呼。

袖子如化身成藍色的電蛇般，悄然捲住了一根荊棘。下一刻，那袖子更是悄無聲息地沿著荊棘蜿蜒而上，如打蛇隨棍上般沒入虛空不見。

「咦？」

隱於小巷裡的荊棘輕咦一聲，他有點吃驚。那些荊棘是他編寫的程序【荊棘】。只要被荊棘纏中，會麻痺虛擬網玩家的神經，導致無法於短時間內退出虛擬網，繼而順藤摸瓜獲取所有數據。

但他已經放出如此數量的荊棘，卻仍然無功而回。

彷彿被一種無形的力量擋住？

想到這裡，荊棘面色凝重。早在之前，他便猜想且隨風行很有可能也是一名駭客。但在他看來，也不會有多強，充其量只會一些掩蓋數位足跡的技巧。

若是他擁有足以擋下自己【荊棘】的編寫程序能力……

越想，他內心便越是心驚。

駭客除了需要學會駭入的程序之外，如何逃脫也是一大本領。而荊棘自然也是箇中高手。當那種危機感如冷水一樣，把他內心貪婪的火熱澆熄後，取而代之的是一種未知的恐懼。

他的左手鬆開，一根根荊棘消失不見。他在強行斷開自己編寫荊棘的連接，馬上就準備抹去足跡……

就在這時，一抹藍電憑空冒出。

就像於日久失修的牆縫裡鑽出的小蛇，卻又以迅雷不及掩耳的速度打在荊棘身上。虛擬網中的黑袍身形陡僵，繼而消失不見。

現實中、坐在如祭壇上的荊棘面色劇變，連忙把手拍向身旁一個鮮血色的按鈕。那個按鈕是他準備的後手，強行斷去所有電力，以物理形式斷去所有網路連接──只是，那光怪陸離的線路裡，一抹藍色電光卻比他更快，通過小台打在荊棘身上。

荊棘只是眼前一黑，便失去知覺昏倒過去。

……………

說起來長久，但對於張風而言只是眨眼間的事。

剎那之間，他便從天神花園回到那座小黑房裡。

而張風的身前，卻是多了一個身披黑袍的身影。只是這黑袍的四周，卻是緊緊纏著一圈又一圈電蛇，任黑袍身影再三掙扎，也只是徒勞。

「以軒，這是──」

以軒的聲音還是那般平靜：「張風，這人是一名駭客，剛才想要透過編寫程序找出你真正身份，想對你不利的機率達到百份之八十九。」

張風好奇地看著他，上下打量沒有說話。

掙扎多次的荊棘漸漸放棄了，聽著以軒的聲音，他的心卻是不斷地下沉。實在是對方太過淡定，竟然連且隨風行真實名字都說出來，簡直就是有恃無恐。

但偏偏，他多次嘗試施展手段，卻發現自己像被某種未知程序進行隔離。至於現實……他知道，那大概是被強行中斷了【遊離】狀態。

他越想越是心驚，就在這時張風便開口：「以軒，你帶他來幹甚麼？不怕他暴露了我們？」

「我想要查出他背後的幕後黑手──至於暴露，我能夠透過虛擬網直接殺死他的神經，令他從此成為植物人。」以軒的聲音平靜而漠然，像是陳述著事實。

只是荊棘的身影猛地一顫，看著那藍色如鬼魅的身影，顫聲道：「不可能！整個虛擬網中，只有那群人──」他話語戛然而止，聲音盡是苦澀：「我投降。」

張風倒是有點驚訝。

……………

投降以後的荊棘，說起話來倒是毫不含糊：「是江北爭雇用我的。畢竟這個虛擬網的節點若是能夠掌握，可以轉換成驚人的財富，誰不覬覦？」

「只是，虛擬網中的駭客大多喜怒無常，也不是每個人都會接委託的。當中，一群最強大的駭客被稱為【駭者】。每一個駭者身具威力超乎想像，而且人數稀少。」

說到這裡，荊棘盯了那藍色身影一眼。他壓根兒沒有想過以軒是只能遊走於虛擬網的幽靈，只以為駭者的古怪性格把自己裝扮成如此靈異：「據我所知，整個虛擬網裡，駭者不超過十指之數。因此，我已經是江北爭能夠找到最好的駭客了。」

「江北爭……」張風摸著光滑的狐狸面具。

他知道，江北爭就是江別樹的兒子，也是江小白的父親。光是這一層關係，他便不可能對於江北爭出手。況且，他大概也能夠理解。

自己父親死後的遺產，小黑房給了張風，而其餘的放在精英學院留給首屆首名。

江北爭豈能不爭？

想到這裡，張風便感到有點頭疼。

以軒有點不理解：「張風，以你的性格，該殺會殺。不至於如此煩惱。」張風搖了搖頭，對於不諳世事的以軒來說，這有點難解釋。

他看了荊棘一眼：「以軒，他該怎麼處理？」

以軒袖子一伸，那將荊棘包裹住電蛇如具靈性，悄然沒入荊棘的體內不見。片刻，以軒便開口：「我對他的帳號下了追溯標記，只要他登錄虛擬網便會知道去向。而且，我已經獲得他的完整數據，包括身份、住處等等。」

荊棘聽得心驚膽跳，對於以軒也是越發驚懼。

虛擬網的身份是唯一的，無法刪掉重開。對於駭客而言，這是絕對不可能接受的代價。另外，他知道這藍色駭者能辦到的非虛，那絕對是得知自己住處。

被人得知住處的駭客，就像孤魂野鬼暴露出陽光底下。

想到這裡，他向著一人一鬼，恭敬的拜下：「荊棘願效忠兩位，誓死相隨。」

張風見狀也是沒有反應，看向以軒。畢竟在虛擬網他只是一個過客，但哪怕他再不熟悉，也能看出以軒在虛擬網中的神通廣大。

不擅長的，就要交給擅長的人去做。

這是當年，他跟老闆學的。

以軒點了點頭：「可以相信他。」

張風這就開口：「回去跟江北爭說你失敗，找不到我就好了。」荊棘直值投靠時期，當然想搞些投名狀。他試著開口：「嗯……兩位大人，我們或許可以試著給他製造一些麻煩，畢竟──」

「此事休提。」張風斷然拒絕，再沒有說些甚麼。荊棘碰了一鼻子灰，卻也不敢吭聲。他哪知道張風與江別樹之間的情義，哪怕江北爭對張風出手，張風看著江別樹的臉上不會還擊。

「那小人我這就回去覆命？」

張風擺了擺手，去吧。

以軒像是學著張風一擺手，荊棘頓時消失不見。

荊棘love sim開始了
第一次見不情不願
一百集之後為左畀孤兒們逃亡可能就身先士卒變植物人啦

死而無憾嗰種

你又講得幾岩 有楓成思路既感覺

誓死相隨
佢死梗啦今鋪

畢竟在虛擬網他只是一個過客，但哪怕他再不熟悉，也能看出以軒在虛擬網中的神通廣大。

不擅長的，就要交給擅長的人去做。

————————————————

「畢竟」配「但」有啲怪。

我明你點解咁寫，你想將下面兩句寫成一句，簡潔啲

雖然在虛擬網他只是一個過客，但哪怕他再不熟悉，也能看出以軒在虛擬網中的神通廣大。

畢竟在虛擬網他只是一個過客，不擅長的，就要交給擅長的人去做。

咁樣會唔會好啲，利申唔識寫文，純粹拋磚引玉

雖然在虛擬網他只是一個過客，但哪怕他再不熟悉，也能看出以軒在虛擬網中的神通廣大。

既然如此，不擅長的，就要交給擅長的人去做。

你地對我ge誤會太大

thx
等我參考下先

逃脫也是一大本領。而荊棘自然也是箇中高手。當那種危機感如冷水一樣，把他內心貪婪的火熱澆熄後，取而代之的是一種未知的恐懼。

火熱的貪婪會唔會好啲 形容火熱greedy好似有啲怪

因為危機感如冰冷
要搵番相對應ge
可能會用烈火

畢竟無用錯，唔洗轉做雖然，亦都唔洗加但。同埋下面個既然如此有啲畫蛇添足

或者可以變成畢竟他在虛擬網...

個但唔係我加的 本來就有 所以先覺得怪怪地

張風
以軒
荊棘
紅色波波

究竟第3魂係邊方面外掛呢

技招叫荊棘
技招放出黎啲野又叫荊棘
個人又叫荊棘
睇咗幾次先明
荊棘開荊棘釋出荊棘

外掛三魂其實係張風, 牧恩, 范子德

網名黎姐

btw 最後兩日喇
未寫嘅快啲寫

放假大家都要訓多陣

第一百九十七章──人性本惡

躺在小台上的荊棘睜開雙眸，瞳孔深處一片駭然。

他知道，這次算是他遇過最凶險的一次【駭戰】。駭客的駭戰，比的是程序編寫速度與能力。只是這次遇上那自稱「以軒」的駭客，他是輸得體無完膚、毫無還手之力。

就連對方是如何透過荊棘、順藤摸瓜地找到自己也不知道。

若是最強大的那些駭者之間的駭戰，甚至動輒分出生死。

因為在都市傳聞中，那些駭者更擁有匪夷所思的駭入程序，能夠直接摧毀虛擬網的精神體，繼而令其本體變成植物人，與死無異。但除駭者以外，荊棘已是當中最強之列，就連他都沒有這種手段。

偏偏那以軒說得平靜，彷彿只是陳述事實般的態度……

他心臟呯呯直跳。

既是險地還生後的驚恐，卻又是狂喜。

要知道那些駭者一個個神出鬼沒、喜怒無常。而現在，他竟然有機會拜入一名駭者的門下，若將來自己表現得好，說不定會獲得那駭者的傳授……

想到這裡，他便是內心火熱。

能達到今時今日的地步，荊棘自然是對於駭客技術有著狂熱的喜好。

想到這裡，他還是連忙把兩位大人交下來的事做好，拿起千機環撥打出一串號碼。沒過多久，千機環的通訊珠投射出一道光幕，那是江北爭的模樣。

「喂，找到了嗎？」

他面上充滿期待與狂喜。事實上這段日子，他早就等得不耐煩了。只是他礙於身份，沒有再主動找荊棘。而現在後者主動聯繫，在他看來肯定是有線索。

在江北爭千機環投影出來的，卻是一個只有荊棘交纏的圖騰，沒有實時投影的畫面。

「沒有，那人大概是很厲害的駭客，竟是摧毀我所有佈下的手段。對此我是沒有辦法了，訂金稍後會退回給你。」

江北爭先是一愣，隨即大怒：「這還有沒有職業道德！沒辦法就放棄！？」

荊棘的心志已定，也不再客氣甚麼，直接冷嘲熱諷起來：「我們本來就是打破規矩的駭客，你還打算我們有甚麼江湖規矩？反正我就是沒本事了，你能行的便另請高明吧。」

噗──

通話被掛斷。

江北爭狂怒，把桌面上的東西都摔下去。

……………

夜裡，牧恩坐在教堂門前的兩層小階梯間，看著那朦朧月色。

「還好你不像小風那般喜歡爬得高高的，不然我這副老骨頭還真是有點麻煩。」

一道聲音陡然響起，牧恩連忙站起來：「祭司。」

張春樹呵呵一笑：「坐下，坐下。」

牧恩扶著張春機坐下。

「哎喲……哎喲……」張春樹哎哎叫著：「天氣不錯呢。」

牧恩哀怨地看了張春樹一眼：「祭司，風哥哥有找過你吧？」張春樹打了個哈哈：「就是聊了幾句而已。」牧恩拉著張春樹的手：「祭司，我不想走。」

張春樹微笑著，拍了拍牧恩的手背：「既然你不想走，為何又在此煩惱？」

牧恩聞言沉默。

張春樹看著低頭的牧恩，不禁莞爾一笑：「你們這些孩子，脾性都是一樣的。」

牧恩想了想，然後開口：「祭司，你是不是很想念聯邦？」

張春樹微笑著：「我不想念聯邦。」他頓了頓，望著夜色緩緩道：「聯邦，是凶險之地。因為聯邦很多人。」

「多人之地，便是凶險之地。」

「那裡充斥著貪婪、污垢、醜陋。在那裡，彷彿沒有看到我常跟你們說的──人性本善。就像人類天性便是充滿侵掠的恐怖氣息。」

張春樹那滿是皺紋的手，一下一下的輕拍著牧恩的手背：「如果現世有地獄的話，那裡便是地獄。」

若是有聯邦人聽到張春樹這一番話，恐怕只會嗤之以鼻。在他們看來，「神棄之地」曾江，才是真正的地獄。但前者說的是人性、後者說的是生活環境。

牧恩沒有說話，只是睜著眼睛看著老祭司。

張春樹的眸色柔和，就連夜空的月色都是比之不過：「但我想念的，是那裡面的信徒。他們出身於地獄、沉淪於地獄，樂而忘返的同時，卻有少數人從漆黑的陰影中窺見一絲光芒。」

「那光芒，是天神的聖澤。」

張春樹面上盡是虔誠與聖潔的光芒：「這些察覺到自己的邪惡、繼而想要從黑暗中朝光而走的人，是令我堅持下去的理由。」

牧恩怔怔地看著張春樹：「老祭司你走了，那些人呢？」

張春樹揉了揉他的腦袋：「這是我的選擇。在沉淪於地獄的人們、與孤苦伶仃的你們當中，我選擇了後者。若因此我會受到天神的懲罰，我也甘之如飴。」

「小恩，當年的我選擇了。」

「現在，該換你了。」

張春樹一邊哎喲哎喲的叫著一邊掙扎著站起來，然後邁著蒼老的步伐，慢吞吞的走進教堂，默然而虔誠的祈禱著。

教堂裡點起的燭火搖曳，吹得張春樹的影子擺動不定。

但影子不定，他那默然祈禱的身體卻如山般堅定不移。

正如他內心的信仰。

看著張春樹虔誠的背影，牧恩似是也理解到了甚麼。

…………

張風上著操控台的課，聽得津津有味。

成晚風雖然算不上在操控台的博士，但在根基確實是紮實無比。因此，張風聽著他的課，確實是學會不少。

而成晚風也很喜歡張風這個學生，原因無他，張風是僅有三名學員中最聰明的一個。往往都能夠舉一反三地說出操控台的知識，甚至有些說法，都令他自己眼界大開。

久而久之，二人都不像是老師跟學生，更像是兩名研究院平輩相交。下課之後，張風披上風衣準備離開。只是那一板一眼、看上去正經八百的學員走過來：「我叫程映文。」繼而便伸出手來。

張風先是一愣，隨即打了個哈哈：「我是張風，你好你好。」

那程映文跟張風重重握了握手，那力道同樣是實在的：「我知道你在操控台的知識很高，請問我可以在課餘時、或者你有空的時候，向你指教嗎？」

文

只是那一板一眼、看上去正經八百的楓成走過來：「我叫程出文。」繼而便伸出加更來。

大佬呀你唔好癡線

難為我地依啲要餓住返工

男人後宮

多多指膠

又要等兩日

那程映文跟張風重重握了握手，那力道同樣是實在的：「我知道你在操控台的知識很高，請問我可以在課餘時、或者你有空的時候，向你指教嗎？」

應該係請教？

最後一日啦！
Deadline fighter係時候出手啦

活動出左架啦，爭取唔哂十更就……
4月找數要寫外傳，之後幾個月應該除任務以外冇加更

想知雙冠軍係咪會有兩個外傳

冇
再投
或者睇我心情

諗住點寫自己轉生

我唔計呀！

差一個有加更！
邊個未參加penana個任務

有62個啦 楓成快啲加更

自己寫自己嘅同人
吐出了有如仙人掌一般的香氣

三月瘋行參加人數加更。（60/100）
活動時間尚餘最後17小時。
到底最後能走到哪一步呢！

第一百九十八章──趙南海

張風不禁莞爾，此人真是有趣：「當然是可以。我們操控台課就只有三人，可是要守望相助。」

想到這裡，他卻發現在程映文身後，竟是同樣站著另一名學員。程映文也是察覺到了，便面色凝重的道：「那就先謝謝你。不擔擱張老師寶貴的時間了。」

張風一怔，我不是老師啊！

正當他想要追著程映文的時候，已經快步離開課樓不見。

而另一人則是笑瞇瞇的走過來，與程映文就像是兩個極致：「哈哈哈哈！張兄弟！」

張風滿頭汗水，一個就是太過認真竟喊我老師，另一個會不會太過隨意？大哥我連你的名字叫甚麼都不知道，每天看你上課就是睡覺……

彷彿知道張風在想甚麼，那人笑著道：「我叫趙南海。東南西北的南，海陸空軍的海。」一邊說著，他已是伸出手來。張風握著他的手，乾笑兩聲：「趙同學你好。」

只是趙南海卻是握著張風的手，一邊大笑著一邊抱了抱他，大力拍著他的後背：「不愧是能夠擋下那怪物林東起的男人，身子有夠結實。」趙南海像是與張風結識了十年的好兄弟般，一邊拍著他的身子上下打量。

張風則是尷尬無比：「呃……趙同學，找我有事？」

趙南海又打了個哈哈，面上卻是從容淡定：「沒甚麼大事，就是嘛……張兄弟在操控台這一課知識深厚──別誤會啊，我可不像那個木魚般的傢伙般，向你請教。」

他走到張風耳邊，小聲道：「你知道嘛……成老師沒甚麼不好，就是古板了點嘛。你看，其他老師都有測驗之類的玩意，這沒甚麼特別嘛。但偏偏就只有成老師，會在測驗不及格又要通知家長！」

他誇張地揮舞雙手：「我們大家都是成年人嘛！還通知家長甚麼的，當我們是甚麼？小學生！？不是嘛！」

張風已是隱約猜到了甚麼，張大了嘴巴：「同學，你莫不是……」

趙南海嘿嘿一笑：「沒甚麼，就是下次測驗的時候，想張兄弟借你的考卷，讓我『抄』考一下……呃，是參考一下。甚麼？放心放心！只是測驗而已！學期終的那個考試，我可是不會這樣做的！」

他一副義正詞嚴的說著，彷彿自己是何等正氣的傢伙。

張風看得一副感慨──這傢伙大概能跟張瑞秋成為好朋友啊。

說到這裡，教樓早已只剩下他們二人，趙南海也沒打算再掩飾甚麼了：「張兄弟，我也不瞞你。我本來就對精英學院沒甚麼興趣，只是家裡逼著要我來試試報名，不報名就不發零用錢。我還能怎樣啊？那只能報名啊！」

「甚麼機士、機甲，我都一竅不通。到了考場就問那考官哪一科是最難的。考官說是操控台，我就報了。」

「沒想到這操控台的問卷是多項選擇題，於是我就闔上眼睛隨便選啊！」

「結果竟然讓我脫穎而出了！」

「世事還有沒有道理！」

張風已是聽得目瞪口呆：「你意思是，你在那考卷的多項選擇題裡，都是盲選亂答的？」

趙南海連連點頭如搗蒜：「是啊！你說天地間為何會有如此荒謬的事，還被我遇上了！」

張風看著他如看著怪物，這傢伙的運氣到底要好成怎麼樣，才能亂答都能夠成為該市的最高分啊？

「唉──本來打算來到朝陽市也都算了，當作旅行散心一年啊，反正住也是住學校的宿舍，我又沒打算爭那個首位，只報讀了操控台一課，沒差啊。結果成老師搞這個測驗，現在家裡總是給我壓力，說要是下次測驗再考個單位數字分數回去，就要扣掉我零花錢。」

趙南海的面垮下來，如遇上世界末日，然後一把握住了張風的手，面色堅定：「張兄弟啊！能打救我的，就只有你了！」

…………

張風最終以趕著去下一堂課的教樓為理由，落荒而逃。

實在是碰上這種死纏不放的，他也沒甚麼太好的手段，總不能這樣打人家一身吧？

逃跑後的張風朝另一座教樓跑著，風衣吹得像如影隨形的烏雲。已步入春，氣候變得和溫，穿著風衣的張風卻是顯得有點突兀。但這風衣本來就是特殊，冬暖夏涼。加上張風知道這件風衣竟然刀槍不入，自然更不會脫下。

甫來到教樓，便看到老婦的目光：「遲到──一百下掌上壓。」

本來正在蹲馬步的眾人頓時噤若寒蟬，張瑞秋與卓不凡渾身是汗，卻不敢替其求情。林和鳴與危酒一樣，最看不得學生遲到。只是林和鳴還好，做些體能訓練便可以繼續，但危酒可是直接趕走。

張風也知道自己理虧，沒多說甚麼，把風衣擱在架子上便做了起來。

也幸虧精英學院的校服同樣也是特製，彈性極強，穿上去很舒服。若是正式的衣裝，在上身體質素的課，恐怕衣服都要破了。

林和鳴掃了一眼那些因為蹲馬步而渾身大汗淋漓的學員一眼：「駕駛機甲是那般簡單的事嗎？那是長期作戰，身子可能坐在駕駛艙數小時，甚至數天以上！」

「你會感覺渾身上下好不舒服、僵硬，卻不得走出來！」

「機士，不是光指操控機甲那麼簡單的！」

林和鳴的聲音響徹操場，偏偏眾人卻是無法反駁。就連張風也同樣深以為然，無數優勢揉合起來，才是強大的機士。這一段時間內，林和鳴都在身體質素課裡，提昇著學員的身體能力。

當中有不少學員本來只是副修，想要來看看堂堂林家的修行方式。結果有一大部份都被嚇跑了，直接從此不來。

兩個月過後，堅持下來的學員只有不足三十位。

但林和鳴卻視若無睹，仍然進行著她嚴格的教導與訓練。

林和鳴的目光掃過林東起一眼，只見林東起面色尋常，就連汗水都沒滴下來。不知道的話，或許會以為他真的坐在一張無形的椅子上，淡定而從容。

因為林和鳴知道，林東起已修成了奇山經，奇山入體。莫說短短數分鐘，就是再坐個一小時也沒問題。但總是令她意外的是張風。

她的目光落在張風身上，只見張風額角隱見汗水，雙腿出現細微的顫抖，卻偏偏總是能堅持下去。

終於有番啲同伴 孤兒院嘅危機率終於冇咁高 好開心

一日冚包散

含笑半步釘

係要死嘅人多咗

P牌仔 咪再quote文

為孤兒們獻身嘅戰線

最後拉票
最後10小時

想睇林和鳴出汗

巴打咁重口味

屌 真係好重口味

早啊
活動戰況暫時(64/100)
仲爭三個鐘
唔知沖唔沖到第七更呢

第一百九十九章──老大

一堂課的過去，眾人都是辛苦而汗流浹背的準備離去。

「張風，你留下。」林和鳴面色看不出端倪，喊了一聲。

林東起看了張風一眼，便收回目光走出教樓。以他的身體質素，本就不再需要上課。只是因為這是姑奶奶的課，他自然不敢怠慢。

張瑞秋、卓不凡及小松擔憂地看了張風一眼，卻沒有說甚麼便先行離去。

眾人也是先後離去。

終於，偌大的演武場，只剩下林和鳴與張風。

林和鳴平靜道：「看過奇山經了嗎？」

張風笑著點頭。

「那你便知道，若要修行奇山經，只可能來我們西山。雖然你看上去像個研究人員，但我知道，你大概是個機士。別的不說，只要你加入，待遇不會比東起要低。」

張風搖了搖頭：「我來這裡，只是想從精英學院畢業。僅此而已。」

「你之後的路呢？」

林和鳴的聲音越發凌厲：「難道你打算回曾江那個鳥不生蛋的地方，從此埋沒你的天賦？」張風也是有點不解。

為何每個人都要他選邊站？

林和鳴看著他，突然開口：「我大哥林嘯遠，向來厭惡機士之道。在他看來，西山靜齋的人修練甚麼機士便是暴殄天物，浪費奇山經與西山的恩賜。」

「我二哥──林近吟。這個名字，你或許沒有聽過。他與大哥不同，卻是偏好機士之道。也因此，大哥與二哥向來都不對頭。因為他們都有著彼此不同的意念。」

「後來，大哥的兒子，小山出世了。只是小山不愛大哥的肉體之道，而是與二哥交好。久而久之，小山竟繼承了二哥的衣缽。」

「而現在，小山的兒子東起又出世了，大哥卻再沒有說甚麼。」

「而我，向來都是致力在西山，尋找著如何令大哥與二哥能夠共同走著的路。這是為何？」

林和鳴看著張風，雙眸裡哪來半分渾濁？

「覆巢之下，豈有完卵？」

「若擋不住東邊那些異域怪物，我們整個聯邦的人都得死。」

「而要擋下──只有依靠機甲的力量。」

「大哥就是明白了這一點後，再沒有阻礙小山及東起學習機士之術。」

「作為大好男兒，自然得保家衛國，沒去過異域斬殺異獸、見見那腥紅的大地，又豈能自稱男子漢？」

林和鳴看著他，聲音平靜卻帶有不讓鬚眉的鏗鏘：「我有看過【冉冉升起】，知道你心繫孤兒院裡的孩子。但你有沒有想過──若聯邦淪陷，你那些鄰近東方的曾江裡的孤兒院，能夠不受影響嗎？」

「我言盡於此，之後也不會再跟你說這些。」

「只要在今年完結之前，你直接來找我就好。」

語畢，林和鳴已是轉身離去。

以她的身份地位，能夠說到這個份上已是相當看重張風了。就連之前邀請田見山加入西山，也只是找個導師前去而已。

整座演武場只剩下張風一人。

他也是有點無奈。

數月前才作出了選擇，遠赴萬里來到聯邦。

只是此刻，卻又需要作出個新的選擇。

但這選擇不急，當務之急，還是首屆首位。

想到這裡，張風內心便是一鬆。

兵來將擋，水來土掩。

「風子，家裡有客人。」以軒的聲音響起：「來者是那個曾經多次派人到你家裡的人，潘志祥。」

張風一愣：「他不是強行破門進去？」

「不是，而是按門鈴──現在孤身坐在家門的玄關等著。」

……………

張風鬆開了領帶，風衣擱於肩上走下車來。

果然，潘志祥站了起來看著他：「我有事找你。」

張風上下打量他一眼，這傢伙看上去沒之前那般毛躁啊：「走，進去說。」潘志祥一愣，沒想到自己多次派人進他家裡想要搶走奇山經，現在人家竟然主動邀請自己進來。

一邊想著，他又緊張起來。

要知道，自己多位手下都折在這看上去平平無奇的屋子裡。

現在自己進去……

就在他內心天人交加之際，張風已經一馬當先走進去，於屋門探頭出來：「你要不要進來啊？」

潘志祥見狀，只好硬著頭皮的跟進去。

…………

與想像中充滿殺機不一樣，裡面只是一個充滿溫和的客廳。

張風喊了一聲：「以軒，幫我開一下電視招呼客人。」然後他又看去潘志祥：「我去洗一下，今天剛上完身體質素課，渾身黏得難受。」

一邊說完，他便不理會潘志祥，逕自走往浴室。

潘志祥一愣一愣。

就這樣把自己放進來，然後擱在這裡啊？

就這麼信任他？

他看著電視，偏偏腦袋裡亂七八糟，看不入神聽不入耳。當他回過神來時，張風已是換了一身乾淨衣服，一邊拿著毛巾擦乾頭髮走出來。

這時，電視剛好播著【冉冉升起】。

「張風，聽說你很能打。是因為在曾江長大的緣故嗎？」

畫面裡的張風哈哈一笑：「打甚麼打，我都不會打架的。呵呵呵。」裡面的梁樂心先是一愣，隨即乾笑兩聲：「呵呵，是嗎……」

大概只有梁樂心才知道那一刻的她，是有多想掐死張風。

都親眼看到你跟林東起打起來，還裝……

張風看著畫面裡的自己，哈哈一笑：「拍得我蠻帥的啊，你說是不是？」潘志祥陪笑兩聲，卻是沒有回答。

「好吧，特地來找我有何貴干？」

張風也是斂起笑容：「奇山經我不會給你。」

潘志祥面上更加尷尬：「不是的，我此行是……投靠你的，老大。」

這下倒是殺了張風一個措手不及：「啊？？？」

潘志祥也是知道唐突，但他開口之後，倒像是沒了後顧之憂，坦然道：「我父親──潘軒與大哥你的朋友黎秋，原來是過命之交。後來父親得知這事後，把我罵了一輪後，讓我來跟著大哥你，看看有甚麼能幫忙。」

張風眨了眨眼。

黎秋那傢伙有點本事啊，雖然早就知道黎秋不凡，但沒想到竟然連遠在萬里外的重祥市的黑道老大，與他都有交情。

潘志祥同張風係到嘅債就由孤兒院還

個個都咁順攤

孤兒院睇怕得牧恩同德仔唔洗死
猛子打鳩徐生個蛋糕會唔會係伏筆

因為呢個係充滿愛ge溫馨故事

暴風雨既前夕總是平靜
殺全家既前夕總是順攤

最後半個鐘差3個有加更

大佬，我嚟係想背後拮你一刀的

5分鐘

第二百章──自己做決定

潘志祥看著張風。

他性格雖然魯莽，但卻也不是甚麼拖泥帶水之人。既然他答應了自己父親，此刻倒也是乾脆：「反正以後我跟著你了，老大。以後吃香喝辣，別忘了小弟。」

張風苦笑不已，怎麼自己來讀個書，又是上電視節目，現在更連黑道老大都要當上了。

「先冷靜點，反正你明天照樣上課好了。若有人問起，你就說一場誤會，然後放他們來找我就好，其他我會解釋。」

潘志祥也是有點佩服的看了張風一眼，雖然自己認這位「大哥」有點勉強，但至少現在看來，倒是一位敢承擔的人。

他腦海中靈光一閃──莫非父親便是想要自己透過跟隨張大哥，繼而學習張大哥的美德，為將來重祥市黑道大佬位置做好準備？

他越想越覺得有可能，看向張風的目光都變得不一樣：「一切都按老大說的做，夜了，我就先不在這裡擔擱了。」

潘志祥就這樣走了，直至此刻張風都有點回不過神來。前段時間還派人過來想要搶經，現在卻反倒認了自己作老大。

這到底是怎麼一回事啦！

…………

哪怕是春天，曾江依然如十年如一日般平淡。

只是這天，卻不平凡──因為此刻有一支車隊朝著蒲公英孤兒院開了過來。

如此陣容，自然是瞞不了像大軍、徐錫南這種地頭蛇。只是當他們打聽到來者，都不自禁倒抽一口涼氣，連忙壓下手下的武裝準備。

溫善！

這個名字聽起來普通，但若是細查虛擬網，會獲得很多資料。

天神教中，侍神派的主教。十六歲身奉天神，加入教會至今已逾六十多年。在張春樹隱退之後，很多侍神派的人都動議，想讓溫善繼任大主教，但卻被她婉拒，只一心守於天神花園傳道。

她的教徒無數，開過的佈道會數以百計。每一次只要她想要開佈道會，都得提早一個月買票，否則都會被無數瘋狂的信徒搶票。

這樣的大人物，竟然來到曾江？

若這個消息散出去，恐怕會惹來不少聯邦的目光。

在徐錫南安排下，自動替其掩藏行蹤。

既然人家沒打招呼而來，那大概是不為人知。想到張春樹本來就是侍神派的大主教……

徐錫南站起來：「小寶，讓人備車。我們去蒲公英。」

……………

蒲公英孤兒院本來也沒有甚麼門禁，車隊魚貫進來。

以溫善為首率先下車，手執拐杖。她微微鬆了鬆身子，曾江這種輪車，比起磁浮車的穩定性差得遠了。加上這一路走來山路不平，顫得她這副老骨頭快要散架了。

只是當她看到身後那一個個老伙伴同樣哎哎直叫，她內心便歡樂起來。

至於在孤兒院裡，無數小眼睛隔著窗子看出來：「哇！好多老伯伯老婆婆！」

而剛剛來到的徐錫南已是目瞪口呆：「卓冷雪主教、陳松主教、白露樞機……」

一個個看上去如風中殘燭的老人，卻是只要對天神教會有了解的人，都能夠喊出來的名字。眼前這──難道張春樹要在蒲公英孤兒院搞一次侍神派的聚會！？

這時，張春樹從教堂那邊走出來，面上平靜似早有預料：「諸位教友，請進來教堂議事吧。」

溫善看著張春樹，面上展露笑容，拿起張春樹的手，輕輕摸了摸自己的頭：「大主教，多年不見，看上去精神不少。」張春樹得意地挑了挑眉：「畢竟這邊要應付那些小魔怪，比起聯邦那邊要輕鬆得多。」

溫善一邊扶著他，一邊朝教堂走進去。

一名老婆婆扶著另一名老公公，看上去怎麼都帶著古怪。但在他們眼中，卻是理所當然。

在別人眼中，張春樹只是一個糟老頭。

但在所有教徒眼中，張春樹是大主教。

是除教宗之外，教會中擁有最崇高地位的二人之一。

無數老爺爺、老奶奶有的由其他神職人員攜扶著，有的拿著拐杖，顫抖顫抖的向前走著。徐錫南吞了吞口水，人人常說他曾江之狼如狼般膽大。

但現在他真的很害怕。

眼前任何一位老爺爺、老奶奶要是在這裡一個意外摔倒不活，整個曾江都不知道會發生何等震蕩。

…………

一眾老人走進教堂，坐在那些堅硬的長木椅上，偏偏一個個露出舒服的神情。這種長木椅，作為神職人員的他們早就坐習慣了，還有甚麼不舒服？

張春樹站在一張張長木椅的最前方。

在他身後，正是天神教的神像。

「我知道你們為何而來。」

當張春樹開口，四周頓時寂靜無聲。那一個個小魔怪不知何時已摸進教堂內，站在旁邊默不作聲，雙眸卻是泛著好奇。

「但──我不能答應。」

張春樹的說話，頓時令下方出現一陣紛擾。一道蒼老的聲音響起，徐錫南一眼望去，正是卓冷雪。他跟溫善，曾經都是張春樹在教會的得力助手。

「大主教，我們快要守不住了。」

卓冷雪那握著的拐杖的手顫抖不止：「向大主教以宗教入世為由，與各大財團有著關係。他們不斷撤換我們在教會裡的神職人員，取而代之的卻是將他們放在一些無法傳道的位置。」

「我們侍神派的教眾越來越少了。」

「大主教，我們群龍無首啊！」

溫善沒有說話，只是靜靜的看著他。他知道，張春樹會有他的原因。

張春樹看了他們一眼：「因為決定的人不是我。」

「你要一個才剛十六歲的孩子，接受如此沉重的命運？天神在上，我實在是做不出來。」張春樹聲音平靜，看向教堂的角落：「所以讓他，自己做決定吧。」

牧恩不知何時，從角落走出來。

無數目光落在其上。

他就在眾目睽睽之下，站在神像之前。

不太熾烈的陽光隔著玻璃照射下來，剛好打在他身上。

讓他看起來如神子。

三月瘋行的活動，至今天完美結束。

最後參加人數為67/100，雖然不足70之數，但也不想那最後七位死線戰士的心機白費，所以還是加了這一更。

相關結果，將會在晚上透過臉書及IG進行公佈。

謝謝各位的支持！

多謝楓成加多一更

正

多謝楓成加更

二百篇咁開心, 應該要再加更.

以百位四捨五入=參加人數100

多謝大佬，好感動

你仲狼過華秀隻狗

多謝加更

活動結語 暨 楓成外傳

謝謝各位的參加！

仙人掌感謝祭

頂 睇到喊左

突然感性嘅楓成

幾驚楓成有咩事
肯加更又突然感性
見到紅色字先鬆口氣

笑左
咩料
對你地好都唔得

加油！

對我哋好嘅話就加多幾更
行動最實際

btw 今日嘅文呢?

咸𠹌咗

第二百零一章──牧恩離

此刻牧恩，一如以往那般平靜。那只有十六歲、稚氣未脫的臉龐上，卻只有沉靜與虔誠。

他看著身前那一個個坐在長木椅上，面帶期盼地看著他們的老爺爺、老奶奶。他們都已經年事已高，而且身份尊貴不凡。縱是如此，他們還是遠赴千里，從聯邦各地而來。

為的就是自己。

牧恩看著他們，內心幽幽一嘆。

「我會跟你們走。」

溫善頓時激動的站了起來，不單止她，無數老爺爺老奶奶都歡呼起來。有的更是不由得眼角泛淚，彷彿再次看到侍神派中興，神光普照聯邦，指日可待！

張春樹一直只是微微笑著，甚麼都沒有說。

那是牧恩的決定。

就在這時，一道奶聲奶氣的聲音響起：「我反對！」

聲音不大，甚至帶著有氣無力。但偏偏與整個氛圍格格不入，所有人很容易便聽到這句話。就在這時，一道身影已是踏著細碎的步伐，從陰影處跑出來！

當人們回過神來時，已是抱住了牧恩：「牧恩哥哥，我不要你走！」

牧恩一怔，看著懷中的小山，不由得雙眸緊閉，淚水自眼角滑落，緊抱夏山不語。

這時，那些孤兒院的孩子看到夏山跑出來了，也顧不得太多，一起跑出來。陳浩率先走出來，拉了拉夏山：「小山，不要這樣。」

夏山一邊嗚嗚地哭著，一邊被陳浩拉走。

這時，那些本來還喜極而泣的老爺爺老奶奶也是有點尷尬。怎麼他們突然變成搶走孩子伙伴的惡人了？

就在這時，王猛走出來，大聲道：「小山，你這樣又會像之前風哥哥走那時一般！你是要牧恩哥哥走得不愉快嗎！？」夏山只是哭著，卻是答不了話。

王猛又道：「祭司說過，他最希望就是看到我們走出曾江，走入聯邦！像蒲公英一樣，飛散到聯邦各地的同時茁壯成長！你有看過風哥哥的節目，你知道風哥哥從來沒有忘過我們！」

「哪怕我們是分開的，但我們的心是在一起的！」

王猛走到牧恩面前，大聲近乎吼。只是那聲線卻是顫抖不已：「牧恩哥哥，我說得對不對！」

牧恩深呼吸一口氣，看著王猛。他張開雙手，把王猛抱在懷中：「都對……你說得都對。」這下，就連王猛都禁不住大哭起來。一個個孩子都哭起來，跑過去抱成一團。

光打下來。

哭聲不絕。

畫面絕美，卻帶著難掩的傷感。

徐錫南低頭踢了踢地面，轉身離去。李小寶一怔，連忙尾隨而去。

「要走了？」李小寶試探著道。

徐錫南悶聲道：「再不走，我就捨不得走了。」

…………

「是這樣嗎？」

張風拿著那古舊的摺式電話，聽著張春樹說今天的事情：「孩子們都成長了呢？」

張春樹坐在教堂裡，看著神像：「人就是如此，若不給予成長的機會，便不會成長。像你離開以後，孩子們變得更加成熟。而現在，小恩的離去，會令他們再次成長。」

張風突然開口：「祭司，我很想念你們。」

張春樹呵呵一笑：「別怕，我還有好幾年可以活呢。猛子這個最魯莽都還沒長大，我怎麼能死。而且你是讀書，又不是一去不回，別來這套兒女情長。」

張風尷尬一笑：「對喔。」

二人又再聊了一會：「好了，就聊到這裡吧。」

張風掛斷電話，躺在沙發上發愣。

牧恩這孩子都走出他的路了。

他有時候覺得，莫不是身為天神教大主教的老祭司擁有與神溝通的能力，可以窺視未來？在張春樹將孤兒院命名作「蒲公英」，便早早預見我們的將來？

「風子，你說的都不合乎邏輯。」

張風不以為然：「以軒，你認為你一個靈魂與我同體，卻又擁有在虛擬網如此能力又合乎邏輯？」

以軒的聲音戛然而止，像是找不到說話反駁。

張風得意洋洋的站起來，朝地下室走去。這時，以軒才終於找到說話還擊：「風子，電池。」張風差點忘了這一回事：「啊啊啊，馬上去訂！」

「哼。」以軒罕有地輕哼一聲，以作為終結。

…………

翌日。

孤兒院門口。

牧恩比張風更簡單，連個背包都沒有，只是一隻手抱住兩本書。

一本是當年張春樹親自送給他的天神教典，而另一本則是張風以前聽說牧恩想要寫日記後，特地買給他的日記。

身無長物，二書足矣。

與張風離去的時候不同，門外卻是站滿了一個個孩子。李歡歡、李喜喜、王猛、陳浩、羅志恆……一個不少。張春樹微笑看著他們，正如他所言，經過張風離開一事後，他們已經成長。

王猛搶先跑出來，大聲道：「牧恩哥哥！你就放心走吧，這裡以後交給我來看住他們！」

只是下一刻李歡歡、李喜喜卻都冷嘲熱諷起來：「嘖嘖，都未成年的小孩子，何談看住？」王猛瞪著眼珠子看著他們，二女卻是毫不害怕：「哎喲，想打喔？」

王猛頓時想起二女可是整個孤兒院裡最能打的，頓時縮了縮頭不語。眾人見狀莞爾不已。

范子德先是走出來：「放心吧，這裡有我。」

羅志恆對著王猛冷笑兩聲：「還有我，再過幾個月我就成年了。」

王猛越發郁悶，只得冷哼一聲，低頭不語。誰怪自己出世得比人晚……

牧恩只是微笑看著。

這一刻，他的笑容跟張春樹是何等相似。

「有你們，我不擔心。」牧恩呵呵一笑：「而且我有問過，對於我自己的人身自由，教會並不禁止。所以隔一段時間，我都會回來探你們。」

「真的？」一個個孩子聞言頓時眼珠子亮了起來。

一旁溫善終於不禁咳嗽兩聲開口：「我們可是請小恩加入教會、宣揚神道，而不是拐走他。他當然是想回來探你們就回來。」

孩子們頓時響起歡呼聲，稚笑不絕。

卓冷雪看了看時間：「時間不早了，飛船不等人。」

眾人笑聲戛然而止，再次回復那沉寂的氛圍。

不論他們再堅強，再成長。

別離，總是一件令人傷感的事。

昨天活動完結，順便出了結語及你們所希望的外傳啦哈哈。

因為沒有特地去想要寫甚麼，便隨性亂寫，感性甚麼的都是意外啦。

所以我沒事，大家請放心。

只是想跟大家說，有你們真好。

就是這樣了。

張春樹呵呵一笑：「別怕，我還有好幾年可以活呢。猛子這個最魯莽都還沒長大，我怎麼能死。而且你是讀書，又不是一去不回，別來這套兒女情長。」
Molamola

蒲公英四散到各地就可以分而滅之

下個就輪到范子德
走吓一個走吓又一個
死吓一個死吓又一個

祭司 rip

可唔可以唔好咁敏感
人地都話有排未死

屌

以軒開始有感情

祭司flag已立

鳩估
孤兒院走哂=>祭司死=>個個返曾江 藉機自成一軍=>故事入下半章
所以遲早會死

個故叫三魂行，應該走三個出去得啦，唔洗全部人走(死唔計)

各位早

第二百零二章──記仇

今天是機甲設計課，張風走進教樓，看到了麥靜思教授，便恭敬的點了點頭。

豈料麥靜思看了他一眼，便招手讓他過來。

張風一愣。

這兩個多月來，麥靜思教授對他的幫助極大，令他對於機甲設計的水平進展飛快，不由得打從心底對這位老人越發尊重。

「麥教授，你找我？」

「嗯……你是，張風哈？」

張風壓下內心對教授口音之怪異：「是的，教授。」

其他學員看著張風，也是不理解麥靜思教授找他做甚麼。然後麥教授便打量了張風一下，微微點頭：「你在機甲設計哈，水平有點跟不上。今天放學以後，要留下來補課。」

張風目瞪口呆。

而其他學員都不禁笑了起來。有的自然是惡意嘲笑，認為這來自鄉下的鄉巴佬放不上大場面。有的卻是從一方面想──替他補課的可是鼎鼎大名的麥靜思教授啊！我也想補課啊！

只有張風百思不得其解，自己上課時遇上教授的問題，也算不上完全答不出來，為何要特地留堂補課？

麥靜思拍了拍他的肩膀，湊到他耳邊小聲道：「在節目上模仿我的口音很好笑哈？」他對張風眨了眨眼睛：「我在聯邦科學院裡哈，可是出了名記仇的哈。」

張風已是不知作如何感想。

他想起了那天初次上完麥教授的課後，在【冉冉升起】節目裡下意識用了麥教授的口音說話……

天啊……真的好記仇……

就這樣，張風開始了每天上完機甲設計課後，留堂補課的生活。

…………

張瑞秋與卓不凡並肩走著，來到精英學院，二人反倒比起以往在自家學院般舒適自在。

北林所有人都是訓練狂，而且性格冷傲孤僻，跟張瑞秋顯得格格不入。

而西山那裡的情況也是大同小異。

因此在精英學院裡，二人與張風會合後，反是樂得自在。

「那瘋子呢？」

張瑞秋也是有點無奈：「被麥教授留堂。」卓不凡無語：「那小子，好好的機士不去當，搞甚麼研究！」語氣之中，盡是恨鐵不成鋼。張瑞秋打了個呵欠：「那傢伙是個怪胎，我們就不要去摻和了。」

很快，他的目光看到一抹身影，連忙縮了縮身子：「瘋狗，我先走了。」

幾乎一息之間，張瑞秋便消失不見，看得卓不凡目瞪口呆。怎麼連真人都是這般神出鬼沒？沒幾，一道身影氣喘噓噓走過來：「你有沒有見過張瑞秋？」

此人卓不凡也不陌生，事實上她與張瑞秋，跟卓不等自己也是同輩，曾經在機甲對決的青年組也是有名的高手。

李佳君。

「沒見過。」卓不凡在這些時候還是很有義氣的。

李佳君瞪了他一眼，卻沒有說甚麼，雙眸如電般四處掃射。沒過片刻，似是找到了甚麼痕跡，便緊追而去。卓不凡有點無語，堂堂北林絕學【獵瞳】，竟然被用到躲貓貓裡去。

他搖了搖頭，看著天色漸暗，便生起去喝酒的打算。

……………

酒吧街裡，卓不凡看著街外人來人往。

男的女的來來回回，燈紅走綠照在他們身上，彷彿一幅眾生相。卓不凡雖然正值壯年，但對於這些男女之事並不熱衷。在他看來，光是機士一道已不知用他多少光陰。

更莫說將來他一定會到異域殺敵，那又是不知幾多個年頭。

既是如此，他自然不會生起這種男女之事的想法。

他喝著手中黑色瓶子的啤酒。

機士與酒，大概便是他很少有的喜好了。

想著想著，只見面前一名少女經過。

他喝過的酒不少，見過的男男女女自然不少。光是這少女面上的好奇、茫然與天真的神色，他便知道這少女從來沒來過這等地方。只是這少女實在長得美麗可愛，而且──她身上穿著的，正是精英學院的校服，黑與白的校服，在她身上綻放出無比青春的活力。

無數男人見狀不由得眼前一亮，眸色下盡是佔有的慾望。

卓不凡看著這少女也是有點面熟，但他性子並不多事，自然也不知道這位同窗的名字。

就在這時，有幾位自感不凡的男子已經走了過去，調侃著那名少女。偏偏那少女看上去毫無戒心，很快便跟他們說得有講有笑，喝起酒來。

卓不凡目光如電，眉頭輕皺。

這少女也太沒防備心了吧？

那幾位自認不凡的男子，都覺得這少女正值未經世事的懵懂之年，內心更是狂喜。

還有比這種更容易搭上手嗎？

很快便半拉半扯的把少女拉了出去。

咯。

卓不凡把手中黑色的酒瓶擱下，長歎一聲。怎麼連好好喝個酒都不行？

…………

漆黑的小巷裡，這種巷道每夜都不知道上演多少次或邪惡、或香豔的一幕幕。現在也不例外。

只是在無光的巷道裡，少女的雙瞳一眨一眨，裡面盡是天真爛漫。黑白分明的眸子看著他們：「你們想幹甚麼？」

那幾位男子也是內心泛過一抹慚愧，雖說這種勾當幹過不少。但面對如此天真、沒有戒心的少女，還是感到有些慚愧。只是此刻少女喝了一點酒，雙頰生出緋紅，加上那一身校服裙子，渾身上去散發著誘惑。

很快，慚愧被他們蠢蠢欲動的慾望所佔據。一個個嘿嘿淫笑起來：「沒有，我們教妳玩一個很好玩的遊戲。」

「遊戲？好啊。」少女天真到了極點，仍然一臉雀躍。

就在這時，一道聲音闖進來：「都給我滾。」

話語中帶著霸道與不容拒絕。

哪怕卓不凡與西山靜齋的學員有著格格不入之意，但不得不說，他的性格與西山同出一轍。那幾人一愣，轉身看去也是有點好笑。竟然真有人想幹起英雄救美來。

「給老子滾，我們便放你一條生路。」

卓不凡也沒有跟他們廢話，大踏步走過去。

「嘿，不知死活！」

其中一人也不廢話，一拳打去。卓不凡身影一側，手中黑色酒瓶敲了過去，下起手來毫不含糊。

少女見狀頓時驚呼起來。

plot twist: 天真女其實係綠茶婊+臥底

我寫野好單純架
冇呢D陰暗野

溫馨小品又嚟開拖，又準備冧幾件

乜撚嘢係綠茶婊

明明上一更先減少危機 而家無啦啦又多個奇怪人出黎
孤兒院好慘

molamola 不凡準備死得不凡

留定名睇6個燈塔全部都喺蒲公英既孤兒手中，應該過多幾日瘋成就會講醫樓都係其中一個燈塔

溫完書之後發現瘋成已經講咗醫樓係6個燈塔之一

大家留ge言我每句都有睇
只係有d涉及劇情ge，為免劇透我都冇野講

第二百零三章──天神市

雖然那天對上林東起，卓不凡需要張風的保護。但因為那是怪物的林東起。西山本來就是聯邦最擅長搏擊之地，對上這些尋常人，卓不凡應付起來簡直不廢吹灰之力。

其餘幾人看到卓不凡如此果斷的出手，及那抱頭慘嚎的男人，一個個面色大變，也不再廢話便狼狽而逃。

卓不凡深深看了那少女一眼：「快走吧，連點基本戒心都沒有，就別來這等吃人的地方。」

少女一愣，覺得這人感覺有點親切：「喂，你是不是精英學院的學生？好像便是那個卓不凡？」卓不凡沒有理會她的打算，轉身就走。沒料到那少女像是牛皮糖般黏上他了：「喂喂喂，沒聽到我講話啊？」

「你就是閃電狼啊？聽說你機士技術很高明！」

「你是不是西山的學員啊？怎麼又來到這裡了？」

走出巷子，晚風一吹。卓不凡只感酒意微散，只有身邊少女仍然碎碎唸不絕：「是又怎樣，不是又怎樣？我救你只是因為大家同學罷了。」

如此冷傲，換了別的女孩子肯定反感。但那少女像是甚麼都沒感覺到，仍然天真地道：「大家是同學，自然是要交流交流啊。兩個多月來，我都沒能在學校認識到朋友啊。哥哥常說，要多認識朋友，以後才能拿來出賣。」

卓不凡一邊迎著晚風走著，聞言也不禁覺得好笑。這是哪門子的哥哥，竟然如此教壞妹妹。

那少女像是想起了甚麼──對了，這人的氣質跟哥哥很相似！

少女在他耳邊吱吱喳喳吵過不停，煩不勝煩。卓不凡不禁有點氣惱，酒意上來：「好了，別吵了！」

少女頓時噤聲不語，但面上卻仍然毫不畏懼，只有好奇之色。

卓不凡深深一嘆氣，早知道剛才袖手旁觀好了。只是以他性格卻又辦不出來……

「好了，我是卓不凡。現在夜深，我要回家了。」

少女聞言點了點頭，看著千機環：「原來都這個時間了，那好吧。從今天起，我們就是朋友了。我們明天上學見吧。」卓不凡巴不得這煩死人的少女快滾，連連點頭：「好好好，再見再見。」

少女狡黠一笑：「那我們就是朋友了。」語畢，她便一蹦一跳的轉身離開，像隻兔子一樣。卓不凡長呼一口氣，終於脫難了。只是少女的身影陡然一停，轉身看向卓不凡：「對了，我叫孫君兒。請多多指教嘍。」

少女活潑的身影很快便消失在卓不凡的視野中，消失不見。

「真是個怪人。」卓不凡搖了搖頭，轉身就走。

……………

張風疲憊不堪躺在沙發上。

麥靜思教授的補課，對他而言自是獲益非凡。但他在機甲設計的水平進步很快，卻遠遠不足以稱道。因此，要趕上來需要付出的努力，自然也是直線上升。

只是他快要昏昏欲睡之際，千機環卻是響了起來。

「喔，小松？」張風打起精神來：「怎麼了？」

光幕裡，小松那秀氣的臉龐浮現幾抹害羞：「風哥，沒甚麼，就有事想要找你幫忙。你現在有空嗎？我可以來找你嗎？」看著小松，張風不禁就想起了曾江那些孩子，面上浮現笑容：「可以啊，你過來吧。」

通話掛斷沒過多久，小松便過來了。

張風也是有點詫異：「這麼快？」

小松一邊走進門來，一邊尷尬地撓著頭：「我就在附近了，卓大哥給我你的地址了。只是我想直接摸上門來，未免有點唐突，才在附近待著。」

張風哈哈大笑，真是個有禮貌的孩子。

「怎麼了？」張風替他倒了一杯水，二人坐在沙發。

小松面上再次泛著害羞：「風哥，就是之前你說過一些強身健體的法門……」張風這才恍然：「多大點事，用不著如此緊張。」小松搖了搖頭：「我出身東湖，對於這種傳承、法門之事，看得很重。」

「風哥你可是不知道，以前的聯邦更加森嚴。像那天，潘志祥想要強搶奇山經。他不知道的是，若他真的搶去的話，帶來的恐怕就是殺身之禍。西山會派出機士，直接殺過去重祥市，直至將他殺死。」

張風聽得嘖嘖稱奇，瞪目結舌。

小松安慰著道：「風哥你不在此列，給你奇山經的是林和鳴前輩，所以不受此限。」

他想了想，方開口：「就連那天，危教頭給予學員的坐照經，也不是完整的，只功沒法。當然，修練這不完整的坐照經，仍然可以運神養氣，但卻沒有可供施展的法。」

「真要說我們這一代裡，能集兩家所長的，大概只有林東起大哥。」

張風的面色微微變化，隨即似笑非笑的看著小松：「小松，這些可是機密吧？」

小松再次紅了紅臉，才硬著頭皮道：「是危教頭叫我來的。」

張風一愣。

小松續道：「危教頭說，風哥你總會成為東湖的人。所以跟你學健體法門是沒有問題的。既是如此，這些事也不需要隱瞞風哥。」

張風搖了搖頭，真不知道那危教頭何來的自信。

不說別的，現在想要拉攏他的，又多了西山。他本來就沒有「非東湖不可」的說法。

「好了，這些先不說。你是要學健體吧？」

張風微微一笑：「那就跟我一起學跳舞吧。」

……………

聯邦首都圈，乃是以「首都」為主，延綿開去的十七個城市。

精英學院所在的朝陽市，是其中之一。

除此之外，聯邦還有一個相當特殊的城市。

這座城市不像聯邦首都圈其他城市，充滿著繁榮。在這裡的建築同樣高聳，但卻大多都是以黑色、白色作主色。高約九米的拱門，在這個城市裡隨處可見。

像曾江只有一座的博物館，但在這座城市卻是充斥著各式各樣的古跡。

博物館、教堂、古墓等等……

彷彿這是一個與聯邦格格不入之地。

因為這裡，是聖地。

這裡，是天神市。

天神教的聖地所在。

牧恩隨著溫善等人下船，張目四處看去。

哪怕他被離鄉的愁緒弄得不是滋味，但他終歸還是一名十六歲的少年。來到這座與曾江不相同的城市，難免四處張望，看向任何一處，都覺得充滿新奇。

溫善只是面色溫和地看著牧恩的背影，目光卻似是看著侍神派的未來。

剛剛先酒意微散，講唔夠兩句酒意又上來。快過打針。

改改佢先

個酒意係來自個女仔啦緊係

上水推推文先

內心世界: 諗住扮醉然後酒能亂性，點知條女太煩驚上身都係不了

人地講到明不“太”好女色
等你以為呢個配對係官方嘅時候一個屈尾十變BL小說

八奇思考領域

誠哥早晨

各位巴絲早呀

第二百零四章──向世

不少侍神派的老者，在離開曾江後便直接回到他們所屬之地。天神教會遍佈聯邦，他們也是有著自己所屬的教會。

而溫善與卓冷雪則帶著牧恩，來到了天神市。

他們甫走出來，便有無數神職人員走出來，面露恭敬地接過他們的行裝，然後請他們上車。只是牧恩手中只有兩本書，當那神職人員禮貌地想要替他拿著，卻被牧恩拒絕，搞得他好生尷尬。

牧恩坐在磁浮車上，看著城市的各種風光。在這裡，四處可見身穿長袍的神職人員；充滿虔誠的信徒；高聳宏偉的教堂。

這裡是所有天神教徒的朝聖之地。

良久，磁浮車緩緩駛進天神市的內城。

牧恩臉龐靠著透明玻璃，打量著這座城堡。是的，在他看來，這內城跟他從老祭司、風哥哥口中的故事裡城堡無異。天神市的內城，是連綿的建築群，最矮的都是高十米，最高的更是如擎天巨樓一般。而在那位於中央的尖塔建築的頂端，是一座逆十字。

溫善看著牧恩，面上盡是慈祥：「這裡便是【恩典城】，是天神教的聖地。而那座建築，已經很多年沒有人進去過。」

牧恩點了點頭，他通讀教典，自然知道那是甚麼：「溫婆婆，那是【從聖塔】吧？」

溫善緩緩點頭，呵呵笑著：「從聖塔，是歷代教宗坐化之地。同時，也是每代教宗必先獲得從聖塔認可，才能登位之地。就連我們天神教的聖物都被安放在裡面。」

一邊說著，磁浮車剛進恩典城便停下來。

對此，牧恩自然沒有任何意見。而且他也是知道，到了內城，那屬於天神教最神聖之地。莫說他，就連大主教的張春樹，乃至聯邦總統，來到這裡也得下車，以步行展示對天神教的尊敬。

卓冷雪蒼老而板起一張臉，看上去充滿威嚴。溫善卻是如鄰家老奶奶般親切友善。兩位主教卻是站在牧恩身邊，一左一右的向內城走去。身後，跟上數十位神職人員。

這些人員，地位最低的也有執事級的樞機身份。

如此看上來，牧恩如最高貴的客人，受到無比尊重。只是他沒有留意到，在恩典城的某處，一直都有目光看著他。

…………

牧恩平靜地坐在房間內，看著無數工作人員忙出忙入。

恩典城如此龐大，自然不可能只有神職人員。但能夠在恩典城裡工作的，都是虔誠的教徒。那麼，他們自然不會不知道這看上去青澀的少年是誰。

或許像張風這種無神論者不太留意，但對於信徒而言，他們不會放過任何關於天神教的新聞。

那天，牧恩灑然席地而坐，與奉神派最出色的年輕人、天神教史以來最年輕的樞機方柏對峙，在辯難之中以一句擊敗。

或許牧恩不自知，但他已經成為了很多教徒心目中的偶像。

因此他們在服侍著牧恩時，更加用心而謹慎。不是因為要討好，而是能夠服侍這位未來主教、甚至大主教時，對他們而言，這是一種無上的榮光。

良久，那些工作人員處理完畢，向牧恩恭敬及心懷感恩的行禮，便緩緩退出房間。牧恩同樣對他們還以一禮，目送離去。

溫善剛好來到門外，工作人員同樣對她致以最恭敬的禮儀後，方小心離去。而溫善則走進房間，看著牧恩微笑著：「怎麼，還習慣嗎？」

牧恩微笑點頭：「還好。溫老奶奶找我有事？」

溫善面上笑容斂去，而是有點難看。她猶豫片刻，方緩緩開口：「向大主教想見你。」

「他以大主教的身份召見，確實難以避免……」

牧恩笑著站起來：「為何要避？」

「溫老奶奶，我們這就去見向大主教。」

……………

恩典城最核心的建築，自然是中央、高聳的巨塔──從聖塔。

只是在從聖塔的兩邊，同樣有著兩座幾乎一模一樣的教堂。牧恩看著這兩座教堂，覺得很是熟悉，隨即他便露出恍然大悟之色。眼前這兩座巨大的教堂，建築風格與曾江孤兒院那座教堂的風格幾乎一模一樣。

兩座教堂，一黑一白。

而在兩座教堂的中央，便是從聖塔。

牧恩眼前的教堂，通體漆黑如墨。沒有半分陰森邪惡，反而有著一種宏偉大氣之感撲面而來。

這大概便是恩典城裡的【侍神殿】與【奉神殿】吧。

…………

牧恩在溫善帶領下走進奉神殿，當中牧恩認出熟悉的身影。正是當天在虛擬網中的天神花園裡，對著溫善咄咄逼人的身影──多乾主教。

只是牧恩看到站在遠處角落的身影一怔。

那人竟然身穿灰袍，腰纏鎖鏈，低頭順眉。牧恩卻在驚鴻一瞥之間認出，那人便是當天於辯難而敗的方柏！

這一身衣著……

正當牧恩想著之際，一抹影子投來。

居前之位，有一道身影面向他，背向神像。有光自神像頂端投來，將那人的身影拉著寬大修長，如同神祗。牧恩只感被一道莊嚴而神聖的目光鎖定，渾身一陣不舒服，彷彿罪人被天神盯著，等待審判時的不安。

很快，牧恩雙眸微閉，面露笑意。

一股莫名的氣息，將那種莊嚴之氣消散。如聞聲肅穆的古銅大鐘聲，遇上了大街小巷裡孩童嬉笑之聲，相相消散。

牧恩走上前，手按胸口向身影微微行禮：「見過向大主教。」

放眼天下，誰還能擁有如此厚重得快要窒息的神意？此人自然便是向大主教，向世。

……………

向世看著牧恩，那背著光的臉龐，微不可察的輕皺眉頭。

這種神息，真是熟悉得令人討厭。

他輕輕脫下脖子的逆十字項鍊，對著牧恩伸去。牧恩只是笑瞇瞇，沒有任何動作。

這時，多乾已經沉聲開口：「大膽，竟敢不接向大主教執恩賜洗吻之禮！」

恩賜洗吻，是只限於天神教內部的一種特別禮儀。通常用於神意精純、地位崇高的神職人員，於某些普通神職人員的一種恩賜。逆十字乃是天神教的圖騰，而親吻逆十字，代表透過向該崇高的神職人員致以最高的敬意。

而接受了恩賜洗吻之禮的那位高級神職人員，也必需回去，內心替該普通神職人員默默祈禱三十三次，以祈求天神與其同在。

這本來就是一件相輔相成之禮。但相反，若高級神職人員向低級人員邀請此禮卻被拒絕，將被視為其恥大辱。

而眼前作出邀請的是誰？

向世！向大主教！

天神教中，兩大巨擎之一！

但牧恩竟然拒絕了？

召喚武師外傳
若遇風雲，龍飛九天

點解唔親吻個逆十字，係因為病毒會透過飛沫傳染

佢都陰毒la
超級帶菌者想播毒

唔明 點解話姬英紅離開咗？明明未死

差369like有冇人未去like哂三魂行啲文
召喚新讀者

有冇人幫解讀
利申冇獎

幻想嘅存在 因為放唔低

我估錯了 是咪有獎加更

無緣聖階，自知不能守約，為咗想天山斷紅塵成神，所以離開

四層

不愧係仙人掌嘅讀者

第二百零五章──奢儉皆自然

牧恩對此只是笑容依舊，渾不在意：「抱歉，向大主教。我已接受了張大主教的恩賜洗吻之禮。」

向世不語，身形一如以往般莊嚴神聖。

多乾張了張嘴，最終還是閉嘴不語。恩賜洗吻之禮乃是只有神職人員才會知道的特別禮儀，但總體而言，一般的神職人員一生只會接受這禮儀一次。

這是大禮。

所以受此禮後，某程度上算是被歸於派別麾下。

牧恩的拒絕，代表他已經是張春樹的人，也是侍神派的人。對此，向世也是無話可說。當然──這本來早在他意料之內，所以他也沒有太過意外。

就連多乾對牧恩、對侍神派有諸多不滿，也只是無話可說。但牧恩這個只有十六歲的孩子，偏偏對天神教各種習俗、儀式瞭如指掌，令他覺得自己不是跟孩子交手，而是一頭老狐狸。

於奉神殿的角落，方柏悄然抬頭看了牧恩一眼，眸底裡盡是怨毒之色。只是他很快再次低下頭來，不讓任何人察覺。

…………

向世看了牧恩一眼，只見牧恩身上粗衣麻布。相反，除「特殊」的方柏之外，不論向世、溫善或多乾，身上都是穿著整齊乾淨，而且高貴無比的祭袍。

如此一來，便顯得牧恩格格不入。

向世那充滿莊嚴神聖的聲音響起：「牧恩萬里而來，未知可習慣天神市？」

牧恩抬頭，朝四處打量了一眼。

身處恩典城，乃是天神教的聖地。與神同行的神職人員，自然不會太過奢華。但比起身處神棄之地曾江而言，房間要比他以往的大上數倍、寬大軟綿的床舖。各種傢俱都是低調之中帶著高貴，而教堂的材質比曾江昂貴十倍都不止。

而且，更不用說家務都有工作人員的服侍、出入有神職人員的照料。要說是跟以前的生活有著天翻地覆的改變也不為過。

牧恩卻很快收回目光，看著向世溫和展顏一笑：「你們應當對儉樸抱有滿足之心、對奢華心懷平淡之意。或奢或儉，一樣過。」溫善聞言，雙眸泛過一抹激賞：「天神教典，第十六章第二節。」

她知道，牧恩這種淡然是打從心底裡出來。

不為由儉入奢而感到局促不安，不為由奢而儉而感到羞恥慚愧。

外物不可必。

不以外物或喜或憂，方為真正雲淡風輕。

多乾聞言，面色微變。從話語當中，他能夠感受到牧恩那種心生自然，神意渾然一體。而那方柏的頭顱便更低了，深深的把自己眼中驚懼與怨毒藏於深處，不露半分。

向世沉默不語，良久，牧恩再次開口：「既然向大主教沒事，那請恕我先行離席，熟悉一下環境。」

向世開口，如古銅大鐘：「去吧。」

溫善尾隨而去，期間目光掃了眾人一眼。她沒有說話，但當中意思表露無遺──看到了吧？這就是侍神派的傳人。

…………

溫善看著牧恩，語氣間不無責怪：「小恩，你這也太莽撞了。向世畢竟是大主教的身份，而你的神職身份還沒有定下來……」牧恩向她笑了笑：「溫老奶奶，奉神派不喜歡我們吧？」

溫善點了點頭，輕輕嘆氣：「今時不同往日。機甲世代，科技、金屬成為人們所嚮往，也是精神所在。雖然信徒仍然千萬，但卻是每下愈況了。」

「奉神派認為入世才是唯一出路，久而久之，不少身懷權力、利益者因為某些原因加入教會成為信徒，而奉神派的信徒與信徒之間，自有衍生關係，繼而創造出更大的利益。」

「雖然得益於此，天神教的收益年年增長，各種教堂、傳道工作也得以更順利的進行下去。但是……」溫善面露憂色：「我總覺得這不是正統的傳道。」

牧恩點頭，微笑開口：「出世的侍神派，便成為了奉神派的眼中釘了。既是如此，我今天的態度如何，向大主教也不會給我有好果子吃。那麼，我又為何要丟了老祭司的臉？」

「溫老奶奶，我先到處走走。放心，不會走出恩典城的範圍。」

語畢，牧恩便興沖沖的跑走了，看得溫善莞爾一笑。

終究還是個少年啊。

…

牧恩到處亂走，沒個目標。

他初到天神市，本來就不認路。現在只抱著開眼界的心態，多看看各種風景。恩典城整個建築風格，本來就具有極濃重的宗教氣息，單是走在其中，便令牧恩感到無比親切。

就在這時，一道聲音響起：「沒用的廢物，你這樣根本沒資格獲得天神的恩寵，居住在恩典城！」

牧恩好奇，連忙湊了過去。

只見一條難以覺察的小巷子裡，有著一群孩子。若非牧恩聽得聲音，恐怕都摸不進來。巷子左邊是一道冒著炊煙的屋子，恐怕是一間飯館。而右邊則是一條被欄柵擋著的小河。

眼前一名生得高大強壯的孩子，反倒是被推倒在巷子裡，但他卻是吶吶不語，看起來怯生生的。另外有三四個孩子圍著他，面上盡是厭憎：「你這個被偷情的修女誕下來的人，若非你母親以死殉道，你又豈能住在如此高貴的地方？」

「我告訴你，你生下來便是帶著原罪。溫主教心善大發慈悲讓你留下來，但你豈有面子於此地苟且偷安？」

強壯的孩子──終究還是個孩子，被如此狠毒的說話罵了一頓，面上卻是怯弱，雙眸放空，看著身後的河。

「怎麼？想跳河？你以為恩典河就能洗淨你的原罪？」

「就算你現在去死，也是不得進天堂！」

「因為你就是一個──」

「夠了。」

牧恩走了出來，面色漠然。

被人闖進來，那幾個孩子先是一驚，隨即在看到牧恩一身粗衣麻布，內心的膽怯漸去：「你又是誰？你知道我是誰嗎？敢來多管我閒事？我父親是范智星樞機！」

牧恩漠然看了他一眼，沒有開口。

那摔倒在地上不起的孩子雙目無神，只是死死的盯著那條河。他的兩邊眼角，均有著一道刀痕，長長的延伸下去，直至下巴。

看上去就像兩道淚痕。

多謝幫推

又唔係加更
推乜鳩呀

前排加太多，依家要抖抖

出快D
想睇孤兒院收皮

收咩皮呀
我故事冇呢d架！

孤兒院仲係度

佢地離開咗孤兒院先死

人去樓兇

心劫嘅幻覺

睇嚟我嘅心劫係星期日冇加更嘅幻覺

孩子
這不是幻覺

有冇人可以去penana like哂啲文啊 想星期日有文睇

這是一批讀者
楓成看著他們,沒有動
他們看著楓成,也沒有動
前者是慚愧及無奈,後者是飢餓與期待
但很快,楓成的目光自他們身上移開,落在他們身前的一道身影之上
身影看上去髒兮兮,粗長的頭髮,看上去不知多久沒洗,都把他的面龐擋住。此刻的他,在看著手機上的文,看得津津有味
他似是察覺到了楓成的目光,抬起頭來
眼眸中神光一閃,卻令楓成面色劇變
呼
光暈流轉,手提電腦一個文檔已被打開。那正是他的文章,三魂行
「別停下,你若是沒更加,我們就動手了。」

三月加更任務完左
幾時到四月

大佬你唔好咁癡線

冇
得番基本日更同任務

Penana已經like 到11000，幾時有加更

Penana 11000 讚好加更。

第二百零六章──秦桑

「你叫甚麼名字？」牧恩開口，只是那孩子卻只是充耳不聞。

而那位范智星的孩子卻是不耐煩起來：「你到底是甚麼人啊！」

牧恩深呼吸一口氣，緩緩開口：「你們中間誰是沒有罪的，誰就可以先拿石頭打她。」

他的聲音不大，卻如同雷音，震得幾個孩子愣在原地。

眼有刀痕的孩子先是一愣，隨即雙眸回復神采。而那幾個孩子則是面色難看。這裡是恩典城，若能住在這裡的，要不是信徒、要不便是神職人員。

天神教本來就不禁婚娶。像眼前出言毒辣的孩子，便是樞機的兒子。

也因此，他們對於天神教典怎麼也會有認知。他們一聽，便得知這是天神教典中的名句，說的是一名通姦的淫婦遭到千夫所指，說要殺死她以證聖潔。

當年的一名神職人員經過，便說了這樣的一句話。

說的，便是反證指責者的自身是否毫無罪孽。既然世人皆罪，那為何不給予改過自身的機會？

牧恩再次開口：「每個人都有成功的可能。我們不能夠選擇我們的出生，但卻可以決定自己達到的未來。」

那孩子雙眸越發明亮，抬起頭來看著牧恩。他只覺得牧恩的面上神色柔和，似是隆冬中遇上柴火，令人感到溫暖又親切，下意識想要靠近。

「你以後就跟著我吧。」牧恩對他說：「我叫牧恩。」

刀痕少年站起來，比起十六歲的牧恩還要高上兩個頭，看上去就像一名成年人般：「秦桑。」

他跟在牧恩的後背，就此離去。

而那自稱樞機的孩子已是如遭雷擊，愣在原地。作為天神教徒，或許不知道那人的模樣，但怎樣也會聽過「牧恩」這個名字。

不論是辯難擊敗天才方柏，還是被喻為隱世的張春樹大主教的傳人，都令他在天神教的世界中聲名遠播！

自己竟然就這樣失去了與這位未來的主教……不，甚至可能是未來的大主教結交的機會？

他看著牧恩與秦桑離開的背影，一高一矮。

像是時鐘的長短針，明明是初見，看起來卻又如此圓融如意。

…………

時光飛逝，歲月如梭。

轉眼間，又是三個月的過去。

張風已經離開曾江，來到朝陽市已半年。這半年而來，張風都是忙個不可開交。這時，他才體會到為何極罕有，有人同時修習機甲專科及機士技術。

實在是太博大精深。以往江別樹以囫圇吞棗的方式，替他打下根基。那時候的他還沒有覺得有多難，但現在，光是機甲設計、機修兩門科，已經令張風分身不暇。

而且引擎科那邊，蕭唯唯總是要張風去上課。有幾次張風沒去上課，竟然被莫小生直接透過學院珠，勒令必需上課，否則會扣除年末考核的分數。

無奈之下，張風只能去上課。而金屬應用方面，張風覺得這對於機甲設計太過重要，自然也是每堂皆到。

可以說機甲專科中，五科皆修。

除此之外，張風還得隔幾天就到林苦的維修店裡幫忙。經過龍介那次之後，林苦對張風也是改觀，漸漸放手將一些難度不高、又或者像龍介那次張風相當有自信的機甲，讓張風自行進行維修。

還沒計算張風每晚都得在黑球裡繼續以軒的地獄訓練列表……

如此繁重之下，張風逼不得已只能放棄機士系那邊的近戰、遠攻及戰術動作三課。

「還好有以軒的訓練列表……」張風如此安慰著自己。

只是危酒及林和鳴的課，哪怕張風再忙，也得抽時間去上。坐照經於精神修練幫助極大，而身體修練那邊，哪怕張風每朝一「舞」，但論身體還是比不上專修肉體的西山。

與林東起硬拚的那一次，便體現出來。

之所以能打成平手，很大原因是殺他一個措手不及，以及他擁有超凡的技巧。

…………

「師兄早。」小松在校門碰到張風，很有禮貌的打招呼。

三個月過後，張風沒有藏私地傳授槍鬥術的舞。槍鬥術乃是張風自創的戰鬥技巧，裡面乃是融入身法、槍法等等無數技巧而大成的戰鬥風格。

對小松也好、歡歡喜喜也罷，槍鬥術的舞是一種相當見效的健身操。而對張風而言，那便是華麗至極的殺人技巧。

而這三個月過來，雖然小松看上去仍然那般弱不禁風，但至少臉色有點好轉，而且眼光毒辣的張風可以看出，他那隱於衣服下的肉體具肌肉的雛型。

這也令張風有點感慨。

單論對這舞的動作、發力技巧等等的掌握，小松絕對不算好，甚至算得上愚笨，就連歡歡喜喜都要比他要出色得多。只是世間最不禁磨，像水滴能石穿。

小松的勤奮彌補了這個缺陷，可以看出他每天回家也有自行練習、修練，才在短短三個月擁有如此令人欣喜的進步。作為教學者的張風，也是感到喜悅。而小松對於張風，就更加崇拜了。加上危酒常說張風總會到東湖來，令小松總是以「師兄」稱呼張風。

張風無奈：「都說了別喊我師兄。」

喊林東起又是師兄，喊他又是師兄。不知道的還真以為他跟東湖有甚麼關係。

小松呵呵笑著，卻沒有反駁甚麼。一幅「任你說甚麼，我就是要喊師兄」的模樣。

二人走著，引來不少目光。張風甚少到機士系的各種操作課，但小松卻不然。

機士，是技術活。行就行，不行就怎麼都不行，騙不了人。

小松便是其中之一。

也是當他展露出機士技術後，人們才駭然想起──他是東湖的弟子。其操作技術，放在今年的精英學院都在頂級之列。與之同列的，還有卓不凡、張瑞秋、林東起……

這導致眾人現在看小松那虛弱的模樣，卻都不再敢像以前那般輕視。

只是他們不了解，為何這樣的小松，卻總愛跟著張風？

……
快到咁
岩岩準備加

星期日有文

都係各位努力讚好ge成果

本身仲諗緊點解星期日有文 仲以為楓成轉死性

楓成加更啦

冇
係大家努力爭取番黎

養生ing

日更

第二百零七章──我是無賴

半年的過去，人們對張風總算是知根知底。

這根本是一個怪人。

在林和鳴的課裡，張風與林東起是當中最出色的二人。林東起還好，出身西山，更是身修奇山經，肉體比起正常同年自然強上幾個檔次。

但張風這樣一個寂寂無名、讀著的與機士無關的機甲專科之人，卻只差林東起一線，這就讓人百思不得其解。

至於在機甲專科那邊，他卻是平平無奇。雖然精英學院只取年終考的分數，但作為導師，還是得知道學生的水平程度。所以間中也會有各種小測驗。

而張風的成績通常都只在中流程度，算不上差，卻遠遠談不到出類拔萃。特別是金屬應用及引擎課，更是慘不忍睹。

只是與其不相符的，是圍繞著他的身邊，卻是張瑞秋、卓不凡、小松，而不對頭的又如林東起──不客氣的說，想要跟林東起不對頭，也得看看你有沒有資格。

除了一樣──機修課。

在機修課裡面，張風的水平不斷上升，已經追上最頂級的那些學員。偶爾看到張風與江小白如平輩談論的模樣，總會令別人看得目眶欲裂。

那可是小白女神！

…………

張風與小松走了不久，便遇上了卓不凡與張瑞秋。

「喲。」張瑞秋懶洋洋的打了聲招呼，只是卓不凡卻是如臨大敵，總是左顧右盼的，如驚弓之鳥。張風看得好笑：「有那麼怕嗎？」

卓不凡面露苦笑：「你可是不知道──」

「卓不凡，你又跑去哪裡了？」

卓不凡話語戛然而止，當真化身成閃電狼，轉眼消失。而另一抹倩影則是發出咯咯的嬌笑：「又要玩捉迷藏嗎？好喔好喔。」

笑聲如鈴，漸漸遠去。

三人看著卓不凡的背影都是暗笑不已。

也不知道卓不凡三個月前哪裡惹來的風流債，這段日子總是纏著卓不凡。他被煩不勝煩後，索性一見到孫君兒就躲。只是孫君兒卻像手眼通天，總是輕而易舉的把他找出來。

二人一追一逃，早已成為學院裡的一道風景。

孫君兒雖然寂寂無名，但長相甜美可人，二人拍起來，也當真如金童玉女。只是有些暗戀卓不凡的女學生卻總是覺得孫君兒沒有資格接近「閃電狼」。

「嗤……堂堂男子漢，這樣逃竄也不丟臉。」作為損友的張瑞秋毫不留情的取笑著，一邊冷笑連連，輕擺自己那一頭亂髮：「就該像我這樣，百花叢中過，片葉不沾身……」

就在這時，遠遠傳來一道喃喃自語的聲音：「張瑞秋，我看你能躲到甚麼時候……」

張瑞秋那撥髮的動作僵硬了片刻，隨即轉身就逃。小松好奇地大聲問著：「秋哥你不是說堂堂男子漢嗎？」狼狽而逃的張瑞秋不忘開口：「我又沒說我是男子漢，我是無賴。」

轉眼間便又消失無蹤。

張風與小松相視莞爾，便走進了教樓。

今天是危酒的課。

自開課以來，張風也算是修習了半年的坐照經，越發感到為何四大學院為何是四大。東湖的坐照經修練精神，精神越強大，機士集中的能力便越強。

一般而言，機士操控機甲進行遭遇戰，最容易分出勝負的便是首五分鐘至十分鐘。而在進行高強度戰鬥的遭遇戰，以常人而言，集中精神時間大概在五分鐘左右。

在五分鐘以後，精神集中力開始進行下降。

但修練了坐照經的東湖機士，卻能夠把這時間按照坐照經的修行深厚而不斷延長。

至於修習了【奇山經】的西山機士，自然是因為肉體強大。

肉體越強，身體能夠承受的負荷便越高，因此他們的操作往往更加激烈。這也是其中一個原因西山專門出產近戰的機士。

而北林的【獵瞳】，張風尚未親身領教過。但據張瑞秋說，獵瞳同樣是一種修練的法門，具體功效作用於雙眼，能夠直接提昇視野、動態視力。據傳說修練到極致，甚至能一目千里……當然，傳說歸傳說，張風不會去較真。

但這也是為何北林的射手會是最強的原因。

至於南城沒這種獨門絕學，但是在機甲領域方面，南城一向是頂尖水平。單論機甲，南城是整座聯邦最頂尖的水平，遠遠拋離其他學院。另外也因為南城是最有錢的勢力，有錢使得鬼推磨，久而久之便於另外三大勢力齊名，四足鼎立。

至於聯邦，更多的是四大勢力相互磨合、相融之下的產物。

聯邦的力量也很強大，而且跟四大勢力相依相偎，彼此利益糾纏難分，唇亡齒寒。

不計南城，其他三家能夠自機甲時代到現在發展得如此龐大，這種獨特的修練法門，便是他們的依仗。

…………

「危教頭，所謂【聚神返虛，自得真氣】，是甚麼意思？」

「教頭，我現在還沒能記住經文……」

「教頭……」

危酒的課，其實就只是解答著他們對坐照經的疑難。但半年過後，他們越是修練，不懂的卻只有越多。所謂坐照坐忘，便是此理。雖說修行了半年，但真正開始修行、養氣的只有三份之二，而真正的「入門」，不過十指之數。

張風自然是當中之一。

只是他一日看懂坐照經的事，並沒有故意跟危酒說。

他只是平靜坐在位置，雙眸微闔。轉世之後，他只有【槍鬥術】能夠從上世帶過來，卻是失去了與之配合的功法。也就是說，他能憑著技巧欺負一下弱者不難，但若像上一次，對上的是如林和鳴那種可怕的強者，那只有被蹂躪的份兒。

他沒有天真的以為只學習機士技術便能橫行天下，不單單因為林家老祖那句名言──而是他自己便已殺過尚未登上機甲的機士。

此刻，他陷入一種玄奧迷茫的狀態。

似是身處溫水般，全身暖洋洋的。無數細微而難以察覺的聲音響起，卻又似甚麼都聽不到。

彷彿心如漣漪，如四方八面的動靜盡納於其中。

就在這時，一道波動「闖」進來。

如石子投湖，破開了寧靜。

他猛地睜開雙眼；

林東起睜開了雙眼；

正在解答疑難、面色漠然的危酒的移過了頭。

目光盡數落在一個方向。

好多對CP出左黎
但係楓成點都會寫死是但一個
或者前後腳兩個死曬

又屈人死
喂啊你唔好咁啦

鬼叫你寫開閤家產小品

本本都要死好多人

今日咁早

唉，又要等聽日

Gay味濃

樂心已被打入冷宮

唔洗死wor

波動來自小白

第二百零八章──家人

那是一名氣質空靈的少女，三千縷青絲無風自飄。只是與其氣質相違的，是她那平庸的長相。但張風知道那偽裝之下的，是何等傾城絕色。

危酒的雙眸泛過動容之色。

他自然知道，這是代表著甚麼。這少女不單單是入門，而是登堂入室。或者說，短短修練半年的她，已經跟修練多年的林東起平起平坐。

林東起的眼中首次露出驚訝，越而代之的卻是狂暴的戰意。

這少女是誰？

姬姓？沒聽說過。

只是知道她境界的，在場也只有寥寥三人。

少女目光輕移，與張風四目交投。那盈盈的雙眸底下，泛過一抹自信之色：「我超越你了。」

張風也是有點佩服。

自己一目看透坐照經，但在修練的速度竟然遠遠比不上信惠。這也是令他有點難以置信，難道世間竟然如此天才？這時，張風突然想起那時候在曾江孤兒院裡，她總是很自信的跟自己說：「我一向學習能力很好的。」

感慨過後，張風也沒有太過在意──他是機甲專科，跟信惠本來就不存在直接的衝突，修練坐照經也是為了自己操控機甲時的精神狀態。

想到這裡，他便釋然，再次閉目養氣。

……………

下課的學院門外，身披風衣的張風，怎麼看都充滿突兀。

春末，夏初。

蟬聲隱現。

這是一個充滿青春的初夏。

而身披漆黑如墨的風衣，張風卻沒有大汗淋漓，怎麼看都像一個怪人。與之相比，身邊那抹靚麗的倩影，卻是如此吸引眼球。無數男同學看著張風的目光也都越發不善起來。

「半年過後了，張同學在學業方面進度如何？」

「呃……還好，還好。」

「聽聞張同學在機修系那邊進度喜人，還跟機修天才、江別樹的孫女江小白頗具交流？」

「都是一些江湖傳聞，大家千萬別胡亂相信。」

「張同學真是個謙虛的好學生──好了，這一集的【冉冉升起】到此完畢，我們下次再見。」

「各位再見。」

杜華喊了一聲：「好，完了。」

梁樂心伸展了一個懶腰，大叫一聲：「呀！累死老娘了！」初夏，朝陽市的陽光可喜地照耀，帶來熾熱的微溫。而梁樂心卻已身穿一身性感而不失知性味道的短裙，露出一雙白晝修長的長腿。

這一個懶腰，本來就短的短裙微伸，頓時響起無數倒抽涼氣的聲音。

梁樂心似是聽到了聲音，便朝四周一瞪眼：「瞧甚麼，沒見過女人嗎？！」

那些男人馬上紅著臉，訕訕而去。

「哼。」梁樂心像頭戰勝了的孔雀，伸展著自身的羽翎。她盯著張風：「小鬼，明天是週末。晚上跟我去個地方。」張風斷然拒絕：「首先──我不是小鬼。第二──不了，我有好多功課要溫習。」

梁樂心怒了：「小鬼！我沒虧待你，【冉冉升起】節目反應不錯，也有獎金分成。你袋了錢又不出力辦事？！」

張風聞言又覺得有點道理：「到底甚麼事？」

梁樂心冷哼一聲：「明天是聯邦電視台的週年慶典，今年剛好在金陽市舉辨。明天晚會你得跟我去，算是讓你露個面，也免得得罪那些大人物。」

張風面色狐疑：「我只不過是個受訪的小人物，用得著參加這種慶典？」

梁樂心雙目噴火，幾多人想要當她的男伴都被拒絕。現在這小子卻是一臉懷疑與嫌棄？

「你現在去不去？！」

「唉……去吧去吧……」所謂吃人家嘴短，拿人家手短。加上這裡來回金陽市的車程，大概也在三至四個小時，張風也不太好意思拒絕，最終只能無奈地屈服。

看著張風那心不甘情不願的模樣，已是被氣得想把高跟鞋踩在他的臉上：「記得買套禮服！」語畢，她便雙手叉腰，大踏步的離開。杜華看了看張風，嘆氣一聲，便追著梁樂心而去：「心姐，等等我啊！」

……………

翌日，張風開著車來到酒店門口。

沒過多久，便看到梁樂心走出來。她身披灰色長風衣，幾近及膝，只有露出一雙小腿及高跟鞋來，看不出端倪。

她沒有客氣的走上副駕駛座，上下打量了張風一眼。

良久，她發出一聲極其複雜的嘆息：「你這傢伙……到底是有多懶啊……」

只見張風身穿黑色西褲，褲腳被捲至九分。身穿白色襯衣，黑色領帶，還穿了一件黑色的馬甲，看上去精神爽利。只是梁樂心一眼便看出，張風穿著的，根本就是精英學院的校服！

全身上下，大概只有那件如絲綢般的黑色馬甲是外購回來的了。

張風聳了聳肩：「精英學院的校服看上去便很整齊啊，妳不說，誰看得出來？」

「唉……你喜歡吧。」梁樂心已是無力吐糟，像是屈服於張風的態度之下。

…………

朝陽市開往金陽市的公路寬大，駕駛容易。

張風開著風馳於公路上跑，時值黃昏。

梁樂心慵懶地躺在坐椅靠背上，那雙長腿蜷縮著，像一頭怕冷的小貓般，澄澈微黃的暮光打在她身上，如聖潔的天使。

張風望了一眼，不禁心生感慨。這女娃娃生得有夠漂亮，在他見過的女子當中，能跟她並肩的，大概只有信惠及江小白了。但前提是──她不開口說話。

彷彿察覺到她的目光，梁樂心眉毛一挑：「小風子，你有家人嗎？」

張風面不改容，似乎沒有被抓到自己偷望她的尷尬：「有啊，都在曾江。」

「我說的是真的家人，有血脈關係的那種。」

「我怎麼知道，失憶啊。」

張風內心得意，失憶這兩個字真是萬能藥。不論如何，直接就歸於失憶就好了：「況且，不代表有血脈關係才算是家人。」

「成為內心的牽絆，日夜念掛，便是家人。」

「是嗎？」梁樂心自嘲一笑：「那麼，這種家人倒是挺好的。」

她看穿車窗，落在馬路上。

黃黃橙橙的暮光落在其上，如一條金色大道。

她的目光出神，似是喃喃自語：「家人，本來就是一種相依相偎、卻又相愛相殘的存在。哪怕之間關係再差再不好，但卻總會難以割捨。」

台慶, 孤男寡女, 飲了少少酒, 酒意一到...........

講埋d咁ge野
紅都臉埋

明荃家英愛情故

哩兩個扮醉先有啲可能

風子扮醉

第二百零九章──征服

張風聞言一怔，沒想到那看上去如漢子般的梁樂心，竟然會說出這樣的感悟出來。

而這一番感慨，張風找不到反駁的說法。

「是的。但家人是無法挑選的──這也是為何令我們如此痛苦的原因。」

梁樂心聞言再次一笑：「是啊。」

笑容裡有苦澀，有嘲弄，有不屑。

更多的是痛苦。

這個看上去爽朗的女孩子，到底經歷過甚麼？

梁樂心似是失去了談話的興趣，閉上了雙眸。那長長的睫毛閉上，似是關上了門。只是不知道她的心門是否如此。

…………

一路無話，在天色快將入黑之前，張風剛好來到了金陽市。

金陽市，與朝陽市的格局相仿。如果說朝陽市是一把扇，那麼金陽市便是一把、與其相對的扇。扇面寬大，越是往前便與是窄狹。最後通過關口直走，便是聯邦首都。

入夜，金陽市仍然五光十色，盡顯聯邦首都圈的繁華。

張風沒有太大參觀的意欲，實在是這半年的忙碌生活、繁重的學業，令他已習慣在這種學習的生活當中。哪怕在開著車，他也是腦海中計算著之前一題能量迴路的算法。

按照著以軒的導航，張風很快便找到目的地──金陽酒店。

以金陽為名，自然便是金陽市的頂級酒店，其地位跟朝陽市的向陽酒店一樣。

只是此刻的金陽酒店已是充滿人流，無數磁浮車、輪車，來來往往。張風也是看得嘖嘖稱奇，自他來到聯邦後，甚少見過輪車，絕大多數都是磁浮車。

但這裡的輪車卻不是少數。

梁樂心不知何時醒了過來，似是察覺到張風對輪車的訝異，便冷笑一聲：「物以稀為貴。正因為輪車這種效益低下、消耗能量高的代步工具變得少數，對那些有錢人而言，反而成了身份象徵。」

張風摸了摸鼻子，似是感覺到梁樂心在影射著他。

梁樂心盯了他一眼：「別多想，你這一個孤兒院的孩子，自然不會是針對你。」

風馳來到金陽酒店便開始擠塞，花了足足十五分鐘才來到酒店前的停車位置。而在酒店門外，有著一條長長的紅地毯，自停車位置一直延伸至酒店門口。

梁樂心自腕間拿出一根綁髮的橡皮筋：「幫我開門。」

張風有點無語，拿起風衣穿上，便走下車來。

……………

不得不說，雖然身穿校服，但加上馬甲，捲至九分的褲管，令他看上去帶著一股俐落。加上他那俊朗的臉孔，很容易便成為無數人目光的焦點。

風衣隨著動作一揚，拉出一抹墨色映進鏡頭。

「咦，那是現在大熱的節目──【冉冉升起】的主角，來自神棄之地的張風！身為聯邦電視台節目的主角，張風的出現卻又顯得理所當然。」

不愧是電視台的週年晚宴，竟然都有錄像珠進行實時直播！

而在孤兒院裡的孩子們一個個都瘋了：「是風哥哥！」

歡歡喜喜面露迷醉：「風哥哥好像又更帥氣了……」

遠在天神市中，牧恩面帶微笑看著眼前的三維投影，面上泛過一抹懷念。身後，一名長得高大的孩子不禁開口：「主人，這位是──」

牧恩微笑道：「這是我們孤兒院裡的大哥哥……小桑，別喊我主人了。」

秦桑卻像是壓根兒沒聽到牧恩後半句，只是聚精會神的看著張風，似是想要把這個「主人的大哥哥」記在腦海中。

張風看著鏡頭禮貌地一笑，然後繞了個半圈。那記者一邊連珠炮發的開口：「這一台難道就是與曾江黑道老大交好的獎勵──絕版的輪車【風馳】？據聞現在黑市中，這台風馳的價格已超過一千萬，更加是有價無市！嗯……張風在開門，到底他帶來的女伴是──」

「嘶──」

一根白晢的長腿，穿著淡淡米黃色的高跟鞋，自打開了的車門跨出來，闖進了所有觀看著直播的少男心房。

高跟鞋落地，也是將主人露出其真容。

她那件長長的風衣早已脫下放在張風的車裡。

只見她身穿一件吊帶的長裙，同樣是淡米黃色，清晰可見那如羊脂白玉般的香肩與玉臂。被紮成一根馬尾的頭髮，同樣把她一截雪白的脖子露出來，明明沒有任何首飾的點綴，卻帶著一股清新脫俗，卻又不失性感美麗的氣質。

梁樂心只是下車的剎那，便以其美貌征服了整個場合。

莫說他們，就連一路同車的張風也是看得呆了。梁樂心看了他一眼，美眸中泛過一抹得意及促狹之色，她壓低聲音：「愣在幹嘛？還不進去。」

「啊……哦。」張風驚醒過來，把車門帶上，便站在梁樂心的身旁。

梁樂心身得高挑，只比張風矮上一點。但在高跟鞋的彌補下，二人幾乎一樣高。這樣拍起來，當真生出一副金童玉女的感覺。梁樂心勾住了張風的左臂，張風只感像被柔若無骨的大鎖鎖住，一動也不敢動。

而四周則投來了無數殺人的目光，恨不得殺死張風，然後自己成為被梁樂心勾臂的角色。

張風就在如此多恐怖的目光下，亦步亦趨的走著地毯，進入酒店。

王猛像興奮的猴子般跳上沙發一彈一彈：「風哥哥好樣的！連樂心女神都能夠征服！」

「吵死了！」李歡歡、李喜喜尖叫一聲，一女一個腳丫子把王猛踢出休息室，消失不見。兩女用殺人的目光盯著光幕──盯的不是張風，而是梁樂心。

…………

走進宴會廳，才剛離開一片炙熱的目光，便迎來另一片。

確實以梁樂心如此美貌，加上精心打扮過後，很容易便成為場內的主角。張風下意識發力想逃，只是剛才還柔弱的手臂頓時成了死亡的勾鐮，梁樂心面色柔美，卻是壓低著聲音、說著充滿殺氣的話語：「跟老闆打完招呼，你可以走。但若現在就想逃的話，你就死定了！」

張風被如此威脅嚇得膽寒，內心暗暗說著好男不與惡女鬥，隨即便化身如木偶般當作梁樂心的裝飾，被她勾著四處打招呼。

征服

快啲落下場

佢早咗10幾年過嚟啫

好掛住舒情

梁樂心身得高挑，只比張風矮上一點。

生得高挑

張風：我有雙槍

樂心: 讓我試試你的雙槍吧

…………
搞咩
棟樓越黎越歪

說好的温馨小品呢

唔關我事架

仲可以再歪啲 留返幾分薄面畀你

又自爆

溫馨小甜品

早餐黎啦

第二百一十章──我是新聞系的

「真是年輕有為……」

「沒有沒有，張風才是年輕。呵呵呵呵……」

「哎喲……真是金童玉女，一對壁人喔……」

「啊，李總你跟太太才是珠聯璧合呢。」

張風像抽空了靈魂的軀殼，手中拿著高腳酒杯。而一切都是交由梁樂心進行應酬。經歷長達一個小時的交流與應酬後，張風才如獲大赦般脫離梁樂心的「魔爪」，撲到食物桌的旁邊。

早就已經飢腸轆轆的張風，看著如此多的美食，哪裡還能夠控制到？雖然看上去仍然風度翩翩，但進食速度快如閃電，不斷拿著食物塞進肚子裡。

一些早就對張風充滿「興趣」的少女，在看到張風本來自梁樂心旁邊走出來，頓時目露興奮。但在看到張風可怕的進食速度後，便一個個畏若蛇蠍，敬而遠之。

這種宴會，進食本來就不是重點。更重要的是他們之間的交流，有的是認識同樣層次的人，繼而衍生更加生意的合作。也有的是抱著攀龍附鳳之心，尋找到高質素的單身貴族，與其結合。

因此，在看到張風如餓鬼投胎的食相，一個個自然再不會感到有興趣，以免在這場合自丟身價。

梁樂心還在一旁跟其他電視台的高層應酬，聽到眾人的偷笑聲看過去，見到不遠處在那邊大快朵頤的張風，頓時恨得牙癢癢，心想等會你就死定了。

就在這時，一道聲音響起：「樂心？」

梁樂心身形微僵。

這聲音是如此熟悉，曾經令她夢魂縈繞。她又怎會認不出來？

果然在她轉身，便看到那熟悉的身影。

俊朗方正的臉龐，身穿寶藍色的西裝，渾身上下充滿知性與成熟的氣質。很難想像此人只是一個二十多歲的青年。

傅子俊，與她就讀同一所大學。梁樂心被喻為新聞系之花，而傅子俊則是醫學系的王子。那時候二人公開交往後，可是粉碎了不少男男女女的心。

二人確實是相當合襯，在傷心的同時卻又投以祝福。

但好景不常，在交往兩年後二人便宣告分手。據聞分手後的傅子俊已經換了好幾個女朋友，但梁樂心則至今仍然單身，未曾有過緋聞。

…………

張風一邊大快朵頤，耳朵卻是豎起來偷聽著。自修練了坐照經後，他的五感也比以前更加靈敏了。

梁樂心很快便回復平靜：「傅先生，你好。」

哪怕只是一個稱呼，都能夠聽得出當中的疏離。

傅子俊略顯尷尬，旋即回復如常：「妳最近還好嗎？」

身旁的張總，是聯邦電視台一名董事。他聞言也是笑了：「樂心自然是好的，試問有誰能夠在甫畢業便能夠擔當一個節目的主持人？現在她的裙下之臣可是由西山排到東湖去了。」

梁樂心善意微笑，如鮮花盛開：「張總真是口甜舌滑，難怪張小妹總是想念爸爸。」一旁的張太太甜笑著：「這傢伙啊，當年就是靠著一張嘴把我騙到手。」

張總哈哈大笑，看了看傅子俊與梁樂心，感覺到二人的氣氛不太對勁：「樂心，你們聊，我就不打擾你了。」

梁樂心手握高腳杯微微示意。

張總一家三口走了，梁樂心面上是溫柔的笑容瞬間斂去，轉身就走。待梁樂心走到一個沒人的角落，傅子俊連忙擋在她身前：「哎哎……先別走那麼快啊，大家好歹也是老相好──」

「傅先生，請注意你的談吐。我跟你沒有任何關係。」梁樂心眼眸冰冷盯著他，彷彿剛才那言笑晏晏的模樣只是一張面具。

傅子俊雙手高舉：「好好好，老同學。老同學好了沒？」

「哼。」梁樂心冷哼一聲，抱手冷笑：「有屁就放，我沒有與你聊天的打算。」

傅子俊深呼吸一口氣：「我知道當年是我的不好，我處理得不好。但你也知道，我家裡是醫學世家，父親更是聯邦醫學院的專科醫生。那時候父親發話下來要我跟你分開，也不是我想的啊。」

梁樂心冷笑連連，沒有吭聲。抱著一雙羊脂白玉的雙臂看著他，似要看著跳樑小丑的表演。

傅子俊又道：「雖然我之後也有過其他女人，但……」他面上露出一抹掙扎：「我最愛的還是妳啊。」

他走上前兩步，握住梁樂心的手：「現在我畢業了，是正式的醫生了。我已經可以獨立自主了，現在我想跟你重新開始，好嗎？」話語中盡是綿綿情意，配上他那俊逸的臉龐，令遠處偷偷觀望的少女情不自禁的傾心。

…………

梁樂心怔怔的看著他，這張曾經令他朝思暮想的臉龐。

「我是真的不明白，當年的我到底是瞎了哪一雙狗眼，才會跟你在一起？」

語畢，她猛地從傅子俊的手掙脫出來。

傅子俊被罵得一愣：「樂心──」

「別喊我的名字，你令我想吐。」梁樂心面色冰冷：「你忘了我是讀哪個科系？」

「我是新聞系的。」

「新聞系，便是要查求真相。」

「當天跟你分開之後，我已經直接聯絡了你爸，他那時候人在聯邦首都開著醫學會議。我親自坐飛船飛到過去，他卻說已經有三年沒有與你聯絡。」

「後來我再查，好啊。原來是看上了那個同樣就讀醫學系的小學妹，與我這種級數的女人分開之後，想要騙倒下一個自然輕鬆無比了吧？」

「你以為我不知道？你之後的幾任女朋友，你都跟他們說，是我認識了別的高富帥然後把你甩掉，只是你顧及我的感受，只說是和平分手對吧？」

一連串的話，把傅子俊說得滿臉通紅。

梁樂心深深嘆一口氣：「我查到一切之後，都沒有對外說過甚麼。求真相，只是我的職業本性。但我萬萬沒想到，過了幾年後的今日，你竟然還想把我騙上床？」

「你到底是能有多無恥？」

傅子俊被罵個狗血淋頭，也是撕破了面子，冷笑一聲：「嗤，本打算跟你溫存一下，以記念曾經的美好時光。妳真以為你自己是甚麼新聞女神？在我看來，只是我玩剩的舊鞋而已。以我的身份地位，想要甚麼女人要不到？」

「還好，當年沒虧，甚麼都見過摸過。」

我都想摸

想下好la你

係時候畀樂心攞嚟過橋，然後十集後弄假成真

肯定又係張瘋出黎英雄救美，然後飲多兩杯就精服左佢

成個ＰＯＳＴ都係四重格仔

當你追哂楓成啲故就可以解鎖四重格仔技能架啦

劇透會比人斬

好懷念遊戲之道無限加更

應該變午餐

點解入到黎搵唔到文
有冇人知啲更新去咗邊

放假要訓耐D架

第二百一十一章──沒甚麼大不了

張風聞言，放下了手中的雞腿。

他深深的嘆了一口氣，似是想到了某種曾經。

這一幕……很熟悉啊。

只是角色有點倒轉了。

也好，本來就該英雄救美。

想到這裡，他便站起來。

…………

如此毒辣的話鋒，梁樂心卻是面不改容：「是嗎？至少你現在想要我，卻是要不到。傅子俊，你死心吧。你以為自己是人中之龍？你的成績差勁透頂，若不是當年的科主任與你父親交好，你能夠畢業嗎？」

「你只是一個含著金鎖匙出生的紈絝子弟罷了。」

似是被說中死穴，傅子俊面容猙獰，哪有半分剛才的溫文儒雅？

「你說甚麼？！你這個賤人！」他高舉手掌便要摑下來──

「差不多了吧？」

他的手腕被另一隻手扣住，那人笑瞇瞇的站在他與梁樂心之間：「你也霸佔了我女朋友好久了，要不看在你是她的前男友，我早就發作了。現在還想動手？」

來者自然便是張風。

就連梁樂心也沒想到這一情景，聽到「女朋友」三個字，她更是怔在原地，看著張風的背影，內心生出一股奇異的感覺。

傅子俊先是一愣，旋即也是認出張風這個「名人」。他哈哈一笑：「梁樂心啊梁樂心，沒想到妳竟然倒退回去。竟然泡個比妳年輕的小白臉？而且，還是個出自貧民窟的窮小子？」

張風卻是不以為然，修養極高：「我不有錢啊，但卻是很努力的工作。畢竟我只是個孤兒，不像你一樣有父蔭嘛。最重要的是，我有愛著樂心的一顆心啊。這才是最重要的，不像你見異思遷。」

父蔭二字明顯是傅子俊的死穴：「你這個小畜牲你說甚麼？」

張風搖了搖頭：「哎……你有看節目吧？」

「你應該知道──我很能打的。畢竟我是個孤兒，是個小畜牲。」他笑瞇瞇的眼睛，卻泛過一抹至深的陰冷：「若是在這個宴會場合，你被我騎著當狗一樣打得口腫臉腫，這樣就不是太好看了吧？」

傅子俊只感那抓住自己腕間的手掌，力量越發強大，像是一隻鐵鋏般牢牢鎖住，哪怕自己再三掙扎同樣紋風不動。陡然，張風鬆開了手，掙扎著的傅子俊脫力之下狼狽地後退三步。

看著笑瞇瞇的張風、冷著臉的梁樂心，他冷哼一聲，想要說些狠話。但在看到張風眼眸的寒意，他便打了個寒顫，最終只能摸著通紅的手腕，狼狽而去。

張風轉過身來：「要出去呼吸一下嗎？」

……………

張風手執兩個高腳杯，一支酒。

金陽酒店的頂層陽台，風景開揚，看出去無數光點閃爍，在顯示著一個繁華至極的都市夜景，似要跟天上的星空爭輝。

張風看著那站於窗台欄柵旁的伊人，先是靜靜地欣賞一會，方開玩笑的開口：「堂堂樂心女神，不會受不住打擊從這裡跳下去吧？」

梁樂心回首沒有一笑，卻是反了張風一個大大的白眼：「就憑那頭禽獸，想要讓老娘跳樓？他不配。」

張風笑瞇瞇不說話，把兩個高腳杯架在窗台，替自己倒了一杯。在準備替梁樂心倒酒的時候，卻被她一把搶了酒瓶，對著嘴巴直灌。

張風嘖嘖稱奇，安然坐在窗台的靠椅著，欣賞美人灌酒的這一幕。

「呼。」

梁樂心長呼一口氣，把酒瓶遞回給張風：「我只是在氣自己，當年怎麼喜歡上這樣一個禽獸。」張風卻是不以為然，說著某套電影的名句：「人生在世，總會愛上幾個人渣。這沒甚麼大不了。」

「重要的是，如何從這段感情當中成長。」他笑瞇瞇的看著梁樂心：「現在看來，妳成長得相當不錯。」

梁樂心一愣，細細品味卻似是從話語中感受到甚麼。只是看到張風那似笑非笑的表情，便心生惱意：「臭小子，憑甚麼對老娘說教？老娘吃鹽多過你吃飯！」

張風聳了聳肩，輕抿酒液，面上露出不以為然之色。偏偏這副神態，更是看得梁樂心牙癢癢，想要一個粉拳打在那張可恨的臉龐上。

她坐在靠椅上，再次奪去酒瓶長灌。

兩次大口喝酒，她的雙頰也是隱見緋紅，令她更添嬌美。她長呼一口氣，雙眸露出迷醉。或許是因為喝多了、或許是四周無人，又或許是與她傾訴的對象令她有種莫名的安心：「我跟你有點相似，自小單親家庭長大。母親生下我之後，就把我丟給爸爸，然後跟別的男人走了。」

她的聲音卻是溫柔，似是怕震動某隻熟睡於枝頭的鳥兒，面色盡是溫暖：「從小，我就跟我爸爸相依為命。」

「我爸爸沒有多有錢，只是個普通的磁浮巴士司機。但爸爸很疼我，我活得很快樂。」

「直至──」

她的聲音戛然一變，冰冷至極：「有一天，我收到通知──我父親在工作的時候，巴士撞死了一個人。」張風聞言疑惑不解：「磁浮車的設置，應該是有緊急停止裝置。一旦按下，磁浮裝置將會瞬間失去速度，原地靜止。」

梁樂心點了點頭，又灌了一口。她的聲音如九幽厲鬼般，帶著徹骨之寒：「這個我自然知道。我更是調查了，在磁浮技術面世至今，交通意外的次數不超過十次。低得是零點零零零一的機率，自然引起我的注意。」

「但我的努力卻是徒勞──不知從何而來的人證、物證、監控紀錄……等等。」

「最後，我爸爸被判了死刑，即時槍決。」

「短短七日，我爸爸就被行刑死了。那時候我連證據都沒有找到甚麼。」

「更可笑的是，當時的新聞卻是大肆宣傳著，要大家注意交通安全──沒有任何一個人，去查過我爸爸是否真的撞死人。」

她冷笑一聲：「若不是那時候我遭逢巨變，身心俱疲之下，又豈會被那個禽獸騙倒？」

她看向張風，很認真的道：「你說，經歷如此劇變，我還沒有自尋短見。現在又怎麼會呢？」

又有伏線了 但睇嚟有人被自殺

樂心要步佢老豆後塵

或者張風搵到真相...
但代價係身邊啲人一個一個...

個二世祖做手腳

三魂行其餘個兩魂原來係指樂心同孤兒院

係地獄行

又成班係到咒人死

真相一定關張風啲老死事

如果有新讀者唔明點解張風會話呢幕好熟悉
只係角色調轉左
可以去睇番遊戲之道

琴日個章已經預告左今日楓成會點寫

自己幾鐘意

百鬼夜行

已立flag角色：

子德（做左凌老徒弟惹人妒忌）
牧恩（得罪大主教）
樂心（落二世祖面+想同老豆翻案）
徐錫南+黎秋（孤兒院守護神）
其他孤兒（威脅張風好材料）

歡迎補充

怪就怪你同張風有交集

又要人催

咁多位早呀

第二百一十二章──前痕如影

張風沒有說話，腦海中已傳來以軒的聲音：「梁正公，磁浮巴士意外，被喻為近十年來最嚴重的交通事故。判刑──即時槍決。風子，在虛擬網的數據庫中，這項事故有很多不尋常的痕跡，大概是有駭客的痕跡。」

張風很快便猜到了甚麼：「你想替自己的父親找回公道？」

梁樂心沒有看他，而是看著快要空了的酒瓶，目光通幽，如喃喃自語：「這個自然啊……換了是你，也會一樣吧？」

張風不置可否。

確實這是人之常情。

若不這樣做，當真枉為人子。

「節目主持，只是第一步。」梁樂心平靜開口：「畢竟誰也不會讓新畢業的記者擔當甚麼重要的職位。所以其實我也是在利用你，【冉冉升起】節目大熱，大概明年我就能夠成為正式記者。五年內，我要成為最頂級的記者，調動更多的資源去查出真相。」

張風微抿酒杯，腦海與以軒交流：「以軒，有方法查到嗎？」

「我在嘗試──風子，那人很厲害。單論水平，遠在荊棘之上。這麼說的話，大概是荊棘所說的【駭者】了，是聯邦最頂級的駭客。」

張風腦海中冷笑一聲：「能夠於如此短時間，把所有證據做到如此周詳。除此之外，更是把人證等等都準備得如此充足。看來那人身份不低。」

「風子，這個我會記住，同時也讓荊棘幫忙調查。」

「嗯。」

梁樂心似是想起了甚麼，展顏一笑：「不說這些了，喝酒。」張風故意激怒：「哦？梁小姐，你才喝了幾口便滿臉通紅了，看起來你不太能喝喔？」

梁樂心卻是狡黠一笑：「少年，你還是太年輕了。老娘嗜好不多，以酒為最，人稱千杯不醉便是我。滿臉通紅只是代表我的散酒速度快。」

「那就得試試了。」

…………

夜景，星空，美人。

窗台之上，二人喝酒，聊天。時不時傳來梁樂心如銀鈴般的嬌笑。

對酒當歌，人生幾何？

良久，參加宴會的人早就散去七七八八。當有職員來到窗台，才發現二人還在那邊聊天唱歌，地上佈滿了一地的酒瓶，頓時被嚇了一跳。

「先生、小姐，我們該清潔場地了。」

張風的頭也是有點疼，看著在那邊生龍活虎的梁樂心，越是喝下去，她的雙眸便越發明亮。此刻在張風看起來，如同兩顆星辰一般。

他也是沒想到，這小妮子竟然真的那麼能喝？！

「那好，我們馬上就走。」

在看到地上那麼多酒瓶，但那青年開口仍然如此有條理，那職員也是有點詫異。

「小妮子，走嘍。」

「臭小子你喊誰是小妮子？」梁樂心嚷著朝張風跑來，一個不慎，踏到了個空酒瓶。

張風見狀連忙扶住。

酒氣與香風揉合，化成一股極其誘人的味道。

懷中的梁樂心雙頰緋紅，如令人垂涎欲滴的果實，充滿著難以想像的吸引力。張風深呼吸一口氣，把風衣披在她的身上：「天氣冷。」

將那如羊脂白玉般的香肩擋住，張風也是略略清醒回來。

…………

張風躺在車子的靠背，調較得如床般向後傾斜。

副駕駛座的梁樂心同樣如是。

他沒有開車，車子已由以軒代勞，自金陽市開著往朝陽市的回程。

只是張風知道，梁樂心沒有睡著。

二人都沒有說話，二人都沒有睡著。

整個氣氛充滿著寧靜、祥和，卻帶著數分旖旎。哪怕風馳裡的空調開得再大，那充滿著誘人的氣息仍然源源不絕自梁樂心身上散發開來。

張風只感全身躁熱難當，卻又偏偏要裝作無事。

梁樂心雙眸緊閉，睫毛連顫，顯示著她不平靜的內心。偶爾偷偷張開雙眼，看向旁邊那如無事人的張風，都是不禁感慨而又銀牙緊咬，這小子是不是個木頭人啊？

就在這種曖昧、尷尬、旖旎，卻又度秒如年的氛圍下，漆黑的越野車回到了朝陽市的向陽酒店門口。

時已深夜。

梁樂心像瞬間「醒」了過來，打了個呵欠：「到了嗎？」一邊說著，她便打開車門走出去。

「嗯。」張風點了點頭：「快回去休息吧。」

隔著車門，梁樂心似是隨意一問：「都夜了，你要順便上來休息嗎？」

張風看著她，那看似隨意、無所謂的臉龐。一夜過後，大肆放縱。她面上妝容有點掉色，只是看上去卻不減姿色，反帶著一種成熟至極的誘惑。

這種誘惑，是何等熟悉。

那總是身穿性感，卻又偏偏在看到人偷望她的時候，帶著女王笑般肆意取笑著的她。

那是前世的摰愛，也是他難以割捨的孽緣。

心中劇痛，令張風猛地醒了過來：「不用了，我自己回去就好。明天見。」車門自動關上，黑色的越野車重新開動，遠遠離去。

她仍然披著張風的風衣，似是在感受著甚麼，孤身立在酒店門前，久久無語。

看著那車的後影，梁樂心既是失望、卻又有著如釋重負。一時之間，她都不知道自己內心到底希望他上來，還是希望他就此離去。但至少梁樂心知道，她這一世都不會忘記這個晚上。

…………

「喂喂，是誰？」

王猛拿著電話喊著，頓時面露喜色：「是牧恩哥哥！」

牧恩在天神市，生活比張風好上不少。聽到電話對面孩子們的歡欣之聲，他也是面色柔和：「子德在嗎？」

「子德哥哥在黑球室喔，羅志恆那傢伙也是。哼，都欺負我出生得比較晚。」羅志恆在上週度過生日，踏入成年的十六歲，也代表擁有進入虛擬網的權利。

這時，一道身影走過來搶走了電話：「牧恩哥哥，我們在。」

王猛本來不滿地看了他們一眼，但看著他們「人多勢眾」，終究還是噤聲不語。

牧恩聞聲一笑：「是阿一，那麼說，阿二阿三阿四都在吧？」

「我們都在。」男聲女聲一同響起。

他們是張一、張二、張三、張四。四人以數字為名，長相卻是大相徑庭，因為他們不像歡歡喜喜那般，是真正的雙生兒。

四人自有記憶的時候，已是相依為命。

他們都不知道自己的父母、家人是誰，只是居住了小巷裡，餐風露宿。他們不是兄妹，卻是情同兄妹。

突然之間多左幾個連作者都懶得諗名嘅角色
rip 阿一阿二阿三阿四

又屈我
個名佢地自己揀架

方便計死咗幾多人

三家姐rip

咁三家姐呢

禮拜日，大家知冇文...冇人了

謝幫推
抵錫

早呀
等多日又有文la

尋晚發夢有加更
請成仔出手

夢醒就唔好再諗番轉頭啦

成仔呢排係咪wfh?

我已經由睇唔知咩傳說練出咗佛系等文法同佛系出文法
（不過走更傳說新文我諗到頭都爆）

係呀
隔日番

咩係走更傳說？

話說故台有個post，多次走更當無件事，咪寫篇名為“走更傳說”諷刺下咁

有d咁ge事
好彩唔係我姐

好睇wor

遊戲之道咁好睇都唔出書

唔怪得隔日變午餐

依期忙到連構思都無得諗，好在係玩嘢文無正式開post出
不過高遠（鳩軟/睪丸）依個角色都應該有大量空間發揮野比大雄威能（最初係威係勢，最後比人濕鳩），因為走更當飯食，重要扮無事真係好

有冇人未訓？
黎找數啦。
三月瘋行外傳呀。
未睇遊戲之道ge唔好睇。

人間無聊，唯遊戲已。

等你好耐

傳說中嘅遊戲外傳

一望張圖嚇一嚇

唔夠 加更

傳說中嘅加甜

CLS

各位早

第二百一十三章──告解室

後來孤兒院建立，四人自然也是投靠過來。只是他們卻是沒有名字。那時候，張春樹打算以「風、花、雪、月」為名，只是被張風先搶去了風字，剩下的三字又湊不上來。

後來張春樹又想要以「日、月、星、辰」為名，只是那四人面上一愣一愣，說不上喜歡，也談不上厭惡。張春樹見狀無奈，索性把改名字的任務交給了張風。

張風便很簡單的以「一、二、三、四」為名。

大哥張一、二哥張二、三妹張三、四妹張四。

本來張春樹聽到這個名字直笑出來，想要重新再改。只是四人聽到這名字後反倒相當歡喜，原因無他──日月星辰也好、風花雪月也罷，對字都不會一隻的他們而言太過艱辛。

而一、二、三、四這種數字，他們至少是會的。

因此，四人便取了這樣一個荒謬的名字。

跟張風一樣，四人到醫院查過骨齡後發現年紀相同，卻都不知道自己真正出生日期，因此便採了投身進孤兒院的日子作生日。

同樣，四人在早幾天便過了十六歲生日，投入了機士訓練。

…………

張一笑著道：「牧恩哥哥放心，我們會照顧好這些小魔怪。」

張三小妹掩嘴一笑：「小魔怪學人說照顧。」

張二、張四深感認同，然後哈哈大笑。

牧恩聽著聲音，只感內心盡是溫暖。

他又好好交帶了一會，便掛斷電話。他把這舊式的摺式電話，珍而重之放在枕頭下。寬大的床鋪，軟綿的暖枕，卻未能侵蝕我道心。他站了起來，朝房外走去。

門外，秦桑早就在外等著。

「小桑早。」牧恩笑瞇瞇的道。秦桑眼眸泛過一抹暖色，卻是不苟言笑：「主人早。」對於這個稱呼，牧恩努力了三個月都未能讓他改變說法，後來他也是不得不放棄，任由他愛怎麼喊就怎麼喊。

他一路走著，走下恩典城，路旁早有一台看似平平無奇的磁浮車等著。秦桑走上駕駛座，而牧恩則坐在後座。

磁浮車緩緩駛出了恩典城，也就是天神市的外城。

幾個拐彎之後，車子停在一條小巷裡，杳無人煙。很難想像秦桑是怎麼開車拐進來。

牧恩準備下車之際，秦桑沉聲開口：「主人──以你身份，擔當這工作，太過屈就了。」牧恩聞言一笑：「甚麼屈就？」

「聆聽世人的說話，感受世人的煩惱，本來就是我們該做的事。」

他下車，關門之前開口道：「你先回去，晚上再回來接我。」只是看到秦桑那「間歇性耳聾」又發作，他只能苦笑一聲，轉身走進一道木門。

穿過木門，是漆黑的廊道。只是隱隱聽到有一陣陣難以聽清楚，如呢喃之聲在嗡嗡作響。牧恩面色不變，像已習慣。如此漆黑、偶有燭光照亮的廊道裡，牧恩卻是如回到自家般，閉上眼都能夠走過去。

沒有花費多久時間，他便穿過了廊道，來到一間小木屋前。

木屋不大，甚至說是狹小至極，而且更是一分為二，每一邊都有扇門，只能容許一人走進而坐。但這木屋的雕刻技藝，堪稱鬼斧神工。在其上，可以看見各式花紋。恢宏大氣，卻不顯得過於奢靡。

牧恩走進去坐下，木板座椅很硬，但牧恩卻恍若不覺，就像他平常坐於軟綿床鋪之上般，古井無波。

座位的對面，有著一道木柵。木柵佈滿密麻難算的方格，令兩間小房都無法窺視對面。

吱呀。

良久，木屋另一邊的木門被打開，可以聽到有身影鑽進了房間。

「神父，我有罪。」

牧恩溫聲開口：「孩子，每個人都有罪。你犯了什麼錯？」

二人隔著木柵低聲說話。

這裡是一座教堂，剛才能聽到的那些抑壓的呢喃，是教徒讀誦禱文之聲。

在告解室外，無數人排在門外，化成一條人龍。只是這人龍卻都沉默無聲，內心懷著虔誠之心，等待著神父的召喚。只是短短三個月，這位無名神父已是度化無數，在教徒口耳相傳之間，已成了天神市外城的一處特殊的風光。

無數教徒來到天神市，都甘願等上數小時，以祈求這位神父的召見及開度。

只是到現在，都還沒有人知道這位神父的名字。

…………

羅志恆來到了虛擬網，熟門熟路的放開了腳丫子奔跑著。在虛擬網，不用擔心累。會導致累，更多的只有動腦筋的時候才會。這種「跑」的動作，在虛擬網只是一道指令，一個念頭。

沒有花費多久，他便來到一個，張風相當熟悉的地方──機甲大全館。

他一邊走到自己昨天看到的那裡：「嗯……鐵甲蟲……看過了，這是──」他雙眸一亮：「君子系列。」

君子系列繁多，像龍介的夕君子、李天照所用的曲君子，更有光君子、夜君子……等等。

羅志恆跑到那一層架上，如饑似渴地看著那些機甲的數據。在他看來，要修理機甲的前提，是要了解機甲的構造。那些大學院、大勢力的子弟學員，能夠透過無窮資源，繼而親自摸索著機甲的實物。

但羅志恆沒有，他只是曾江的一名孤兒。

因此，機甲大全館便成為了他的選擇。每天上線，他便在這裡仔細查看著每一台機甲的數據、組裝的零件、部位，等等。

嚴格而言，羅志恆的想法沒有錯。

但卻是不可行，也甚少有人會這樣做。

因為人力有時窮，人的記憶力不可能無窮無盡。也因此，機修師會衍生出不同的流派。就像張風在朝陽市的機甲維修場裡看到的，有的專修獸類機甲、有的專修鳥型機甲……

專修一類型的機甲，往往會有大同小異的結構、零件等等，再經過歲月、經歷的磨練，令他們對於該類機甲有著一種莫名的熟悉感。

這是一般的做法。

但若要登上大道，那麼只能對各款的機甲都瞭若指掌。但這又是不可能的──只是，唯辦到常人辦不到的事，才能比別人更出眾、攀升上至巔峰。

但羅志恆沒有人指導、教導，只是按照著他的方式是學習，在這段時間過來，他記住的已有十多台機甲的數據，卻一點不顯得吃力。相反，他如餓鬼般吞噬著機甲的數據，繼而轉化成的他的知識。

單論這一點，可以證明──羅志恆確實是一名天才。

虛擬網中無晝夜，羅志恆就這樣一台一台看下去，踏上他的機修師之路。

又一個天才
個個都天才，都唔知孤兒院d人係咪個個都係轉生過黎嘅

又整多個

因為唔係天才果d就要死

天才嘅都要死

天才先有天妒英才

死先死後既分別

大佬呀唔好咁邪惡啦

其實都幾恐怖
成排都係方格

係香港
呢d長篇好難出到書
有出版社都係問我有冇一本十萬字左右長度果d
十萬字對我黎講只係岩岩開左個頭

但都有好多人睇金庸嘅書 係咪你太多錯字唔加更無人睇

以前同依家點同

第二百一十四章──解不了的題

翌日清早，張風揉著眼睛走出家門。

剛好看見揉著眼睛、打著呵欠的梁樂心靠在車門旁。

二人相交一眼，卻不約而同的移開了視線，彼此都沒有說話。身後的杜華有點莫名其妙：「你們昨天都很晚回家啊？晚會不是在十一時就結束了？」

梁樂心瞪了他一眼：「就是你嘴多！準備！」

「哦……」杜華滿面無辜，怎麼又是我錯了？

……………

「又來到【冉冉升起】的環節，又是我們熟悉的臉孔，張風。還有我，梁樂心。」

張風開著車，梁樂心在副駕駛座，而杜華則在車的後面拍著二人的側臉。一邊說到自己的時候，她對著鏡頭展露出甜美的笑容。

「張風，昨天的聯邦電視台晚宴，會是你第一次參與這種場合嗎？」

張風想著前世曾經參與過的一次──

「是的，這種大場面，我還是初次遇見。」

「呵呵，聯邦電視台的週年晚會，自然是非同凡響。」她不著邊際的拍著電視台的馬屁，對於這種拍得響、卻又拍得不著痕跡的，便是那些大人物最喜歡的那種。

張風一邊開著車，一邊下意識的回答：「梁小姐，那你呢？」

「我？」梁樂心笑著道：「在求學階段，自然也參加過這種晚會。像畢業晚會、聯歡晚會等等。」

「難怪梁小姐這樣能喝，都幾近千杯不醉呢。」

梁樂心面上露出俏皮而自豪之色：「這可是我引以為傲之處呢。」

張風聞言，回想起自己那次在巷子裡看到喝醉的梁樂心被人調戲，更是差點被帶回去強暴了，不自禁莞爾一笑。梁樂心看到他的笑容，不知道是否也是想起了同樣的事。

她突然開口：「不過，昨天的晚會還真是令人特別難忘。」

燈號轉紅。

張風停下了車子，怔然轉首看向梁樂心，卻發現她也是在看著自己。

四目交觸，不到頃刻便瞬間分開。

似是從來沒有對望過，又卻似多了些甚麼。

張風強顏一笑：「喔？到底有甚麼特別呢？」

梁樂心歪著小腦袋：「嗯……認識了一個新的朋友。」張風作狀起哄：「不會是男的吧？」

「是男的啊。」

「我倒是聽到聯邦有不少愛慕樂心女神的粉絲心碎的聲音了。」

「呵呵，那些我倒是管不著啊。」

「新朋友嗎？是個怎麼樣的人呢？」

「是個禽獸不如的人。」

張風無語：「呃……」

他在很認真的思考著，那人到底是那人渣醫生還是自己？

很快，梁樂心再次開口：「對了，張風。你正值青春時期，有在學校交到小女友嗎？」

「沒有啊，光是忙學業都是忙不過來，哪裡有空認識女生？」

梁樂心看著張風，面上露出一個意味深長的笑容：「這樣啊……」

就在張風被她看得發毛之時，車剛好來到了精英學院的門口。梁樂心的聲音再次響起：「這次的【冉冉升起】來到這裡，我們下次再見。張風，跟大家說拜拜。」

「拜拜。」

杜華關了錄像珠：「好了。」他有點興奮的跟梁樂心道：「心姐，真厲害。這種日常私生活的八卦，可是那些家庭觀眾最喜愛的一環。妳是怎麼想到的？」

梁樂心呵呵一笑，卻是支吾以對。而張風已經下了車，帶點狼狽的準備逃去。

「張風──」

梁樂心跑了過來，抬起頭來看著他，雙手向前一遞。一抹夜色輕輕披於她的臂間：「你的風衣。」

風衣入手，卻似隱有餘香。

張風見狀一怔，昨晚都忘了把風衣拿回來了。

「謝謝。」

語畢，他便再次匆忙走進學院，似是趕著甚麼課堂。

「嗤，距離上課還有半小時，在裝甚麼。」梁樂心腳尖輕踢地面，卻不察覺面上露出充滿誘惑的笑容。杜華看著她，面上盡是吃驚之色：「心姐，你難不成──」

似是被窺到甚麼，梁樂心略顯疏亂：「你說甚麼？」

「妳……面色通紅，難不成發燒了？」

「…………」

……………

張風有點氣喘噓噓。

實在是梁樂心的誘惑太大，令他有點回不過神來。老實說，張風可以肯定換了任何一位聯邦少男過來，都是抵擋不住這種驚人的誘惑。

「哎喲，小風來嘍。來得這麼早，是想念我嗎？」

一道柔聲響起，走了過來，很是慈祥的摸了摸張風的腦袋。

「唯唯姐。」張風很乖巧的喊了一聲。

「呵呵呵呵呵……我都一把年紀了，還喊甚麼姐姐的……呵呵呵……」嘴巴是這般說著，面色卻是樂不開支：「怎麼如此慌張了？」

看著蕭唯唯，張風有一種親切感。

或許是因為遠在聯邦另一端的那位身穿神袍的張春樹，又或許某位已化成一掬黃土的老傢伙，令張風對於老者總有一種莫名的親切感。

他想了想：「唯姐，你有過遺憾嗎？」

蕭唯唯聞言輕顫，想起了那道別樹一格的枯瘦身影，隨即微微一笑：「我年輕的時候，其中一個目標的是──我不要我的人生留下所有遺憾。」

「所以我在十四歲便偷偷開家裡的磁浮車、十六歲便輟學毅然加入聯邦科學院，後來加入機甲研發團隊……」

她看著張風，像是看著某道熟悉的身影：「但到我老來才知道──沒有遺憾的，便不是人生。」

「可以懷念，並將其成為你的養份，茁壯成長。關鍵的是，你不能被遺憾卡住步伐。」

「適當的時候，向前走。」

張風面露苦笑：「談何容易呢？」

「對啊，但是──人生本就不容易。」蕭唯唯內心沒有說的一句話是：沒看我也做不到嗎？

「好了，該準備上課了。」

這時，有學員來到，看到二人在聊天，也只是禮貌的向蕭唯唯點頭示意，便走到座位上。張風同樣走到一個角落坐著，內心卻不斷想著蕭唯唯的話。

前世今生。

那個，窮其一生也未必能夠再回去的世界，再碰上的緣份……

「張風。」

開始上課的蕭唯唯指著白板的一道題：「這道題，你來解一下。」

張風卻是滿臉茫然：「我解不了。」

今個星期應該完Post
可以新帖加更

不如今日掂佢啦, 了咗件心事

今個星期？

......
你又想點

今日完post

好提議黎

輕輕推一下

樓主根本直線求推

口裡說不, 身體卻很誠實

我決定潛水保命

有唯唯姐有冇鳴鳴姐

直線加更囉

加完更你咪潛囉

巴打真係好重口味

酒哥哥

推到今日完post

係咪推文就有下午茶

點解要今個星期而唔係今日

推爆加更

新讀者留名，原來爆post有得加更咁得意

幫手推爆佢

一推再推

等今日食下午茶

唔好推得咁過份，一陣楓成爆肝就唔好意思啦

樓上講得好啱

尋晚kelly鬧得我好岩？

項生鬧得好寫得好

留名

輕輕一推

大家唔好推 驚楓成爆肝

唔好俾佢停, 分分鐘唔駛下午茶, 可以食晏

大家要為楓成個肝著想，千其唔好推得咁快

真係要就住推，話哂肝就得一個

唔好推啦

一個肝換咁多讀者個心，楓成自己計下數

夢想成真

係人都識計啦

嘩！ 就尼新post啦

留返個1001

今日先禮拜二 你又係過份左啲

頂撳慣咗不推文

推多下